[
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "#eyt  reis her gitti\u011fi yerde belediye ba\u015fkan adaylar\u0131na g\u00f6n\u00fcl almay\u0131 bilin diyor iyi g\u00fczelde reis bizim ki g\u00f6n\u00fcl de\u011filmi bizimki hak de\u011filmi kul hakk\u0131 insan\u0131 k\u00f6t\u00fc \u00e7arpar @Akparti @RT_Erdogan @EmineErdogan @MHP_Bilgi"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Ankara\u2019da yerel se\u00e7imlerde tercihiniz hangisi olur? L\u00fctfen Reetwetleyelim..."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Fransa'da akaryak\u0131t zamm\u0131n\u0131 protesto g\u00f6sterileri devam ediyor. G\u00f6stericiler Paris'te l\u00fcks bir ma\u011fazay\u0131 ya\u011fmalad\u0131. Paris'teki g\u00f6stericiler, moda \u015firketi #ChristianDior\u2019un ma\u011fazas\u0131n\u0131 ya\u011fmalad\u0131. Ya\u011fmalanan ma\u011fazan\u0131n yakla\u015f\u0131k 1 milyon euro zarara u\u011frad\u0131\u011f\u0131 bildirildi. https://t.co/aY1IbJ3gM6"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Memorial Kayseri Hastanesi Kad\u0131n Hastal\u0131klar\u0131 ve Do\u011fum B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nden Op. Dr. \u00d6zg\u00fc\u00e7 Altun, son y\u0131llarda kad\u0131nlar aras\u0131nda \u00e7ok pop\u00fcler hale gelen sezaryen sonras\u0131 normal do\u011fumla ilgili bilgi verdi. T\u00fcrkiye\u2019de yeni bir... https://t.co/mvFnnWlaZT"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\u0130zmir\u2019e en son talip olanlar giderken \u015f\u00f6yle demi\u015flerdi \u201csu so\u011fuk ama girince al\u0131\u015f\u0131yorsun.\u201d Umar\u0131m Nihat Zeybek\u00e7i y\u00fczme biliyordur."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\"So\u011fan bask\u0131nlar\u0131 bilmemezlikten de\u011fil, se\u00e7im \u00f6ncesi halka bir mesaj vermek i\u00e7in. Halka; Biz size pahal\u0131 \u00fcr\u00fcn yedirmek istemiyoruz ama stok\u00e7ular size pahal\u0131 yedirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar, demenin bir yolu.\" Ali E. Y\u0131ld\u0131r\u0131m (@tarimyazari) @Pel_in_Ce ile #EkolojikOdak 'ta de\u011ferlendirdi. https://t.co/Oa9EQGWO6p"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "#TBMM @Akparti #MHP T\u00fcrkAk\u0131m\u0131 projesinin nesinden gurur duyay\u0131m! Adam borusunu d\u00f6\u015femi\u015f, gaz\u0131n\u0131 satacak!#EYT #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar \u0131n haklar\u0131n\u0131 verin uygulad\u0131\u011f\u0131n\u0131z t\u00fcm politikalar yanl\u0131\u015f #EytKenetlendi \u00fclkeyi sizden kurtaraca\u011f\u0131z #EytMaliyetDe\u011filMa\u011fduriyettir #EYT \u00e7\u00f6z\u00fcn art\u0131k"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "I'm at @StarbucksTr in Bayrakl\u0131, \u0130zmir https://t.co/2Hko48upcD"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Genel Merkez Yerel Y\u00f6netimler Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine atanan Elaz\u0131\u011f Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z @23YANILMAZ \u2018\u0131 tebrik ediyor, yeni g\u00f6revinde ba\u015far\u0131lar diliyorum."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\u0130\u015fte Erdo\u011fan'\u0131n '\u00dclkenin kayma\u011f\u0131n\u0131 yiyorlar' dedi\u011fi CHP\u2019nin se\u00e7men profili: Kaymak yemiyor ama e\u011fitimli https://t.co/8W6imCTZJC https://t.co/ZenDvoiZ3m"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Her yaz \"kozac\u0131l\u0131k\" yapar o parayla memleket masraflar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131rd\u0131k. Koza iyi para ederse \"Ulusoy\" etmezse \"Oflular\" otob\u00fcs firmalar\u0131 tercih edilirdi. Ben Ulusoy isterdim \u00e7\u00fcnk\u00fc Giresun'da mola verdi\u011fi tesislerin duvar\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir efsane kadro posteri vard\u0131. Ey gidi..."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\u0130ngiltere'de m\u00fclteci \u00e7ocu\u011fa yap\u0131lan i\u015fkence ile ilgili okuluna bir mail att\u0131m. At\u0131lan her mailin de\u011ferli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum \u015fu noktada. Siz de g\u00f6ndermek isterseniz adres bu: office.almondburycs@kirkleeseducation.uk https://t.co/382MHKHp7y"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Bah\u00e7eli nin \u0130zmir\u2019de Aday\u0131 Yok Ankara\u2019da Aday\u0131 Yok \u0130stanbul\u2019da Aday\u0131 Yok T\u00fcrkiye\u2019 nin Yar\u0131s\u0131nda Aday\u0131 Yok ama 80 Milyon Se\u00e7im Yard\u0131m\u0131 Alacak.. Oyunu Ankara da Kullanacak.. Aday\u0131 Olmad\u0131\u011f\u0131 \u0130\u00e7in Oyunu AKP\u2019ye Verecek.. Bir siyasi parti i\u00e7in ne kadar utan\u00e7 verici...Tarih bunu unutmaz"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "\u0130ngiltere'de Suriyeli Cemal isimli m\u00fclteci \u00e7ocuk, daha \u00f6nce \u0131rk\u00e7\u0131 sald\u0131r\u0131ya u\u011fram\u0131\u015f kolu k\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \u015eimdi de onlarca \u00e7ocu\u011fun \u00f6n\u00fcnde zorla y\u00fcz\u00fcne i\u00e7ki d\u00f6k\u00fcl\u00fcyor. \u00c7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131 \u0131rk\u00e7\u0131 yeti\u015ftirmeyin, \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k hastal\u0131kt\u0131r, ki\u015filik bozuklu\u011fudur.. #TahirEl\u00e7i  https://t.co/uHyXSvhnFD"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "Bu yaz\u0131y\u0131 yazan ki\u015fi bug\u00fcn Bah\u00e7eli'nin dan\u0131\u015fman\u0131... Ankara'da AKP'nin aday\u0131 olan Mehmet \u00d6zhaseki'ye oy vereceklerini a\u00e7\u0131klad\u0131lar. Bu arada \u00e7ok b\u00fcy\u00fck ihtimalle Melih G\u00f6k\u00e7ek'in o\u011flu da Ankara'n\u0131n bir il\u00e7esinin AKP aday\u0131 olacak ! Hay\u0131rl\u0131 se\u00e7imler \u00fclk\u00fcc\u00fc arkada\u015flar ! https://t.co/Elo24itSGV"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "ANKETi RETWEET YAPARAK \"DEV ANKET OLU\u015eTURALIM. \"EYT YASASI\" \u00c7IKMAZSA CUMHUR iTTiFAKINA OY YOK. #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #Eyt #EYT @AKPartiGM @MHP_Bilgi @herkesicinCHP @iyiparti @SunaVarol_ @arzuerdemDB @dbdevletbahceli"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\u0130stanbul \u015ei\u015fli Etfal Hastanesi \u015eemsettin Beratsayar i\u00e7in O-NEGAT\u0130F Trombosit ileti\u015fim:0530 357 16 19 Ahmet 27.11.2018 -13:50"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "S\u0131n\u0131rlar\u0131 Kanla \u00c7izilmi\u015f Olan Bu Co\u011frafyada G\u00f6n\u00fcllerimize Yeni Hudutlar, Yeni Duvarlar \u00d6rmemeliyiz. \" Recep Tayyip Erdo\u011fan \" https://t.co/m9V0xIxPCX"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\"Devlet Bah\u00e7eli 15 g\u00fcn \u00f6nce ittifak yok dedi..15 g\u00fcn sonra ittifak yapt\u0131 ne diyeceksiniz\" Vatanda\u015f.. \"Devlet Bah\u00e7eli'yi emperyalizm yakalad\u0131..Bu y\u00f6netime destek olsun diye..\" (1) #YesDedim #GeceyeNotum https://t.co/BuuAquUknu"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "Mendes 2015-2016 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda temsil etti\u011fi oyuncular\u0131n bonservis ve maa\u015f toplam\u0131 1.3 milyar avronun \u00fczerinde. Portekizli menajerin oyuncular\u0131 i\u00e7in en k\u00e2rl\u0131 pazarlar \u0130spanya (463 milyon avro), Portekiz (308 milyon avro) ve \u0130ngiltere (233 milyon avro) olmu\u015f."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "\"15 Temmuz'da \u00fcst\u00fcme kur\u015fun ya\u011f\u0131yordu. Silah\u0131m ve \u00fc\u00e7 \u015farj\u00f6r\u00fcmle TBMM kap\u0131s\u0131nda bekledim\"  \"Nihat Zeybek\u00e7i\" Akp'nin \u0130zmir aday\u0131. https://t.co/GUablZsMF3"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Balinalar\u0131n say\u0131lar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri kadar Somali\u2019de a\u00e7l\u0131ktan \u00f6len \u00e7ocuklar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmediklerini, Akdeniz\u2019de, Ege\u2019de g\u00f6\u00e7 esnas\u0131nda \u00f6len insanlarla ilgili bir dertlerinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131k gayet iyi biliyoruz. -Recep Tayyip Erdo\u011fan https://t.co/bexzgz1DCT"
    }
]