[
    {
        "tweet": "Kartal Cumhuriyet Mahallesi'nde PE a\u011f\u0131n\u0131n \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131yla 30 Kas\u0131m Cuma g\u00fcn\u00fc \"i\u015fsizli\u011fe ve pahal\u0131l\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 m\u00fccadele\" konu\u015fulacak Toplant\u0131 saat 19:00'da G\u00fcm\u00fc\u015fhane \u0130li \u015eiran \u0130l\u00e7esi Babacan K\u00f6y\u00fc Yard\u0131mla\u015fma ve Dayan\u0131\u015fma Derne\u011fi'nde yap\u0131lacak. https://t.co/fOlcco5sPy",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "0536 671 65 80 Eskort unuz Selin ben Gorusmelerimi kendi yerimde sevgili Tadinda yapiyorum masaj hizmetimde Var bilgi i\u00e7in aray\u0131n #gercekeskort 0537 355 41 77 #Erzincan #Erzincanescort #Erzincaneskort #Erzincanmasaj #Erzincananal #Erzincangrup #Erzincansex https://t.co/ETBgsqt5sM",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Balinalar\u0131n say\u0131lar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri kadar Somali\u2019de a\u00e7l\u0131ktan \u00f6len \u00e7ocuklar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmediklerini, Akdeniz\u2019de, Ege\u2019de g\u00f6\u00e7 esnas\u0131nda \u00f6len insanlarla ilgili bir dertlerinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131k gayet iyi biliyoruz. Ba\u015fkan Recep Tayyip Erdo\u011fan https://t.co/dMdWVRIQ0M",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Firman\u0131n hesab\u0131 49 milyon dolar ekside arad\u0131m durumu s\u00f6yledim hee biliyorum yoll\u0131cam \u015fimdi diyo. Geceleri nas\u0131l uyuyosunuz lan siz bu paralarla",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Manisa\u2019da otomobil ile ara\u00e7 kafa kafaya \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131 https://t.co/18xevI8rrU",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, 300 bin TL \u00f6d\u00fcll\u00fc ''Gri'' kategorisin'de yer alan s\u00f6zde Erzurum Eyaleti Do\u011fu G\u00fcc\u00fc sorumlusu Zinar Amed kod adl\u0131 Ali Akba\u015f'\u0131n etkisiz hale getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f. B\u00f6yle \u015ferefsiz hayaller kurarsan ger\u00e7ekleriyle kar\u015f\u0131la\u015f\u0131rs\u0131n yallah cehenneme.",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Eksik olmas\u0131n, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcn T\u00fcrkiye Cumhuriyeti tarihinde bir ilke imza at\u0131p partisine oy vermeyenleri hedef g\u00f6sterme skalas\u0131n\u0131 il\u00e7elere (\u015ei\u015fli, Kad\u0131k\u00f6y, Be\u015fikta\u015f, \u00c7ankaya) kadar y\u00fckselttikten sonra bug\u00fcn birlik ve beraberli\u011fimizi kuvvetlendirmi\u015f. https://t.co/Zph1NBvIuP",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Valimiz @ozdemircakacak, Ri\u015fvanlar K\u00fclt\u00fcr E\u011fitim ve Dayan\u0131\u015fma Federasyonu Eski\u015fehir \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Dr. Tuncay S\u00f6ylemez ve y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerini makam\u0131nda kabul etti. https://t.co/EAWSRG4ADJ https://t.co/MjtcwXN4ID",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "ADANADAN g\u00f6r\u00fc\u015fmek isteyen OLGUN beyler YER VAR ARAYAB\u0130L\u0130RS\u0130N\u0130Z. 0545 2003 765 #adana #adanagay #adanapasif #adanaaktif #adanatravesti #adanaeskort #adanaesc #adanatravestileri #adanasex #adanaseks #adanaap #adanaescort #adanacd #adanacross #adanacrossdresser #adanagay https://t.co/uHomtTTvlS",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar Yasa tekliflerinin s\u00fcreleri doldu.Hadi hangi partiler samimi t\u00fcm T\u00fcrkiye g\u00f6rs\u00fcn. Kim EVET diyecek ? Kim HAYIR diyecek? #EytTbmmOylamayaGelsin @Akparti @herkesicinCHP @MhpTbmmGrubu @iyiparti @HDPgenelmerkezi @bbpgenelmerkez @SaadetPartisi",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "EKONOM\u0130DE POZ\u0130T\u0130F B\u0130R HAFTA! https://t.co/Cz1DV0VYaO",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#\u00c7arp\u0131\u015fma 2.b\u00f6l\u00fcm 2.fragman Per\u015fembe gelsin art\u0131k #El\u00e7inSangu #Zeynep #K\u0131van\u00e7Tatl\u0131tu\u011f #Kadir #ZeyKad #OnurSaylak #Veli @AosOnursaylak @elcnsng @kivanctatlitug @RealMelisaPamuk @DuymazAlperen @tvdizicarpisma @ayyapim @ShowTV https://t.co/ouGIm5XgPN",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Bal\u0131kesir i\u00e7in do\u011fru karar Ba\u015far\u0131l\u0131 bir insan... @ismailok_ #Bal\u0131kesir\u0130Y\u0130olacak https://t.co/yBVUFzFFc6",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu Gezi'nin finans\u00f6r\u00fc vak\u0131fla g\u00f6r\u00fc\u015fecek https://t.co/gBCoMuLDNU https://t.co/oavBxI8pDQ",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "\u0130stanbul Asayi\u015f'i g\u00f6reve \u00e7a\u011fr\u0131yorum.",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Stajyer avukat \u00fccretlerine zam gelmiyormu\u015f https://t.co/Zjxj8Wr6lE",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Ne b\u00f6yle sevda g\u00f6rd\u00fcm ne b\u00f6yle yara, Ad\u0131n\u0131 unutursam Dicle tutu\u015fsun... #tahirel\u00e7i #d\u00f6rtayakl\u0131minare #Diyarbak\u0131r https://t.co/qq1HaHyZja",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Araba \u00e7arp\u0131p ka\u00e7m\u0131\u015f. Sabahtan beri bekliyorum t\u00fcm \u00e7evredeki veterinerleri arad\u0131m kimse gelmiyor. Biga belediyesi k\u00f6ye neden hizmet veremiyor? titriyor ve karn\u0131 \u015fi\u015fti. Arka iki aya\u011f\u0131 yaral\u0131 l\u00fctfen yard\u0131mc\u0131 olun @MBarisSengun @HayvanKurtarma @biga #canakkale #biga #agakoy https://t.co/78obXfb1q6",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u0130stanbul avrupa yakas\u0131nda ya\u015fayan sex d\u00fc\u015fk\u00fcn\u00fc olgun azg\u0131n gizlili\u011fe \u00f6nem veren25ya\u015f \u00fcst\u00fc evlidulbekar ev han\u0131mlar\u0131 ben evli e\u015fimden gizliyim tecr\u00fcbeli doyumsuzum de\u011fi\u015fik fantaziler ya\u015famay\u0131 ya\u015fatmay\u0131 seviyorum d\u00f6llerimi isteyen han\u0131m varsa 05074182045 vatsaptan dm yaz\u0131n tan\u0131\u015falim https://t.co/8inv8fB1jt",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Yozgat Tan\u0131t\u0131m G\u00fcnleri, 29 Kas\u0131m tarihinde Yenikap\u0131 Etkinlik Alan\u0131\u2019nda kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131na ho\u015fgeldin diyecek. T\u00fcm halk\u0131m\u0131z davetlidir. #YozgatYenikap\u0131da #yozgat #yozgatbelediyesi #istanbul #etkinlik #tan\u0131t\u0131mg\u00fcnleri #yenikap\u0131 https://t.co/w2T50skhbv",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ceyhan Petrokimya End\u00fcstri B\u00f6lgesi\u2019nde kurulacak Polipropilen Tesisi\u2019nin yat\u0131r\u0131m ortakl\u0131k anla\u015fmas\u0131n\u0131n imzalar\u0131 at\u0131ld\u0131. 2.000 vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n istihdam edilece\u011fi tesis ile PoliPropilen ithalat\u0131m\u0131z\u0131n %25\u2019i kar\u015f\u0131lanacak ve ithalata \u00f6denen 2.2 Milyar Dolar \u00dclkemizde kalacak.   https://t.co/k7wxzmMoAd",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "SADECE\u2198 HAKKIMIZ OLANI \u0130ST\u0130YORUZ\u2714 NE EKS\u0130K \u2757 NE FAZLA \u2757 #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar @RT_Erdogan @MhpTbmmGrubu @dbdevletbahceli @celal_adan @MLeventBulbul54 @erkanakcay45 @MKalayci42 @Akparti @NumanKurtulmus @mehmetozhaseki @senelyediyildiz @mehmedmus @ZeybekciNihat https://t.co/R8X3Giidz7",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Filistinli bir baba  Katil, Ter\u00f6rist Devlet israil taraf\u0131ndan  25 y\u0131l sonra kendisine teslim edilen O\u011flu Haf\u0131z-\u0131 aln\u0131ndan \u00f6pt\u00fc.. https://t.co/9Y9jSelrqf",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Soka\u011fa dikkat Soka\u011fa dikkat Soka\u011fa dikkat. A\u00e7\u0131k toplum vakf\u0131n\u0131n kapanmas\u0131 Yerine https://t.co/qCMRpKi67W\u2019un gelmesi CFR\u2019nin do\u011frudan stratejik ittifak bitti a\u00e7\u0131klamas\u0131 Sokak \u00fczerinden T\u00fcrkiye\u2019ye sald\u0131rmak isteyecekler Cevab\u0131m\u0131z bir kez daha \u00d6NCE VATAN \u00d6NE M\u0130LLET \u00d6NCE DEVLET. https://t.co/elvzHuQI9h",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Facia gibi sunuluyor ama ben g\u00f6r\u00fcnce nihayet diyorum. Olmas\u0131 gereken bu. Deneme yan\u0131lma y\u00f6ntemi diye bakmak laz\u0131m. Bo\u015fanmak sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015fam\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 oluyor \u00e7o\u011fu kad\u0131n i\u00e7in. https://t.co/t8b0Hz0cEv",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Bakan Albayrak, kasam\u0131z hi\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131 kadar dolu derken, Sayin Kal\u0131n, ekonomi sizi emekli etmeyi kald\u0131rmaz diyor.Yapmayin \u00e7ok komik oluyor.#EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #T\u00fcrkiyeEYTdeBirle\u015fiyor @Akparti @MHP_Bilgi #EYTKenetlendi",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "@eytcan34 @dbdevletbahceli @MHP_Bilgi @Akparti D\u00fcnd\u00fcr bug\u00fcn ise bug\u00fcn ama lidere biat var ya gerisi bo\u015f alk\u0131\u015fa devam ",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Bunu biz y\u0131llard\u0131r s\u00f6yl\u00fcyoruz.. Zavall\u0131 bu insanlar hipnoz olmu\u015f\u00e7as\u0131na uyanmamakta \u0131srar ediyorlar.Birileride onlar\u0131 oyunlar\u0131na kurban ediyor.. https://t.co/qdqVA8NDMD",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "sizin beni anlaman\u0131z i\u00e7in konumunuzun karab\u00fck olmas\u0131 laz\u0131m...",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Mrb beyler 21 ya\u015f\u0131nda profesyonel bayan escortum g\u00f6r\u00fc\u015fmelerimi kendi lux ve nezih dairemde yap\u0131yorum. \u00d6demeleri elden al\u0131yorum RESIMLER BIREBIR BANA AIT ! 0531 784 1594  #adanaescort #Escort #adana #adanaesc #adanabayanescort #adanasex #adanabayan #adanamerkez #Escort https://t.co/bo8uwtA0tg",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "@_EmiNe_K__ @slymnoz @turkiyegazetesi @Akparti @dbdevletbahceli @AkpartiAnkara @akpartiistanbul @AKGenclikGM @AKKADINGM @ikalin1 @NumanKurtulmus @mehmetozhaseki @TCMeclisBaskani @fuatoktay06 @FahriKasirga @MLeventBulbul54 @erkanakcay45 @mhp_haberleri @Hayati_Yazici @MHP_Gundemi @mahirunal @akpartiizmir @55erhanusta @omerrcelik @E_SemihYalcin Bi okuyun biz yaz\u0131nca okumuyorsunuz san\u0131r\u0131z ilgililer #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Eli \u00f6p\u00fclesi \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z i\u00e7in m\u00fccadelemiz s\u00fcrecek\u270c\ufe0f https://t.co/7co78V0uq9",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#SonDurum Kocaeli'nin Gebze il\u00e7esindeki viyad\u00fck \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda beton blok d\u00fc\u015ft\u00fc. Baz\u0131 i\u015f\u00e7iler d\u00fc\u015fen beton blo\u011fun alt\u0131nda kald\u0131.  \u25aa\ufe0fEnkaz alt\u0131nda kalan 2 i\u015f\u00e7inin cans\u0131z bedenine ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131, 1 i\u015f\u00e7inin yaral\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Kurtarma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. https://t.co/ao7HsvFM2i",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Soka\u011fa dikkat Soka\u011fa dikkat Soka\u011fa dikkat. A\u00e7\u0131k toplum vakf\u0131n\u0131n kapanmas\u0131 Yerine https://t.co/qCMRpKi67W\u2019un gelmesi CFR\u2019nin do\u011frudan stratejik ittifak bitti a\u00e7\u0131klamas\u0131 Sokak \u00fczerinden T\u00fcrkiye\u2019ye sald\u0131rmak isteyecekler Cevab\u0131m\u0131z bir kez daha \u00d6NCE VATAN \u00d6NE M\u0130LLET \u00d6NCE DEVLET. https://t.co/elvzHuQI9h",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "700 Bin #eyt'li Bir Cengiz \u0130n\u015faat Kadar Bir Limak Grup Kadar Bir Ethem Sancak Kadar Bir Reza Zarrab Kadar Vatan\u0131n\u0131 Satan Suriyeliler Kadar  De\u011fer G\u00f6rmedi #eyt'li Hi\u00e7e Say\u0131ld\u0131 Kimse Umursamad\u0131 Ama Biz Sizden Bir L\u00fctuf Beklemiyoruz Hakk\u0131m\u0131z Olan\u0131 \u0130stiyoruz @Akparti @RT_Erdogan",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u00c7ank\u0131r\u0131 \u0130HH, i\u015fitme cihaz\u0131 bozuldu\u011fu i\u00e7in duyma g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc \u00e7eken 11 ya\u015f\u0131ndaki H\u00fcseyin Saeed\u2019in i\u015fitme cihaz\u0131n\u0131 hay\u0131rseverlerin destekleriyle yeniledi. K\u00fc\u00e7\u00fck H\u00fcseyin, yeniden duymaya ba\u015flad\u0131. https://t.co/Iw299TaGBg https://t.co/4ccW1PJwJa",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re T\u00fcrkiye'nin e\u011fitim seviyesi en y\u00fcksek il\u00e7eleri: Kad\u0131k\u00f6y, \u00c7ankaya ve Be\u015fikta\u015f y\u0131llar \u00f6nce bakanlardan biri \"e\u011fitim seviyesi y\u00fckseldik\u00e7e, akp'ye verilen oylar azal\u0131yor\" demi\u015fti. \u00e7ok normal bu il\u00e7elerde ya\u015fayanlar\u0131 sevmemeleri..",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Esnaf \u00c7eklerini odeyemeyip Cezaevine gonderiliyor,buyukler konkordato Ilan ediyor.yuvalar yikiliyor,ocaklar sonuyor,#CekteHapisOlmaz #CekYasasiIptalOlsun @RHisarciklioglu @YildizFeti @ailevecalisma @abdulhamitgul @iyiparti @Akparti @MHP_Bilgi @herkesicinCHP @ticaret https://t.co/qSUcU5MXma",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Arge \u0130stanbul Arge firmalar\u0131 listesi burada. Firman\u0131z\u0131 \u00dccretsiz Eklemek veya t\u00fcm liste i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z... https://t.co/NHctn3MkUH",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Stajyer avukat \u00fccretlerine zam gelmiyormu\u015f https://t.co/Zjxj8Wr6lE",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Ayd\u0131n B.\u015eehir BLD. \u0130mar A.\u015e'de Direni\u015f G\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc; 143. G\u00fcn! Direne Direne Kazanaca\u011f\u0131z! #efeleriseiadeedilsin https://t.co/O7azormN0y",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#istanbul Ses ver, #ankara'dan sesiniz duyulmuyor. H-A-Z-I-R-M-I-Y-I-Z ? Ak Parti Aday\u0131 belli oldu Binali YILDIRIM Bey size emanet.  #EYT #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "D\u00f6viz d\u00fc\u015ft\u00fc ancak bu ay gelen elektrik ve do\u011falgaz faturalar\u0131na bakt\u0131k\u00e7a nedense dolar 8.40 seviyelerindeymi\u015f gibi hissediyorum",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Gelim bakal\u0131m buraya chp, bizi do\u011fuda destekleyin, bizde sizi bat\u0131da destekleyelim..! https://t.co/ZFUiMZJair",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Y\u0131l\u0131n Bileti \u00d6d\u00fcl\u00fc Hayal Kahvesine! Van\u2019da ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz festivalimiz, halk oylamas\u0131yla \u2018Y\u0131l\u0131n En \u0130yi Festivali\u2019 \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Eme\u011fi ge\u00e7en t\u00fcm hayalperestlere, oylar\u0131yla\u2026 https://t.co/Cq5FwwedVz",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Acun \u015eeyma\u2019ya 125 bin lira nafaka verecekmi\u015f. Haberi okudu\u011fumdan beri ayl\u0131k 5 bin harcasa 120 bin kenara kal\u0131r, ayl\u0131k hadi 10 bin harcasa 115 bin kenara kal\u0131r diye hesap yap\u0131yorum. Fakir b\u00fcnyem b\u00fcy\u00fck mebla\u011flar kar\u015f\u0131s\u0131nda error veriyor",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Adaylara vs tak\u0131lmadan 31 Mart yerel se\u00e7imlerde oyum yine Erdo\u011fan ve AK Parti'ye. Neden mi? \u00c7\u00fcnk\u00fc bu \u00fclkenin vicdan\u0131 da gelece\u011fi de \u00e7o\u011fulculu\u011fu da \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc de Erdo\u011fan ve AK Parti damarlar\u0131nda. D\u00fc\u015f\u00fcnsenize CHP/HDP/\u0130P'in s\u00f6ylemlerini? M\u00fcsl\u00fcman jargonuyla t\u00f6vbe esta\u011ffurullah :)",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Chp iyi parti bunlar \u00fclkeyi y\u00f6netmeye talip do\u011fru mu belediyelere talip do\u011fru mu ya 80 milyon T\u00fcrkiye\u2019de bir aday bulam\u0131yor Ankara\u2019da bir ki\u015fiye yok o benim aday\u0131m o benim aday\u0131m diyorlar daha bunu beceremeyenler belediyeleri bu devleti nas\u0131l y\u00f6netecek d\u00fc\u015f\u00fcnebiliyormusunuz",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "te\u015fekk\u00fcrler @slymnoz bey siyasiler 3 maymunu oynuyor g\u00f6rm\u00fcyor duymuyor bilmiyor #EYT t\u00fcrkiyenin ger\u00e7e\u011fi bu ger\u00e7e\u011fi kabul edip \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretmeleri laz\u0131m @RT_Erdogan @Akparti @MHP_Bilgi @MKalayci42 @dbdevletbahceli https://t.co/ty0eW9Ritu",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "mkulunk : Soka\u011fa dikkat Soka\u011fa dikkat Soka\u011fa dikkat. A\u00e7\u0131k toplum vakf\u0131n\u0131n kapanmas\u0131 Yerine https://t.co/lQ8rVtrpjE\u2019un gelmesi CFR\u2019nin do\u011frudan stratejik ittifak bitti a\u00e7\u0131klamas\u0131 Sokak \u00fczerinden T\u00fcrkiye\u2019ye sald\u0131rmak isteyecekler Cevab\u0131m\u0131z bir kez daha \u2026 https://t.co/9MOMH4RcWS https://t.co/l1IPl8lIiA",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "haydi \u015fu anneyle k\u0131z\u0131na bir ev alal\u0131m yav. tek yapaca\u011f\u0131m\u0131z, k\u0131z\u0131m\u0131z\u0131n kullanabildi\u011fi tek parma\u011f\u0131yla iki y\u0131lda yazabildi\u011fi kitab\u0131 almak o kadar. kitab\u0131n fiyat\u0131 8 lira https://t.co/cUCWhlIBYz",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "CUMHUR ittifak\u0131 son kalemizdir. Ak parti MHP BBP CUMHUR ittifak\u0131n\u0131 desteklemek boynumuzun borcudur CUMHUR ittifak\u0131 kaybederse herkes her \u015feyini kaybedeceginin bilincinde olmal\u0131y\u0131z AK PART\u0130 MHP BBP birlikten Kuvvet Do\u011far @RT_Erdogan @dbdevletbahceli @Mustafa_Destici https://t.co/9ksMK6mHfU",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "10 y\u0131l \u00f6nce FET\u00d6 dersanesine gitti diye ihra\u00e7 olanlar varken, 4-5 y\u0131l \u00f6nce Pensilvanya'ya selam g\u00f6nderenler, Belediye Ba\u015fkan\u0131 aday\u0131, oraya gidip el \u00f6penler Vekil oluyor. Partisini s\u00f6ylememe gerek yok.",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Diyorlar ki; TER\u00d6R \u00f6rg\u00fctleri Yeni bir DEVLET kurma derdinde... Hay\u0131r efendim YANLI\u015e, Hi\u00e7 bir ter\u00f6r \u00d6RG\u00dcT\u00dc devlet KURAMAZ... Ortado\u011fu'daki t\u00fcm \u00d6RG\u00dcTLER, B\u00fcy\u00fck \u0130SRA\u0130L devleti kurulsun diye KURULMU\u015eTUR..! Diyor.             Mahir KAYNAK",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Into The W\u0131ld izleyip evden ka\u00e7an kuzenim Konya\u2019dan \u00e7\u0131kt\u0131.",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Annem vefat etti Bizi yetim b\u0131rakt\u0131 gitti * Asalet \u0130stikamet Sab\u0131r timsaliydi * Garip-guraban\u0131n kimsesizlerin elinde tuttu * Rabbim rahmetiyle muamele etsin Mek\u00e2n\u0131 cennet olur in\u015fallah * Not: Annemin cenazesi \u00c7ar\u015famba \u00f6\u011fle namaz\u0131ndan sonra Kayseri Hunat Camii'nden kald\u0131r\u0131lacak.",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Sn Cumhurba\u015fkan\u0131m @RT_Erdogan az \u00f6nce konu\u015fman\u0131zda dediniz ki \u0130NSANI YA\u015eAT K\u0130 DEVLET YA\u015eASIN \u0130\u015fte o ma\u011fdur insanlar #EYT dir #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar d\u0131r #EytKenetlendi @ZehraZumrutS @Hayati_Yazici @vedatdemiroz @Akparti @fatihaltayli",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "\u0130zmir/Menemen de ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/KCK'ya y\u00f6nelik operasyonda, Eylem haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda olduklar\u0131 belirlenen 5 zanl\u0131 yakaland\u0131...",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Fransa Yan\u0131yor Devlet Polis \u0130nsan Haklar\u0131 Dinlemiyor Protestoculara Hayvan Gibi Sald\u0131r\u0131yorlar Coplarla Gazlarla Hi\u00e7 Bi ba\u015fka devlet Gelip Ne Yap\u0131yorsun Demiyor T\u00fcrkiye Yapsa Bunlar\u0131 Yerden Yere Vururlard\u0131 !!!#GeziParisteHortlad\u0131 https://t.co/Ue9fUZdTP7",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "1989-\u0130STANBUL @ercan_karakas\u2019\u0131n g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131 b\u00f6l\u00fcnmeyi ba\u015flatt\u0131, 2001-toplu ihra\u00e7lar\u0131 birli\u011fimizi bitirdi, CHP farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015flerin zenginli\u011fiyle kazanabilir. AKP-MHP ne istedilerse ald\u0131lar! Rejimi ve ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kaybettikten sonra NEY\u0130M\u0130Z KALDI? KAZANMAYA \u00c7ALI\u015eSAK OLMAZ MI? https://t.co/u0SvRXrCaD",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Meclis\u2019te RED ittifak\u0131 var. #MilletinSesiMecliste https://t.co/sP9284N1oy",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Parti\u2019mizden ilimizin yeni Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 olan Syn.@Erdalarikan12 Bey\u2019in de halka hizmet Hakk\u2019a hizmettir d\u00fcsturunu rehber edinen Parti\u2019miz ad\u0131na hizmet bayra\u011f\u0131n\u0131 hay\u0131rl\u0131 bir \u015fekilde devralarak g\u00fczel Bing\u00f6l\u2019\u00fcm\u00fczde \u00e7ok \u00f6nemli projelere imza atmas\u0131n\u0131 dilerim.",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\"Kad\u0131n erkekle ayn\u0131 yar\u0131\u015fta ko\u015fabilir mi?' Bal gibi ko\u015far. Mesele ayn\u0131 oyunun i\u00e7inde yer alabilmektedir \u00e7\u00fcnk\u00fc. Madem Erdo\u011fan arg\u00fcman\u0131n\u0131 b\u00f6yle savundu, \"kad\u0131n zay\u0131ft\u0131r\" dedi, biz de ona ilk kad\u0131n maratoncu Katherine Switzer'in hikayesiyle cevap verelim. @DikenComTr yaz\u0131m. https://t.co/6XFDvl9dNw",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Emeklilikte ya\u015fa tak\u0131lanlar\u0131n ma\u011fduriyeti giderilene kadar her g\u00fcn bu twiti ataca\u011f\u0131m. Bu g\u00fcn Emeklilikte Ya\u015fa Tak\u0131lanlar i\u00e7in ne yapt\u0131n ? @herkesicinCHP @arzuerdemDB @RT_Erdogan @dbdevletbahceli @Akparti @ZehraZumrutS @MHP_Bilgi #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #EYT",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "HDP, Tahir El\u00e7i Cinayeti'nde katil veya katillerin korundu\u011funa dikkat \u00e7ekerek, \"\u0130ktidar\u0131n Tahir El\u00e7i Cinayeti'ne tavr\u0131, doksanlardan bug\u00fcne de\u011fin i\u015flenmi\u015f t\u00fcm faili me\u00e7hul cinayetlere y\u00f6nelik devlet tavr\u0131 ile ayn\u0131d\u0131r\" dedi. https://t.co/PhC7eYcXuC",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "\u274cKendi Yerimizde Yada Otelde Sevgili Tad\u0131nda Seks \u0130\u00e7inARAYIN KONUM ATIYORUM 0531 498 10 61 0538 376 81 60 #tokatescort #tokat https://t.co/AQ9FDsJmHu",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "SGK\u2019nin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc durumdan \u00e7al\u0131\u015fanlar de\u011fil,iktidar sorumudur. #EYT linin \u00fczerinden alg\u0131 yarat\u0131lmas\u0131 al\u00e7ak\u00e7a bir harekettir.Hi\u00e7birimiz KIYAK EMEKL\u0130L\u0130K \u0130STEM\u0130YORUZ Hakk\u0131m\u0131z olan\u0131 verin. @Akparti @MHP_Bilgi @RT_Erdogan @dbdevletbahceli @NumanKurtulmus @herkesicinCHP @iyiparti",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\"15 Temmuz'da \u00fcst\u00fcme kur\u015fun ya\u011f\u0131yordu. Silah\u0131m ve \u00fc\u00e7 \u015farj\u00f6r\u00fcmle TBMM kap\u0131s\u0131nda bekledim\"  \"Nihat Zeybek\u00e7i\" Akp'nin \u0130zmir aday\u0131. https://t.co/GUablZsMF3",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Akp, Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki. Sorarlarsa; Fet\u00f6 ile m\u00fccadele ediyoruz... https://t.co/AoFkNRHIDA",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "T\u00fcrk\u00e7e Duru\u015f T\u00fcrk\u00e7e Bak\u0131\u015f T\u00fcrk\u00e7e Anlat\u0131m. T\u00fcrk\u00e7e Haber; Zillet ittifak\u0131 Y\u0131ld\u0131ray \u00c7i\u00e7ek diliyle hdp ye sar\u0131lanlar Mehmet M\u00fcft\u00fco\u011flu anlat\u0131m\u0131yla #T\u00dcRKG\u00dcN de #MHP #MHPALANYA https://t.co/5uSiwL2Iqo",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Salk\u0131m salk\u0131m tan yelleri esti\u011finde bekle bizi \u0130STANBUL, 7 tepeli aziz \u0130stanbul t\u00fcm sokaklar\u0131na HALKIZ HAKLIYIZ KAZANACA\u011eIZ yazaca\u011f\u0131z. #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #T\u00fcrkiyeEYTdeBirle\u015fiyor #EytKenetlendi",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#EYT asil cift diki\u015fi o \u00e7ok sevdi\u011fin suriyeliler say\u0131n ba\u015fkan devlet maa\u015f veriyor birde \u00e7ok milliyet\u00e7i isverenlerimiz \u0131\u015fe al\u0131yor bir maa\u015fta ordan kim \u00e7ift diki\u015f?@Akparti @MHP_Bilgi @NumanKurtulmus @BeratAlbayrak #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar @arzuerdemDB",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "@mahmureeduruu Olay\u0131 %70 akp'ye oy veren diye ba\u011flarsan\u0131z, adamlar inad\u0131na gider yine onlara verir. Bu oylar\u0131 \u00e7ekmenin ba\u015fka bir yolunu bulmal\u0131y\u0131z...",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Suriyeli bir \u00e7ocu\u011fa, \u0131rk\u00e7\u0131 rezil \u0130ngiliz \u00f6\u011frencinin yapt\u0131\u011f\u0131na bak\u0131n. https://t.co/yRoPhV7lRo",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Ko\u00e7 \u00dcniversitesi y\u0131ll\u0131k 126 milyon lira i\u015fletme a\u00e7\u0131\u011f\u0131 veriyor.Yani d\u00fcnya standart\u0131nda e\u011fitim i\u00e7in vak\u0131ftan bu kadar para \u00fcniversiteye gidiyor. T\u00fcrkiye'de onlarca vak\u0131f \u00fcniversitesi var. Onlar da a\u00e7\u0131klasa, \u00fcniversiteden kar m\u0131 ediyorlar yoksa vak\u0131ftan okula para m\u0131 aktar\u0131yorlar?",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "A\u015fa\u011f\u0131daki seans videomuzu izleyebilirsiniz bayanlar. Masaj\u0131n adresi feyyaz :))) https://t.co/THSxMltVsX #ankaramasaj #ankaramas\u00f6r #mas\u00f6rankara #lezbiyen #ankaralezbiyen #mas\u00f6r #ankarak\u0131z\u0131lay #ankara\u00e7ankaya #masajmas\u00f6r",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Saadet lideri Temel Karamollao\u011flu: T\u00fcrkiye'nin problemi so\u011fan de\u011fil soyanlard\u0131r, depocular de\u011fil repoculard\u0131r https://t.co/xghXwTtxJG",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "\u00d6\u011fretmeni\u00a0Antalya'da bir okulda orta okul son s\u0131n\u0131fta okuyan Erzurumlu bir \u00f6\u011frenciyi kald\u0131r\u0131r tahtaya ve sorar: - Yavrum Erzurum'un bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fc anlat bize. \u00d6\u011frenci ba\u015flar: - \"Can\u0131m \u00e7\u0131ha Erzurum, dokkuz ay g\u0131\u015f iki ay ya\u011fmur bir ay da yazi g\u00f6rir g\u00f6rmir bidaha g\u0131\u015fa d\u00f6nir.\" :)",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u0130nsanlara Allah\u2019tan korkarak muamele et.\u00a0Hz. \u00d6mer) Ey iman edenler, Allah\u2019tan korkun. Herkes yar\u0131n i\u00e7in neyi takdim etti\u011fine baks\u0131n. Allah\u2019tan korkun. Hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz Allah yapt\u0131klar\u0131n\u0131zdan haberdard\u0131rHa\u015fr Suresi @Akparti #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar hakk\u0131n\u0131 yiyenlerALLAH tan korkun",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "T\u00fcrk halk\u0131 saft\u0131r, temizdir, vefakar ve cefakard\u0131r; Taki kand\u0131r\u0131l\u0131p anlayana kadar !!! Cevab\u0131n\u0131 en a\u011f\u0131r \u015fekilde sand\u0131kta verir !!! @RT_Erdogan  @Akparti  @MHP_Bilgi  @herkesicinCHP  #bence31mart  @MHP_Bilgi  @iyiparti  #EmekelilikteYa\u015faTak\u0131lanlar https://t.co/GDIhuH1Ksc",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131z YOK Belediye Ba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131z YOK Teklifiniz var , \u0131srar\u0131n\u0131z YOK S\u00f6z\u00fcn\u00fcz var , tutan YOK Size g\u00fcvenen var ama icraat\u0131n\u0131z YOK Kusura bakmay\u0131n ama , \u00d6lm\u00fc\u015fs\u00fcn\u00fcz a\u011flayan\u0131n\u0131z YOK @MHP_Bilgi  #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #EYT",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "B\u00fcy\u00fck\u015fehirlerden aday \u00e7\u0131karmayacakm\u0131\u015f. Madem herhangi bir iddian\u0131z yok ne diye koltuk me\u015fgul edip hazineden pay al\u0131yorsunuz. I\u011fd\u0131r Osmaniye Mersin aday\u0131n\u0131z var ba\u015fka yok. Pes size. Milletin Bekas\u0131 i\u00e7in kapat\u0131n @MHP_Bilgi yi. @dbdevletbahceli Cumhura kuklal\u0131ktan ba\u015fka ne bu?",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "#EytKenetlendi \u0130lk kez bir se\u00e7imin sonucunu merak etmiyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc ilk kez sonu\u00e7 bu kadar net. Gazam\u0131z m\u00fcbarek olsun. #eyt #EytMaliyetDe\u011filMa\u011fduriyettir #eytuecbesoyde\u011fildir #EYTdeOkYaydan\u00c7\u0131kt\u0131  @Akparti @MHP_Bilgi @iyiparti @herkesicinCHP  @FOXhaber @fatihportakal",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Sn.@MHP_Bilgi li millet vekilleri. 1. Sn.@dbahceli nin U d\u00f6n\u00fc\u015fleri hakk\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fcnceleriniz nedir ? 2.@Akparti ye bu kadar yak\u0131nla\u015fmas\u0131n\u0131 nas\u0131l hazmedebiliyorsunuz? 3.Milliyet\u00e7i duygular\u0131n\u0131z\u0131 rafam\u0131 kald\u0131rd\u0131n\u0131z? 4. Ba\u015fka sorum yok. #EYT #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #T\u00fcrkiyedirEYT",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Kocaeli\u2019nin Gebze il\u00e7esinde Kuzey Marmara Oto Yolu kapsam\u0131nda in\u015faat\u0131 devam eden viyad\u00fck \u00e7\u00f6kt\u00fc https://t.co/oJ6X4YSE2H",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Hak ihlali var dedik. Ma\u011fduruz dedik. \u0130ktidar y\u00fck dedi t\u00fcremi\u015f dedi. Sosyal devlet Bu insanlar\u0131 maddi manevi t\u00fckenme yolunda kaderine terketmez.#EmeklilikteYa\u0219aTak\u0131lanlar @Akparti @MHP_Bilgi @iyiparti @herkesicinCHP",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "CHP d\u00f6n\u00fcp dola\u015f\u0131p asgari \u00fccreti ele\u015ftiriyor, oysa ad\u0131 \u00fcst\u00fcnde bu \u00fccret #asgari, azami de\u011fil.  Mesela CHP\"li i\u015fadamlar\u0131 G\u00fcrsel Tekin ve t\u00fcrevleri kendi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na \u00f6dedikleri #y\u00fcksek(?) maa\u015flar\u0131 a\u00e7\u0131klasalar da di\u011ferlerine ibret te\u015fkil etse olmaz m\u0131?",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "\u00dclke olarak teknolojiyi takip eden de\u011fil, teknolojiyi tasarlayan ve \u00fcreten olmak en b\u00fcy\u00fck hedefimiz! Bu hedefi on ikiden vurman\u0131n tek \u00f6n ko\u015fulu da, kad\u0131nlar\u0131n bu s\u00fcre\u00e7te mutlaka ve eksiksiz olarak yer almalar\u0131d\u0131r. https://t.co/YhU089l67q",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "otob\u00fcsteyim yol bo\u015f yolu ayd\u0131nlatan sokak \u0131\u015f\u0131klar\u0131 pek bi lo\u015f sonraki durak bah\u00e7elievler mahallesi bi 5 y\u0131l sonra kim bilir hangi bah\u00e7eli evleri cennete \u00e7evireceksin sen bitanesi",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Batman\u2019da 4 ya\u015f\u0131ndaki masum \u00e7ocu\u011fun zarar g\u00f6rmemesi i\u00e7in kendisini feda eden Kahraman \u015eehidimiz Birol \u00d6ztekin\u2019e ve \u0130zmir\u2019de g\u00f6revi ba\u015f\u0131nda elim bir kaza sonucu \u015eehit olan polis memuru Buket Kele\u015f\u2019e Allah\u2019tan rahmet, ailelerine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum. Milletimizin ba\u015f\u0131 sa\u011folsun. https://t.co/zPuNbt73rE",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "@UcretliTopluluk @KucukkayaIsmail @ismailkucukkaya Bizim eme\u011fimiz g\u00f6rmezden gelindi ve bizlere verilen hakk\u0131 se\u00e7im bitene dek s\u00fcrd\u00fc se\u00e7im yine var ve yine olacak.. @RT_Erdogan  @ziyaselcuk @hamzaaydogdu51",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u0130l\u00e7e Vergi Dairesi M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz Sn. Mustafa B\u0130R\u0130NC\u0130\u2019nin Bizleri Ziyaretinden Dolay\u0131 Te\u015fekk\u00fcrlerimi Sunuyorum. @HuseyinYayman @ibrahimgulertr @Akparti https://t.co/OFebAbljnm",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Filistinli bir baba  Katil, Ter\u00f6rist Devlet israil taraf\u0131ndan  25 y\u0131l sonra kendisine teslim edilen O\u011flu Haf\u0131z-\u0131 aln\u0131ndan \u00f6pt\u00fc.. https://t.co/9Y9jSelrqf",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Belediye Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilirse Rize'nin \u00fcst\u00fcn\u00fc kapatacak \ufe0f31 Mart yerel se\u00e7imlerinde Rize Ba\u011f\u0131ms\u0131z Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 Adnan Ayd\u0131n: Rize ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 b\u00f6lge oldu\u011fu i\u00e7in Rize'nin \u00fcst\u00fcn\u00fc kapataca\u011f\u0131m.  \u25aa\ufe0fSigara i\u00e7mek isteyenler Of'a gitsin. https://t.co/2nqZmnHyOq",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Bu \u00fclkenin en b\u00fcy\u00fck sorunlar\u0131, 1.Utanmazl\u0131k, 2.Pi\u015fkinlik, 3.Y\u00fczs\u00fczl\u00fck, 4.Ars\u0131zl\u0131k, 5.Karaktersizlik. *Bunlar olmasa, Di\u011fer sorunlar hi\u00e7 olmazd\u0131 zaten! *E\u011fer Erdo\u011fan \u0130LKES\u0130ZL\u0130K Ar\u0131yorsa d\u00f6ns\u00fcn kendi siyasi tarihine baks\u0131n diyen Destici, Bug\u00fcn Cumhur ittifak\u0131n\u0131n yan\u0131nday\u0131z dedi. https://t.co/1PTI58iOnC",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "% 70 AKP ye oy veren Trabzon'da  F\u0131nd\u0131k Fabrikas\u0131 kapat\u0131ld\u0131. \u0130\u015f\u00e7iler kovuldu.",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": " #\u0130ngiltere'deki #Almondsbury Lisesi'nde okuyan Suriyeli #m\u00fclteci \u00e7ocuk, daha \u00f6nce kolunu k\u0131ran \u0131rk\u00e7\u0131 \u00f6\u011frenciler taraf\u0131ndan bir kez daha sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131. https://t.co/TifH9VE4Sn",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "@EYTFunda_Oncu @eytcan34 @turkiyegazetesi @slymnoz @Akparti @RT_Erdogan @NumanKurtulmus @omerrcelik @turanbulent @mehmedmus @Hayati_Yazici @ZehraZumrutS @fahrettinaltun @icesur @mehmetozhaseki @mahirunal @nacibostanci @arahmanoz @ahmetcakir44 @ahmetzenbilci @UcarBilal20 @mkacar06 @kulmustafa77_ac @mustafademir @ikalin1 @EytSydDernegi @sdbilgic32 @arzuerdemDB @YildizFeti @oznurcalik @MHP_Bilgi @AKKADINGM @dbdevletbahceli @E_SemihYalcin @MKalayci42 @erkanakcay45 @55erhanusta Ne demi\u015f atalar\u0131m\u0131z: k\u0131v\u0131lc\u0131m\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fckken s\u00f6nd\u00fcr\u2757 Art\u0131k #Eyt Y A N G \u0130 N oldu Mecbur s\u00f6nd\u00fcreceksiniz\u2757 @Akparti @MHP_Bilgi @RT_Erdogan @dbdevletbahceli @NumanKurtulmus @ZehraZumrutS @cenginyurt52 @mehmedmus @mahirunal @omerrcelik @senelyediyildiz @BeratAlbayrak @arzuerdemDB",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "@BirGun_Gazetesi Bu haksizliklara artik devlet buyuklerimiz tarafindan izin verilmeyecegine inaniyoruz.Hakkimizin iadesini istiyoruz @ziyaselcuk @tcmeb https://t.co/hm1BECJOnZ",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ad\u0131n\u0131 sen koy. @ Sakarya \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesi https://t.co/RxJukOJuUx",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Te\u015fekk\u00fcrler @slymnoz @turkiyegazetesi @Akparti @dbdevletbahceli @AkpartiAnkara @akpartiistanbul @AKGenclikGM @AKKADINGM @ikalin1 @NumanKurtulmus @mehmetozhaseki @TCMeclisBaskani @fuatoktay06 @FahriKasirga @MLeventBulbul54 @erkanakcay45 @mhp_haberleri #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar https://t.co/dOgo2Gg8jO",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Bu \u00fclkenin en b\u00fcy\u00fck sorunlar\u0131, 1.Utanmazl\u0131k, 2.Pi\u015fkinlik, 3.Y\u00fczs\u00fczl\u00fck, 4.Ars\u0131zl\u0131k, 5.Karaktersizlik. *Bunlar olmasa, Di\u011fer sorunlar hi\u00e7 olmazd\u0131 zaten! *E\u011fer Erdo\u011fan \u0130LKES\u0130ZL\u0130K Ar\u0131yorsa d\u00f6ns\u00fcn kendi siyasi tarihine baks\u0131n diyen Destici, Bug\u00fcn Cumhur ittifak\u0131n\u0131n yan\u0131nday\u0131z dedi. https://t.co/1PTI58iOnC",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Ger\u00e7ek Krallar, haketti\u011fi gibi ya\u015far Trabzon da @jpsp47 https://t.co/5YxUzGR9uf",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ne b\u00fcy\u00fck \u00e7aresizlik! \u0130nsan bir kez vatans\u0131z, yuvas\u0131z kalmayag\u00f6rs\u00fcn... Daha \u00f6nce kolunu k\u0131rd\u0131klar Suriyeli m\u00fclteci \u00e7ocu\u011fa i\u015fkence yapmaya devam ediyor, i\u00e7ine k\u00f6t\u00fcl\u00fck ka\u00e7m\u0131\u015f ergenler... B\u00fcy\u00fcd\u00fcklerinde \u0131rk\u00e7\u0131, fa\u015fist ve sert adamlar olmakla gururlanacaklar. Onlardan her yerde var https://t.co/naPNjKmQU4",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Rize kamuoyu, yerel bas\u0131n\u0131m\u0131z, siyasi partiler ve belediye ba\u015fkan adaylar\u0131 tarihi k\u00f6pr\u00fcm\u00fcze sahip \u00e7\u0131kmal\u0131. G\u00f6z g\u00f6re g\u00f6re y\u0131k\u0131l\u0131yor.",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Konya esc mine 0536 495 8912 arayin g\u00f6r\u00fc\u015felim #konyaeskort #konyasex #konyabayan https://t.co/yTjHqPxlIy",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "MA\u011eDURUZ MA\u011eDURUZ @RT_Erdogan @Akparti https://t.co/kSjLvNGQ6r",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ceyhan Petrokimya End\u00fcstri B\u00f6lgesi\u2019nde kurulacak Polipropilen Tesisi\u2019nin yat\u0131r\u0131m ortakl\u0131k anla\u015fmas\u0131n\u0131n imzalar\u0131 at\u0131ld\u0131. 2.000 vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n istihdam edilece\u011fi tesis ile PoliPropilen ithalat\u0131m\u0131z\u0131n %25\u2019i kar\u015f\u0131lanacak ve ithalata \u00f6denen 2.2 Milyar Dolar \u00dclkemizde kalacak.   https://t.co/k7wxzmMoAd",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Saadet Partisi'nden 'ittifak' a\u00e7\u0131klamas\u0131 https://t.co/dDYufLhP32 https://t.co/vh4Zs6GGQH",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Edirne\u2019de \u00f6zel bir hastaneyi su bast\u0131, hastalar nakledildi https://t.co/AsaZJspjip",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Kapitalizm ve sosyalizme alternatif olarak geli\u015ftirilen yerli ve milli ekonomi politikam\u0131z ''Sallagitsinizm'' netle\u015fiyor: Serbest piyasa olsun ama fiyatlar\u0131 devlet belirlesin, devlet \u00fcreticiden \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc almas\u0131n ama \u00fcretici de depoda muhafaza etmesin...",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "D\u00fcnya sessiz kalsa da T\u00fcrkiye hi\u00e7bir z\u00fclme, hi\u00e7bir adaletsizli\u011fe sessiz kalmayacakt\u0131r. Allah senden raz\u0131 olsun RECEP TAYY\u0130P ERDO\u011eAN https://t.co/zEEfXEi220",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Sivas\u2019ta \u201cKa\u011f\u0131t Toplayarak\u201d Ge\u00e7imini Sa\u011flayan ve 2 \u00d6\u011frenciye Burs Veren Vatanda\u015f\u0131m\u0131z 1 Ayd\u0131r Kanser Tedavisi G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Hastanede Vefat Etmi\u015f... Biriktirdi\u011fi 3 Bin TL\u2019nin De 2 \u00d6\u011frenciye Pay Edilmesini Vasiyet Etmi\u015f... Mekan\u0131n Cennet Olsun G\u00fczel \u0130nsan... https://t.co/HsfFEanDhX",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "K\u0131ymetli bakan\u0131m de\u011ferli b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcm Say\u0131n Mehmet \u00d6zhaseki'nin Ak Parti Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 hay\u0131rl\u0131 m\u00fcbarek olsun... https://t.co/Ell711ZBLg",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Atak'tan yurt d\u0131\u015f\u0131 ihracat ataklar\u0131na devam https://t.co/s0Kw2zPiZM",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#EYT #EmeklilikteYa\u015faTa\u0137\u0131lanlar Say\u0131n @NumanKurtulmus Se\u00e7imden sonra bakar\u0131z s\u00f6z\u00fc, 2007 AKP se\u00e7im bildirgesinde de vard\u0131. 11 y\u0131l ge\u00e7mi\u015f aradan bakmam\u0131\u015flar, demek ki sonradan bak\u0131lm\u0131yor. #EYT olarak bu s\u00f6zlere kanm\u0131yoruz. Duru\u015fumuz net, Yasa yoksa Oy yok. @MHP_Bilgi @Akparti",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Kocaeli -Gebze de Viyad\u00fck \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapan i\u015f\u00e7ilerin \u00fczerine beton blok d\u00fc\u015ft\u00fc i\u015f\u00e7iler g\u00f6\u00e7\u00fck alt\u0131nda kald\u0131 Allah\u0131m sen yard\u0131m et sevdiklerine bag\u0131\u015fla",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Herkes gider Mersin'e Hoseok gider tersine @BTS_twt  https://t.co/lnKzeb0Q6i",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "@TC_icisleri \"Devlet haf\u0131zam\u0131z, bize bug\u00fcn u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z her problemle ilgili ipu\u00e7lar\u0131 ve form\u00fcller sunmaktad\u0131r. Buradan uzakla\u015ft\u0131k\u00e7a, kendimizi birikimsiz ve tecr\u00fcbesiz hissettik\u00e7e, yaln\u0131z hissettik\u00e7e, g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc kaybedece\u011fimiz de bir vak\u0131ad\u0131r.\" T\u00fcrk \u0130dare Dergisinin 90. Y\u0131l\u0131 Sempozyumu https://t.co/lpWaXFkz8o",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Her devlet ba\u015fkan\u0131 saklar Putin hari\u00e7",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Trump \u0131n 2 tweeti ile sars\u0131nt\u0131 ge\u00e7iren,ekonomik krize giren eskilerden mi bahsediyorsun...dolar\u0131n 3 ayda 2 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 eskilerden mi? https://t.co/Jn8NyeMhIZ",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Manisaspor'a eski futbolcular\u0131ndan destek https://t.co/OIIMbLyTR1 #Manisaspor #Manisa #Tarzanlar @Manisasporresmi @ManisasporFann @ManisasporTv https://t.co/W4lADfQLbu",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Kuzey Marmara Otoyolu'nun Kocaeli Gebze kesimindeki viyad\u00fck \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda d\u00fc\u015fen beton blo\u011fun alt\u0131nda kalan i\u015f\u00e7ilerden biri sa\u011f kurtar\u0131ld\u0131.",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "yuuuuh buna nafaka denmez madafaka denir https://t.co/jPyLZfQG0i",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Solcu: AKP'ye oy veriyor diye i\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131, ev han\u0131mlar\u0131n\u0131 su\u00e7layanlar \u015ferefsizdir. Halk\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrece\u011fiz, \u015foklayaca\u011f\u0131z, mevzileri ilerletece\u011fiz... H*lk: https://t.co/peCHq06JxB",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "30 Mart Yerel Se\u00e7imlere Kat\u0131lan Partilere Yap\u0131lan Devlet Destekleri; AKP: 375 M\u0130LYON TL CHP: 178 M\u0130LYON TL  MHP: 87 M\u0130LYON TL HDP: 92 M\u0130LYON TL \u0130Y\u0130 PART\u0130: 78 M\u0130LYON TL H\u00dcDA PAR: 18 YIL 9 AY HAP\u0130S CEZASI! #YeniT\u00fcrkiyeBuMu #H\u00dcDAPARAKUMPAS https://t.co/delYeHL4ci",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "(AH\u0130KA Ment\u00f6r Yeti\u015ftirme Program\u0131 Ba\u015fl\u0131yor) Nev\u015fehir Trend Haber | Nev\u015fehir \u0130nternet Haber Sitesi - https://t.co/SA7ag8pypb https://t.co/XFzeLl82Tf",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u0130stanbul Viaport Crowne Plaza dan g\u00f6r\u00fcn\u00fcm https://t.co/XMFgjozGiZ @YouTube arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "MHP i\u00e7indeki muhaliflere ve Meral Ak\u015fener'e kongre yolunu g\u00f6steren Ankara Hakimi Burhan Yaz, FET\u00d6 \u00fcyeli\u011finden 8 y\u0131l 1 ay 15 g\u00fcn hapis cezas\u0131 alm\u0131\u015f..dDemek ki Meral Abla neymi\u015f?!",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "@RT_Erdogan \u00d6nce milleti, sonrada memleketimi halledeceksiniz ? Zaten ikiside bitmi\u015f durumda... \u00f6nce verdi\u011finiz s\u00f6zleri tutun .. #EmekelilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #EytHalkBirlikteli\u011fidir @Akparti @MHP_Bilgi",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Dul kom\u015fusuna yard\u0131m eden gen\u00e7 2 #kayseri #Nevsehir #sivas #Nigde #ensest #ensestler #ensestsiki\u015f #ensestt\u00fcrbanl\u0131 #ensestanne #turban #turbanl\u0131 #seks #sikis #ensestabla #Azg\u0131n https://t.co/UtBqGxhcDX",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ceyhan Petrokimya End\u00fcstri B\u00f6lgesi\u2019nde kurulacak Polipropilen Tesisi\u2019nin yat\u0131r\u0131m ortakl\u0131k anla\u015fmas\u0131 imzaland\u0131. 2.000 ki\u015finin istihdam edilece\u011fi tesis ile PoliPropilen ithalat\u0131n\u0131n %25\u2019i kar\u015f\u0131lanacak ve ithalata \u00f6denen 2.2 Milyar Dolar T\u00fcrkiye'de kalacak. https://t.co/N8vPju0qAy",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "ALIN S\u0130ZE TAM SAH\u0130B\u0130N\u0130N SES\u0130 \u0130LKES\u0130Z KAL\u0130TES\u0130Z \u00c7APSIZ BAS\u0130T C\u0130DD\u0130YETS\u0130Z @can_atakli_ DENEN ADA'Mc\u0131k P\u0130S AGZIYLA Sn: CUMHURBA\u015eKANI @RT_Erdogan ve @Akparti SE\u00c7MEN\u0130N\u0130 NASIL DEGERLEND\u0130R\u0130YOR..\u2757 Erdo\u011fan\u2019\u0131n kafas\u0131 \u00e7ok kar\u0131\u015f\u0131k \u2013 S\u00f6zc\u00fc Gazetesi https://t.co/rnNwRHMa8X",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Sevgilim beni d\u00fcn gece sikti.. Sevgilimle beraber beni sikecekler yazs\u0131n. \u0130stanbul anadolu ya\u015f 26 https://t.co/5vUITMpi18",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Telekom'un i\u00e7ini bo\u015falt\u0131p kasas\u0131n\u0131 h\u0131rs\u0131zlayan HAR\u0130R\u0130 i\u00e7in verilen ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi AKP ve oylar\u0131 ile reddedileli ne kadar oldu?",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "eskiden surekli istanbul dan cektigim fotograflari atiyordum surekli gokyuzunu denizi cekiyordum hep mavinin umut verdigine inaniyordum hep guzel olduguna..artik inanmiyorum bu dusunceyi de sildim hepsini sildim kafamdan..",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u0130stanbul avrupa yakas\u0131nda ya\u015fayan olgun azg\u0131n sex d\u00fc\u015fk\u00fcn\u00fc 25ya\u015f \u00fcst\u00fc evlidulbekar ev han\u0131mlar\u0131 de\u011fi\u015fik fantazilerle bezenen \u00f6n sevi\u015fmeyi uzun yapan ge\u00e7 bo\u015falan bir beyle tan\u0131\u015fmak zaman i\u00e7inde bulu\u015fmak isteyen han\u0131m varsa ya\u015f42boy180kilom85 vatsaptan veya dm 'den yaz\u0131n 05074182045 https://t.co/jaJIqo0KYr",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "De\u011ferli ba\u015fkan l\u00fctfen ilgilenin https://t.co/fyn7rM5lNm",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "T\u00fcrkiye'de do\u011fal gaz ve elektrik, AB \u00fcyesi 28 \u00fclkeden daha ucuz t\u00fcketime sunuluyor. https://t.co/QeOwwGVJRB",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Merhaba Ankara Dikmen'de ya\u015f\u0131yorum takip edip RT yapabilir misiniz acaba  @gayarabul https://t.co/ewposMMnvr",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u00fclkenin kayma\u011f\u0131n\u0131 hazine garantili devlet ihalelerini al\u0131p ta\u015feron i\u015f\u00e7i \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ran, i\u015f g\u00fcvenli\u011fi umurunda olmayan, zenginliklerini \u00f6l\u00fc i\u015f\u00e7i bedenlerinin \u00fczerine kuran m\u00fcteahhitler yiyor, \u00e7ankaya'da, be\u015fikta\u015f'ta oturanlar de\u011fil. https://t.co/b45JqDLfaq",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Kalbinde merhamet adl\u0131 \u00e7\u0131nar olanlara selam olsun. https://t.co/RAjiBuSyx3",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Faili devlet...  #Unutmayaca\u011f\u0131z...  #TahirEl\u00e7i https://t.co/hjUcMGia1h",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "@sinirlisinek1 @RT_Erdogan @NumanKurtulmus @ikalin1 @omerrcelik @mahirunal @BeratAlbayrak Hele bi se\u00e7im ge\u00e7sin, @sinirlisinek1 kasap et derdinde... Pardon siyaset hizmet a\u015fk\u0131 se\u00e7im derdinde, Bizde, hak hukuk Adalet ge\u00e7im derdindeyiz. #EYT Bakacaz kim kazanacak. Nisan 1   #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "KAYIP! 26.11.2018 tarihinde Ankara'da kaybolmu\u015ftur. Ad\u0131:Hamide Nur Ya\u015f:13 Boy:1.65 Kg:65 Kumral,siyah g\u00f6zl\u00fc. Kayboldu\u011funda \u00fczerinde siyah renkli pantolon,siyah renkli Kot Mont mevcuttu. G\u00f6renlerin 155 POlis hatt\u0131na veya en yak\u0131n polis birimine bilgi vermeleri rica olunur.. https://t.co/l6VyAWMJMK",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "20 ASYA \u00dcLKES\u0130N\u0130N BELED\u0130YE BA\u015eKANI, GAZ\u0130ANTEP'TE TOPLANACAK https://t.co/RV6qgJCbOJ https://t.co/2eevbsSeTx",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "\u0130Y\u0130 Parti'nin teklifine AKP'den ret, MHP ve HDP \u00e7ekimser https://t.co/XAWpDy66fI",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Benim din karde\u015fim olan \u00fclkeleri daha \u00e7ok sevmem gerekir normalde de\u011fil mi?S.Arabistan, M\u0131s\u0131r, BAE, Irak...Ama bu \u00fclkeler bizim yerimize Hristiyan ve Yahudileri karde\u015f edinmi\u015f gibi.. Allah biliyor ya, \"insani noktada\" Japonlar\u0131 ve G.Korelileri bu \u00fclkelere tercih ederim. https://t.co/Qq9I0Hwc2Z",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u015e\u0131rnak uludere Anda\u00e7 Aslanl\u0131 ilkokul ve ortaokuldaki karde\u015flerimize kitap hediye ederek karde\u015flerimizin gelece\u011fi i\u00e7in umut olabilirsiniz... \u0130rtibat:5538231603 2014birumut@gmail.com veya DM @kahvecekiirdegi @ayseozyilmazel @haluk_levent @FDurbak @busrasanay @aydseyma28 @Mteher3 https://t.co/z4bH3IS1oY",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ba\u015fkan\u0131m say\u0131n @RT_Erdogan'\u0131n dedi\u011fi gibi Ayvac\u0131k'ta; \u00c7al\u0131nmad\u0131k kap\u0131, dokunulmad\u0131k g\u00f6n\u00fcl, fethedilmedik kalp b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z. #BuSeferAyvac\u0131kHalk\u0131Kazans\u0131n @Akparti @tcbestepe @NumanKurtulmus @FuatKoktas55 @yzyilmaz55 @CK_Samsun @AvOrhanKIRCALI @Dr_Demircan @hkaraduman55 https://t.co/yD0M991YgO",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Esnaf \u00c7eklerini odeyemeyip Cezaevine gonderiliyor,buyukler konkordato Ilan ediyor.yuvalar yikiliyor,ocaklar sonuyor,#CekteHapisOlmaz #CekYasasiIptalOlsun @RHisarciklioglu @YildizFeti @ailevecalisma @abdulhamitgul @iyiparti @Akparti @MHP_Bilgi @herkesicinCHP @ticaret https://t.co/flVbUkFZvB",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\"15 Temmuz'da \u00fcst\u00fcme kur\u015fun ya\u011f\u0131yordu. Silah\u0131m ve \u00fc\u00e7 \u015farj\u00f6r\u00fcmle TBMM kap\u0131s\u0131nda bekledim\"  \"Nihat Zeybek\u00e7i\" Akp'nin \u0130zmir aday\u0131. https://t.co/GUablZsMF3",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Fethullah G\u00fclen,15 Temmuz\u2019u uluslararas\u0131 bir heyet inceleseydi meselenin alt\u0131 bo\u015f \u00e7\u0131kacakt\u0131 demi\u015f Erdo\u011fan incelenmesini istemedi! \u015eimdi ise sudi gazetecinin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesini uluslararas\u0131 komisyon kurup ara\u015ft\u0131lmas\u0131n\u0131 istemi\u015f. 15 Temmuz i\u00e7in neden komisyon kurulmas\u0131n\u0131 engellediniz? https://t.co/bbqpfcR6iR",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Problem \u00f6zel ile kamu \u00e7al\u0131\u015fan \u015fartlar\u0131 bir de\u011fil. Emeklilik hak kazan\u0131mlar\u0131 da bir olamaz. \u00d6zel sekt\u00f6re; Y\u0131pranma pay\u0131 ile #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar in haklar\u0131 iade edilip,ya\u015f \u015fart\u0131 esnetilerek tekrar d\u00fczenlenmeli. @Akparti @ZehraZumrutS @RT_Erdogan @nacibostanci @BeratAlbayrak",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "ankaral\u0131lar\u0131n %76s\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 espiriyi yapmak istemezdim ama ankara ayaz\u0131 cidden ruhumu kesiyo",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "#EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #EYT Kader arkada\u015flar\u0131m: Meyve a\u011fac\u0131n\u0131 budamazsan\u0131z azar, meyveye durmaz; eme\u011finiz bo\u015fa gider. MART budama i\u00e7in en uygun ayd\u0131r.. Bu ayda a\u011fa\u00e7lar k\u0131\u015f uykusundan uyand\u0131r\u0131l\u0131r...  @Akparti @MHP_Bilgi @herkesicinCHP @iyiparti @SaadetPartisi",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu: Ka\u00e7ak sigaran\u0131n en \u00f6nemli pazarlay\u0131c\u0131s\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'd\u0131r https://t.co/SOtBVOxj0X",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Arkada\u015flar \u0130zmir toplant\u0131 tarihi kesinle\u015fti. Yer ve saat netle\u015fti\u011finde bilgi verilecektir. T\u00fcm dernek organizasyona kat\u0131lacakt\u0131r. \u0130zmir ve t\u00fcm \u015fehirlerden ma\u011fdur arkada\u015flar\u0131 bekleriz.  23 Aral\u0131k 18 #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #EYT_izmir @EytSydDernegi @gonulborann @_EmiNe_K__",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Fethullah G\u00fclen,15 Temmuz\u2019u uluslararas\u0131 bir heyet inceleseydi meselenin alt\u0131 bo\u015f \u00e7\u0131kacakt\u0131 demi\u015f Erdo\u011fan incelenmesini istemedi! \u015eimdi ise sudi gazetecinin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesini uluslararas\u0131 komisyon kurup ara\u015ft\u0131lmas\u0131n\u0131 istemi\u015f. 15 Temmuz i\u00e7in neden komisyon kurulmas\u0131n\u0131 engellediniz? https://t.co/bbqpfcR6iR",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Daha d\u00fcn helikopter d\u00fc\u015ft\u00fc 4 #\u015eehit verdik; Bir Acun-\u015eeyma meselesi kadar konu\u015fulmad\u0131lar.! Sabah sabah hangi kanal\u0131 a\u00e7sam pezevenk #Acun ve kar\u0131s\u0131 #\u015eeyma haberleri. Sosyal medyada ittifak olacakm\u0131, olmayacakm\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131.. B\u00f6yle d\u00fczen, b\u00f6yle \u00e7a\u011f, b\u00f6yle devran kahrolsun.!",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Atat\u00fcrk sevgisiyle b\u00fcy\u00fcyecek yeni nesillere en g\u00fczel hediye! Serap Ye\u015filtuna \u00e7arp\u0131c\u0131 \u00fcslubuyla Atat\u00fcrk'\u00fc miniklere masals\u0131 bir anlat\u0131mla aktar\u0131yor. D&amp;R sipari\u015fi i\u00e7in https://t.co/VATW7pAK06 (22.50 TL - Ciltli) https://t.co/sehlTC0rQc",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "5 ad\u0131mda neler olur... 1.) Yay\u0131n yasa\u011f\u0131 getirilir 2.) Taziye mesajlar\u0131 yay\u0131nlan\u0131r 3.) 1 tane sorumlulu\u011fu \u00fcstlenen olmaz 4.) TBMM'de bu olay ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n diyen AKP ve MHP olur 5.) Sorgulamayan bir millet 3 g\u00fcn sonra di\u011fer olaylar gibi unutur gider https://t.co/49zxVQmEKO",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "28 Kas\u0131m 2018 Alt\u0131n Fiyatlar\u0131 https://t.co/AFLHFGpCZI",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "cumhur \u0130TT\u0130FAKIYLA BA\u015eEDEMEYEN #\u00c7apulcularFransaya Paras\u0131z olmaz da... Paraylada olmaz. @RT_Erdogan @abisayin_ #abisayn https://t.co/1HYGewmCHk",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "ELMA TARIM ANTALYA FUARINDA https://t.co/SWzmz9cw56",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Akp li olup da s\u0131rf tepki olmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan ;muhalefete oy verecek ,az\u0131msanmayacak bir #EYT grubu var. Nas\u0131lsa bunlar bize oy veren kesim de\u011fil deyip ,hafife almay\u0131n.#EYT de size inan\u0131p,destekleyen sonra h\u00fcsrana u\u011frayan \u00e7ok fazla ki\u015fi var.  #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar @Akparti",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "S\u00dcREYYA B\u0130LG\u0130\u00c7 ORHAN ERDEM \u0130SMA\u0130L FARUK AKSU ABDULLAH NEJAT KO\u00c7ER \u015e\u0130R\u0130N \u00dcNAL EKREM \u00c7ELEB\u0130 \u0130BRAH\u0130M AYDIN BEK\u0130R KUVVETER\u0130M N\u0130LG\u00dcN OK AY\u015eE KE\u015e\u0130R \u0130BRAH\u0130M AYDEM\u0130R CEMAL \u00d6ZT\u00dcRK YA\u015eAR KIRKPINAR SAM\u0130 \u00c7AKIR U\u011eUR AYDEM\u0130R SAL\u0130H CORA \u0130SMA\u0130L G\u00dcNE\u015e B\u00dcLENT KU\u015eO\u011eLU CAV\u0130T ARI MEHMET BEKARO\u011eLU https://t.co/vvYOHZlgSD",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Cumhurun ittifak\u0131 Akparti ve MHP iki y\u0131ld\u0131r i\u015fsiz bir eytli olarak 8500 g\u00fcn prim 29 y\u0131l si\u011forta 47 ya\u015f\u0131nday\u0131m. si\u011forta ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi 1986. Devlet olarak ya i\u015f ver yada emekli et hakk\u0131m\u0131 ver. #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar @Akparti @MHP_Bilgi @herkesicinCHP @iyiparti",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#KuzeyOrmanlar\u0131'n\u0131 in\u015faat a\u011falar\u0131n\u0131n ya\u011fmas\u0131na a\u00e7mak i\u00e7in Cengiz ve Limak Holding ortakl\u0131\u011f\u0131na yapt\u0131r\u0131lan mega katil proje Kuzey Marmara Otoban\u0131 in\u015faat\u0131nda, 4 i\u015f\u00e7i \u00e7\u00f6ken viyad\u00fc\u011f\u00fcn alt\u0131nda kald\u0131. https://t.co/bFcMt7hODy",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Devlet mal\u0131ndan bir h\u0131rka bile olsa a\u015f\u0131ran, \u015fehit olmaz.\u2019 Hadis-i \u015eerif #AlemlereRahmetHzMuhammed https://t.co/WDznycsVUg",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": " Erdo\u011fan \u0130ngilizceyi \u00e7\u00f6zm\u00fc\u015f arkada\u015flar https://t.co/Lgk1RUg65U",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Ben @MHP_Bilgi ye oy verdim \u00e7\u00fcnk\u00fc ak partiye g\u00fcvenmiyordum. Zannettimki mhp ak parti hata yap\u0131nca m\u00fcdahele edebilecek kudrete sahip \u00f6nce vatan diyecektir. Geldi\u011fimiz noktaya bak\u0131yorum \u00fclkede adalet kalmam\u0131\u015f, enflasyon tavan yapm\u0131\u015f, \u00fclkede s\u00f6m\u00fcr\u00fc sistemi kol geziyor i\u015fletmeler",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Be\u015fikta\u015f\u0131m\u0131z\u0131n UEFA Avrupa Ligi Sarpsborg ma\u00e7\u0131 kadrosu: Tolga Karius Utku Adriano Necip Vida Caner Fatih Dorukhan O\u011fuzhan \u00d6. Ljajic Erdem Lens Mustafa Larin Love Erdo\u011fan O\u011fuzhan A. R\u0131dvan #Be\u015fikta\u015f https://t.co/7G6zuaSz9M",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "T.C. 'nin Tabelalardan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 hakk\u0131nda verilen ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi AKP- MHP- HDP ortakl\u0131\u011f\u0131 ile reddedildi..",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "FET\u00d6\u2019c\u00fclerle foto\u011fraflar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kan ve g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131 beklenen AKP Yalova \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Yusuf Ziya \u00d6ztabak, AKP genel ba\u015fkan\u0131 RECEP bey taraf\u0131ndan Yalova Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 olarak atand\u0131. https://t.co/36iEPVf7Y6",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "B\u00f6lgemizde Kuvvetli R\u00fczgar Ve Yer Yer K\u0131sa S\u00fcreli F\u0131rt\u0131na \u0130le Kuvvetli Ya\u011f\u0131\u015f Bekleniyor! https://t.co/IqMtx5AluE - Konya Ajans\u0131 #Konya #KonyaAjansi #KonyaHaber #Haber",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Erbakan hocam\u0131z vefat etmeden \u00f6nceki se\u00e7imde \"AKP ye oy veren cehenneme gider \" s\u00f6z\u00fcn\u00fczde yay\u0131nlasayd\u0131n\u0131z https://t.co/LR2tPyxNAg",
        "is_checkworthy": 1
    }
]