[
    {
        "tweet": "K\u0131zlar haz\u0131r olun, tuzlu kahveleri haz\u0131rlay\u0131n. G\u00f6r\u00fcc\u00fc geliyor. Nihat Zeybek\u00e7i BB aday\u0131. Kesin bilgi.  \u00c7ok zor karde\u015f senin i\u015fin.",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Ad\u0131yaman E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Ba\u015fhekimimiz Fatih Do\u011fan\u2019\u0131 ziyaret ettik. https://t.co/5dJQYXlQZl",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "...\u0130nsanlar g\u00fcl\u00fcyordu de.. Trende, vapurda, otob\u00fcste.e Yalanda olsa ho\u015fuma gidiyor, s\u00f6yle. Hep kah\u0131r, hep kah\u0131r, hep kah\u0131r.. B\u0131kt\u0131m be!!! N. Himet Ran @Akparti @MHP_Bilgi @TBMM #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #Eyt #T\u00fcrkiyeEYTdeBirle\u015fiyor #EytKenetlendi",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "BURASI \u0130NG\u0130LTERE Okulda Suriyeli \u00e7ocu\u011fa yap\u0131lan \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve i\u015fkenceyi g\u00f6rmezden gelenlerin \u00fclkesi https://t.co/UTM2qJ5Sk7",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Aday oldunuz hay\u0131rl\u0131 olsun peki neden istifa etmiyorsunuz? Cumhurba\u015fkan\u0131 AKP Genel Ba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u0130stanbul Hali\u00e7 Kongre Merkezi\u2019nde d\u00fczenlenen toplant\u0131da 40 ve TBMM\u2019deki grup toplant\u0131s\u0131nda ise 20 ilin belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bele\u2026 https://t.co/rIpvJpdfLK",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "700 Bin #eyt'li Bir Cengiz \u0130n\u015faat Kadar Bir Limak Grup Kadar Bir Ethem Sancak Kadar Bir Reza Zarrab Kadar Vatan\u0131n\u0131 Satan Suriyeliler Kadar  De\u011fer G\u00f6rmedi #eyt'li Hi\u00e7e Say\u0131ld\u0131 Kimse Umursamad\u0131 Ama Biz Sizden Bir L\u00fctuf Beklemiyoruz Hakk\u0131m\u0131z Olan\u0131 \u0130stiyoruz @Akparti @RT_Erdogan",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "G\u00fcnayd\u0131n izmir g\u00fczel g\u00fcne enerjik bol sevi\u015fmeli ge\u00e7sin \u2764\u2764\u2764RT dm hadiiii https://t.co/DkShY1Pr3D",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Recep Tayyip ERDO\u011eAN taraf\u0131ndan 31 Mart Yerel Se\u00e7imlerinde \u0130l Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 olarak g\u00f6sterilen \u0130l Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n @Ntanglay '\u0131 b\u00fcy\u00fck bir co\u015fkuyla kar\u015f\u0131lad\u0131k.  TE\u015eEKK\u00dcRLER B\u0130TL\u0130S! https://t.co/x50mdddOKX",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ak\u0131n \u0130pek'i T\u00fcrkiye'ye iade etmeyen \u0130ngiliz yarg\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u0130ngiliz siyaset\u00e7ileri \u015fimdi t\u00fcrl\u00fc \u015firinlik ve demagojilerle T\u00fcrkiye'nin yan\u0131nday\u0131z mesajlar\u0131yla avutma giri\u015fimleri yaparlar ama FET\u00d6'y\u00fc aklam\u0131\u015f oldular. \u0130ngiltere ve ABD Anglo Sakson ittifak\u0131d\u0131r, FET\u00d6'y\u00fc vermezler!",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Bu ifadeler \u00e7ok \u00f6nemli ve do\u011frudan ABD'n\u0131n b\u00f6lgedeki planlar\u0131n\u0131 hedef almaktad\u0131r. Ancak ba\u015far\u0131ya ula\u015f\u0131lmas\u0131 i\u00e7in, mutlaka Suriye devleti ve b\u00f6lgedeki antiemperyal\u0131st devletlerle i\u015fbirli\u011fi zorunludur. https://t.co/Fx2dDkUO4x",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Bu aralar \u0130brahim Tatl\u0131ses'in t\u00fcrk\u00fcs\u00fc doland\u0131 dilime. Bir mumdur \u0130ki mumdur \u00dc\u00e7 mumdur D\u00f6rt mumdur Ond\u00f6rt mumdur Haz\u0131r say\u0131 sayarken; Daha \u00f6ne sordum mu bilmem Say\u0131n; @ZehraZumrutS Sahi Biz ka\u00e7 ki\u015fiyiz??? #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #EYT #T\u00fcrkiyeEYTdeBirle\u015fiyor @Akparti",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Oy dersem \u00e7\u0131k\u0131n, #EYT dersem ka\u00e7\u0131n Nas\u0131l olsa 3-5 oya ihtiyac\u0131n\u0131z yok @Akparti @MHP_Bilgi @herkesicinCHP @iyiparti  #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Hoca vizitte\u201darkada\u015flar bu hastada eflamasyon var ne verelim\u201d dedi Tam cevap verecekken hasta araya girip \u201chocam bende enflasyon mu var\u201d diyo Aynen amca seninle topyek\u00fcn m\u00fccadele edicez birazdan ndjdjd",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#EmeklilikteYasaTakilanlar   ' \u00d6zel sekt\u00f6rde i\u015fe al\u0131m max.35 ya\u015f.\u0130tekleye ,itekleye , 45'e kadar geldik.\u015eu an hem i\u015fsiz kald\u0131k, hem de emeklilik hakk\u0131m\u0131z gaspedilmi\u015f durumda' @Akparti @MHP_Bilgi @herkesicinCHP @iyiparti",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#EYTHALKTIR @tcbestepe @dbdevletbahceli @Akparti @AKKADINGM @MHP_Bilgi @MhpTbmmGrubu @TBMMvekil @TbmmVekiller @AKPVekilleri Adalet adalet sadece adalet. Dogudan batiya EYT heryerde https://t.co/xh6I4vQrO8",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "@slymnoz Bir \u00e7ok medya organ\u0131n\u0131n sessiz kald\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nem de sesimiz oldu\u011funuz i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederiz. Ancak biz #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar \u0131 hi\u00e7e saymak sosyal devlet olgusuna ayk\u0131r\u0131d\u0131r. Bizlere hizmet parolas\u0131 ile gelenler, maalesef verdikleri s\u00f6z\u00fc, geldikleri yeri unuttular.",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "ANTALYA TOPLANTI DUYURUSU 01 ARALIK 2018 CUMARTES\u0130 G\u00dcN\u00dc SAAT 18:00 EYT SYD DERNE\u011e\u0130 BA\u015eKANI SN. G\u00f6n\u00fcl Boran \u00d6z\u00fcpak'\u0131n Kat\u0131l\u0131m\u0131 \u0130le Toplant\u0131 D\u00fczenlenecektir  ADRES: Abdullah Sevimok Sivil Toplum Merkezi Do\u011fuyaka 1219 Sok. No : 11 Muratpa\u015fa ANTALYA \u0130rtibat @temhem14531453",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\"Fedak\u00e2rl\u0131k Kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131d\u0131r. Biri Feda di\u011feri K\u00e2r ediyorsa bunun ad\u0131 Ticarettir. Ve ne ac\u0131d\u0131r ki; Menfaati bitenin Muhabbeti de Biter. \u0130\u015fte bu vesile ile T\u00fcrk Halk\u0131n\u0131 2. pl\u00e2na \u00f6teleyen Suriyelileri yemleyen dima\u011f! @Akparti Unutma! T\u00fcrkiye T\u00fcrklerindir. #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Erdo\u011fan'\u0131n AKP'ye oy vermeyen Kad\u0131k\u00f6y, \u00c7ankaya, \u015ei\u015fli, Be\u015fikta\u015f, Bak\u0131rk\u00f6y gibi T\u00fcrkiye'nin en geli\u015fkin il\u00e7elerini, \"Onlar \u00fclkenin kayma\u011f\u0131n\u0131 yiyor\" diye hedef g\u00f6stermesi, \u00f6rne\u011fi olmayan bir ayr\u0131mc\u0131l\u0131kt\u0131r. E\u011fer di\u011fer beldeler b\u00f6yle de\u011filse, bu gerilik ve sefalet sizin eserinizdir.",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "1-Be\u015fikta\u015f-Antalya%100 2-Bursa-Be\u015fikta\u015f %100 3-Konya-Be\u015fikta\u015f %100 Bu Hatalar Yap\u0131l\u0131rken Neredeydin @TFF_Org #GsninOyunca\u011f\u0131Tff https://t.co/rZOh55S34Z",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u0130ngiltere'de m\u00fclteci \u00e7ocu\u011fa yap\u0131lan i\u015fkence ile ilgili okuluna bir mail att\u0131m. At\u0131lan her mailin de\u011ferli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum \u015fu noktada. Siz de g\u00f6ndermek isterseniz adres bu: office.almondburycs@kirkleeseducation.uk https://t.co/382MHKHp7y",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Bilmiyorlar abi, okusalar da bilmiyorlar... https://t.co/Pxr7TMj7l8",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Haydi #\u015eanl\u0131urfa/Siverek B\u00fcy\u00fck Bulu\u015fmaya Ak Parti \u015eanl\u0131urfa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131m\u0131z Zeynel Abidin Beyazg\u00fcl, Cumartesi G\u00fcn\u00fc 13:00'da \u015eanl\u0131urfa'm\u0131za Geliyor, Halk\u0131m\u0131zla Co\u015fkulu Bir \u015eekilde Kar\u015f\u0131l\u0131yoruz. @Akparti @RT_Erdogan @byildiz63 @abeyazgul2 @mehmetsalihsarc https://t.co/UDGwA6t4Qc",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Adana so\u011fudu, k\u0131yamet yakla\u015f\u0131yooooorrrr",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Konya'da bir Vatanda\u015f: \"Konya halk\u0131, ne sahtekarl\u0131k yaparsan yap sakal\u0131 varsa namaz da k\u0131l\u0131yorsa ona oy verir, AKP'ye oy vermeyen hain pkk'l\u0131 ilan ediliyor. Vermek zorunda m\u0131y\u0131m\" diyeli birka\u00e7 saat oldu https://t.co/C4ShcGF3fl",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Ayd\u0131n da kime ne sorsam b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediyesinin kar\u015f\u0131s\u0131nda diyor. \u015eehir burada belediye ye g\u00f6re konumland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f.",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "G\u00fcnayd\u0131n g\u00fczel ailem #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar bu sabah ya\u011fmur var istanbul da. Bu ak\u015fam 21.00 de @_EmiNe_K__ \u00f6nderli\u011finde tag \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z var unutmayal\u0131m tam kadro burda bulu\u015fal\u0131m hat\u0131rlatay\u0131m dedim. Kolay gelsin Allah yard\u0131mc\u0131n\u0131z olsun.",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "#Bursa'da hamamda cinayet! https://t.co/bae5x85zFs https://t.co/MN1pHvW63u",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ben #escort Melis Fantezi dolu saatler bizleri bekliyor.  Gelin beraber bu zaman dilimini ya\u015fayal\u0131m. 0.534.856.4930 #karabaglarescort #karaba\u011flar #escort #karaba\u011flarescort #eskort #izmir \u0130zmir escort Karaba\u011flar escort https://t.co/r925b0PP8L",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "0536 671 65 80 Eskort unuz Selin ben Gorusmelerimi kendi yerimde sevgili Tadinda yapiyorum masaj hizmetimde Var bilgi i\u00e7in aray\u0131n #gercekeskort 0537 355 41 77 #Denizli #Denizliescort #Denizlieskort #Denizlimasaj #Denizlianal #Denizligrup #Denizlisex https://t.co/bRpiswzh3z",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "\u0130\u015f\u00e7iler hen\u00fcz daha enkaz alt\u0131nda iken Kocaeli Valili\u011fi taraf\u0131ndan getirilen yay\u0131n yasa\u011f\u0131 ne anlama geliyor? Ayn\u0131 h\u0131z\u0131 enkaz alt\u0131ndaki i\u015f\u00e7ilere ula\u015fmak i\u00e7in de g\u00f6steriyorlar m\u0131 acaba?",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Kan\u0131m dondu. Seni bu zillete mahkum edenleri Allah kahretsin. https://t.co/YtzB4zdFwP",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Motosikletle otomobil \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131: 2 yaral\u0131 Manisa\u2019n\u0131n Salihli il\u00e7esinde otomobil ile motosikletin \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131 sonucu meydana gelen kazada 1\u2019i a\u011f\u0131r 2 ki\u015fi yaraland\u0131.Kaza, Salihli il\u00e7esinin Cumhuriyet Mahallesi 35. Sokak\u2019ta meydana https://t.co/yWseEekv1b https://t.co/bhUGtBxKmF",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Benim t\u00fcrbanl\u0131 bac\u0131lar\u0131m\u0131 su\u00e7a te\u015fvik etmek suretiyle kirlettiler!",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Rize'de yol geni\u015fletmek i\u00e7in tarihi ta\u015f k\u00f6pr\u00fcy\u00fc tra\u015flamak m\u0131? Hi\u00e7 \u015fa\u015f\u0131rm\u0131yorum art\u0131k maalesef... https://t.co/hePWBCNfzZ",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "ABD'li d\u00fc\u015f\u00fcnce kurulu\u015fu CSIS, yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir raporla Beyaz Saray\u2019dan T\u00dcRK\u0130YE\u2019yi K\u0131br\u0131s\u2019tan ku\u015fatarak Do\u011fu Akdeniz\u2019deki enerji kaynaklar\u0131n\u0131 gasp etmesini istiyor Adaya asker \u00e7\u0131karma \u00f6nerisinde bulunulan raporda T\u00dcRK\u0130YE'ye kar\u015f\u0131t\u0131 bir ittifak kurulmas\u0131na i\u015faret edildi. https://t.co/PkzKo1VbNc",
        "is_checkworthy": 0
    },
    {
        "tweet": "Yerel kaynaklar, Filipinler Hava Kuvvetleri Komutani\u2019nin, 26 Kasim 2018\u2019de yaptigi bir konusmada atak helikopteri projesinde T129\u2019un secildigini ve gorusmelere baslanmasi icin talimat verildigini iddia etmekte. Proje kapsaminda 24 adet helikopter temin edilecek. https://t.co/epGylVLhsg",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "tweet": "ABD'li d\u00fc\u015f\u00fcnce kurulu\u015fu CSIS, yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir raporla Beyaz Saray\u2019dan T\u00dcRK\u0130YE\u2019yi K\u0131br\u0131s\u2019tan ku\u015fatarak Do\u011fu Akdeniz\u2019deki enerji kaynaklar\u0131n\u0131 gasp etmesini istiyor Adaya asker \u00e7\u0131karma \u00f6nerisinde bulunulan raporda T\u00dcRK\u0130YE'ye kar\u015f\u0131t\u0131 bir ittifak kurulmas\u0131na i\u015faret edildi. https://t.co/PkzKo1VbNc",
        "is_checkworthy": 1
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "#eyt  reis her gitti\u011fi yerde belediye ba\u015fkan adaylar\u0131na g\u00f6n\u00fcl almay\u0131 bilin diyor iyi g\u00fczelde reis bizim ki g\u00f6n\u00fcl de\u011filmi bizimki hak de\u011filmi kul hakk\u0131 insan\u0131 k\u00f6t\u00fc \u00e7arpar @Akparti @RT_Erdogan @EmineErdogan @MHP_Bilgi"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Ankara\u2019da yerel se\u00e7imlerde tercihiniz hangisi olur? L\u00fctfen Reetwetleyelim..."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Fransa'da akaryak\u0131t zamm\u0131n\u0131 protesto g\u00f6sterileri devam ediyor. G\u00f6stericiler Paris'te l\u00fcks bir ma\u011fazay\u0131 ya\u011fmalad\u0131. Paris'teki g\u00f6stericiler, moda \u015firketi #ChristianDior\u2019un ma\u011fazas\u0131n\u0131 ya\u011fmalad\u0131. Ya\u011fmalanan ma\u011fazan\u0131n yakla\u015f\u0131k 1 milyon euro zarara u\u011frad\u0131\u011f\u0131 bildirildi. https://t.co/aY1IbJ3gM6"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Memorial Kayseri Hastanesi Kad\u0131n Hastal\u0131klar\u0131 ve Do\u011fum B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nden Op. Dr. \u00d6zg\u00fc\u00e7 Altun, son y\u0131llarda kad\u0131nlar aras\u0131nda \u00e7ok pop\u00fcler hale gelen sezaryen sonras\u0131 normal do\u011fumla ilgili bilgi verdi. T\u00fcrkiye\u2019de yeni bir... https://t.co/mvFnnWlaZT"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\u0130zmir\u2019e en son talip olanlar giderken \u015f\u00f6yle demi\u015flerdi \u201csu so\u011fuk ama girince al\u0131\u015f\u0131yorsun.\u201d Umar\u0131m Nihat Zeybek\u00e7i y\u00fczme biliyordur."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\"So\u011fan bask\u0131nlar\u0131 bilmemezlikten de\u011fil, se\u00e7im \u00f6ncesi halka bir mesaj vermek i\u00e7in. Halka; Biz size pahal\u0131 \u00fcr\u00fcn yedirmek istemiyoruz ama stok\u00e7ular size pahal\u0131 yedirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar, demenin bir yolu.\" Ali E. Y\u0131ld\u0131r\u0131m (@tarimyazari) @Pel_in_Ce ile #EkolojikOdak 'ta de\u011ferlendirdi. https://t.co/Oa9EQGWO6p"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "#TBMM @Akparti #MHP T\u00fcrkAk\u0131m\u0131 projesinin nesinden gurur duyay\u0131m! Adam borusunu d\u00f6\u015femi\u015f, gaz\u0131n\u0131 satacak!#EYT #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar \u0131n haklar\u0131n\u0131 verin uygulad\u0131\u011f\u0131n\u0131z t\u00fcm politikalar yanl\u0131\u015f #EytKenetlendi \u00fclkeyi sizden kurtaraca\u011f\u0131z #EytMaliyetDe\u011filMa\u011fduriyettir #EYT \u00e7\u00f6z\u00fcn art\u0131k"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "I'm at @StarbucksTr in Bayrakl\u0131, \u0130zmir https://t.co/2Hko48upcD"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Genel Merkez Yerel Y\u00f6netimler Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine atanan Elaz\u0131\u011f Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z @23YANILMAZ \u2018\u0131 tebrik ediyor, yeni g\u00f6revinde ba\u015far\u0131lar diliyorum."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\u0130\u015fte Erdo\u011fan'\u0131n '\u00dclkenin kayma\u011f\u0131n\u0131 yiyorlar' dedi\u011fi CHP\u2019nin se\u00e7men profili: Kaymak yemiyor ama e\u011fitimli https://t.co/8W6imCTZJC https://t.co/ZenDvoiZ3m"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Her yaz \"kozac\u0131l\u0131k\" yapar o parayla memleket masraflar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131rd\u0131k. Koza iyi para ederse \"Ulusoy\" etmezse \"Oflular\" otob\u00fcs firmalar\u0131 tercih edilirdi. Ben Ulusoy isterdim \u00e7\u00fcnk\u00fc Giresun'da mola verdi\u011fi tesislerin duvar\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir efsane kadro posteri vard\u0131. Ey gidi..."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\u0130ngiltere'de m\u00fclteci \u00e7ocu\u011fa yap\u0131lan i\u015fkence ile ilgili okuluna bir mail att\u0131m. At\u0131lan her mailin de\u011ferli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum \u015fu noktada. Siz de g\u00f6ndermek isterseniz adres bu: office.almondburycs@kirkleeseducation.uk https://t.co/382MHKHp7y"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Bah\u00e7eli nin \u0130zmir\u2019de Aday\u0131 Yok Ankara\u2019da Aday\u0131 Yok \u0130stanbul\u2019da Aday\u0131 Yok T\u00fcrkiye\u2019 nin Yar\u0131s\u0131nda Aday\u0131 Yok ama 80 Milyon Se\u00e7im Yard\u0131m\u0131 Alacak.. Oyunu Ankara da Kullanacak.. Aday\u0131 Olmad\u0131\u011f\u0131 \u0130\u00e7in Oyunu AKP\u2019ye Verecek.. Bir siyasi parti i\u00e7in ne kadar utan\u00e7 verici...Tarih bunu unutmaz"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "\u0130ngiltere'de Suriyeli Cemal isimli m\u00fclteci \u00e7ocuk, daha \u00f6nce \u0131rk\u00e7\u0131 sald\u0131r\u0131ya u\u011fram\u0131\u015f kolu k\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \u015eimdi de onlarca \u00e7ocu\u011fun \u00f6n\u00fcnde zorla y\u00fcz\u00fcne i\u00e7ki d\u00f6k\u00fcl\u00fcyor. \u00c7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131 \u0131rk\u00e7\u0131 yeti\u015ftirmeyin, \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k hastal\u0131kt\u0131r, ki\u015filik bozuklu\u011fudur.. #TahirEl\u00e7i  https://t.co/uHyXSvhnFD"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "Bu yaz\u0131y\u0131 yazan ki\u015fi bug\u00fcn Bah\u00e7eli'nin dan\u0131\u015fman\u0131... Ankara'da AKP'nin aday\u0131 olan Mehmet \u00d6zhaseki'ye oy vereceklerini a\u00e7\u0131klad\u0131lar. Bu arada \u00e7ok b\u00fcy\u00fck ihtimalle Melih G\u00f6k\u00e7ek'in o\u011flu da Ankara'n\u0131n bir il\u00e7esinin AKP aday\u0131 olacak ! Hay\u0131rl\u0131 se\u00e7imler \u00fclk\u00fcc\u00fc arkada\u015flar ! https://t.co/Elo24itSGV"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "ANKETi RETWEET YAPARAK \"DEV ANKET OLU\u015eTURALIM. \"EYT YASASI\" \u00c7IKMAZSA CUMHUR iTTiFAKINA OY YOK. #EmeklilikteYa\u015faTak\u0131lanlar #Eyt #EYT @AKPartiGM @MHP_Bilgi @herkesicinCHP @iyiparti @SunaVarol_ @arzuerdemDB @dbdevletbahceli"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\u0130stanbul \u015ei\u015fli Etfal Hastanesi \u015eemsettin Beratsayar i\u00e7in O-NEGAT\u0130F Trombosit ileti\u015fim:0530 357 16 19 Ahmet 27.11.2018 -13:50"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "S\u0131n\u0131rlar\u0131 Kanla \u00c7izilmi\u015f Olan Bu Co\u011frafyada G\u00f6n\u00fcllerimize Yeni Hudutlar, Yeni Duvarlar \u00d6rmemeliyiz. \" Recep Tayyip Erdo\u011fan \" https://t.co/m9V0xIxPCX"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "\"Devlet Bah\u00e7eli 15 g\u00fcn \u00f6nce ittifak yok dedi..15 g\u00fcn sonra ittifak yapt\u0131 ne diyeceksiniz\" Vatanda\u015f.. \"Devlet Bah\u00e7eli'yi emperyalizm yakalad\u0131..Bu y\u00f6netime destek olsun diye..\" (1) #YesDedim #GeceyeNotum https://t.co/BuuAquUknu"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "Mendes 2015-2016 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda temsil etti\u011fi oyuncular\u0131n bonservis ve maa\u015f toplam\u0131 1.3 milyar avronun \u00fczerinde. Portekizli menajerin oyuncular\u0131 i\u00e7in en k\u00e2rl\u0131 pazarlar \u0130spanya (463 milyon avro), Portekiz (308 milyon avro) ve \u0130ngiltere (233 milyon avro) olmu\u015f."
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Ekonomi Y\u00f6netimi FEC\u0130 bir hata yap\u0131yor. Hazine\u2019nin bor\u00e7lanmas\u0131n\u0131 engelleyerek Faizleri Suni olarak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bu saf\u00e7a hata \u00e7ok k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lanacak. Bu Zihni Sihir olay\u0131 en son T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6t\u00fc ekonomi y\u00f6netiminin mimar\u0131 Tansu \u00c7iller yapm\u0131\u015ft\u0131! L\u00fctfen yapmay\u0131n. Hata yap\u0131yorsunuz!"
    },
    {
        "is_checkworthy": 1,
        "tweet": "\"15 Temmuz'da \u00fcst\u00fcme kur\u015fun ya\u011f\u0131yordu. Silah\u0131m ve \u00fc\u00e7 \u015farj\u00f6r\u00fcmle TBMM kap\u0131s\u0131nda bekledim\"  \"Nihat Zeybek\u00e7i\" Akp'nin \u0130zmir aday\u0131. https://t.co/GUablZsMF3"
    },
    {
        "is_checkworthy": 0,
        "tweet": "Balinalar\u0131n say\u0131lar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri kadar Somali\u2019de a\u00e7l\u0131ktan \u00f6len \u00e7ocuklar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmediklerini, Akdeniz\u2019de, Ege\u2019de g\u00f6\u00e7 esnas\u0131nda \u00f6len insanlarla ilgili bir dertlerinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131k gayet iyi biliyoruz. -Recep Tayyip Erdo\u011fan https://t.co/bexzgz1DCT"
    }
]