[
    {
        "date": "2019-05-17", 
        "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun \u00fccretli hale getirdi\u011fi cenaze i\u015fleri vekil olarak atanan ba\u015fkan taraf\u0131ndan iptal edildi.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-15", 
        "claim": "Adalar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Erdem G\u00fcl\u2019\u00fcn faytonlar hakk\u0131nda att\u0131\u011f\u0131 tweet.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-14", 
        "claim": "Recep Tayyip Erdo\u011fan \u0130stiklal Mar\u015f\u0131 okunurken aya\u011fa kalkmad\u0131.    ", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-13", 
        "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun iftar ziyareti kurgu, foto\u011fraftaki ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc kad\u0131n ise kurgu gere\u011fi kad\u0131n k\u0131yafetleri giymi\u015f bir erkek.    ", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-13", 
        "claim": "Recep \u00d6zel ve Ali \u0130hsan Yavuz, ABD ziyaretleri s\u0131ras\u0131nda \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi se\u00e7imlerinin iptali y\u00f6n\u00fcnde karar veren YSK \u00fcyesi 2 hakimle birlikteydi.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-10", 
        "claim": "Foto\u011fraf, Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun 2019 y\u0131l\u0131nda iftar i\u00e7in ziyaret etti\u011fi evde, ev sahiplerinin yeme\u011fi tabldot ile ikram etti\u011fini g\u00f6steriyor.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-09", 
        "claim": "Polisler ikamet zorunluluklar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 23 Haziran\u2019daki \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi se\u00e7imlerinde \u0130stanbul d\u0131\u015f\u0131ndan gelip oy kullanabilecekler.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-08", 
        "claim": "A Haber \"CHP'nin ak\u0131lalmaz nanoteknolojik hilesi\" \u015feklinde bir alt bant kulland\u0131.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-07", 
        "claim": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n okullara da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Almanca ders kitab\u0131nda yer alan bir foto\u011fraftaki kad\u0131na sonradan ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc eklenmi\u015f. ", 
        "acknowledge": "DO\u011eRU"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-07", 
        "claim": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun, be\u015f y\u0131l g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi binas\u0131nda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti (T.C.) ibaresi yok.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-06", 
        "claim": "Video mutluluk hormonunu g\u00f6steriyor.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-06", 
        "claim": "PTT'nin bek\u00e7ilik s\u0131nav\u0131na ba\u015fvuru \u00fccreti 250 TL ve toplamda 350 bin ki\u015fi bu s\u0131nava ba\u015fvurdu.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-06", 
        "claim": "\u0130zmir ve Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye binalar\u0131n\u0131n isim levhalar\u0131nda T\u00fcrkiye  Cumhuriyeti (T.C.) ibaresi yok.", 
        "acknowledge": "KARMA"
    }, 
    {
        "date": "2019-05-03", 
        "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na sald\u0131r\u0131n\u0131n savc\u0131s\u0131 Ercan Poyraz eskiden Ensar Vakf\u0131 Ankara ba\u015fkan\u0131yd\u0131.", 
        "acknowledge": "DO\u011eRU"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-30", 
        "claim": "Foto\u011fraf K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece'de k\u0131z \u00e7ocu\u011funa cinsel istismarda bulunan ve hala aranmakta olan \u015fahs\u0131 g\u00f6steriyor.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-30", 
        "claim": "\u00c7ubuk\u2019ta Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015fen sald\u0131r\u0131 s\u0131ras\u0131nda K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun arabas\u0131n\u0131 ta\u015flayan ve \u201cEvi yak\u0131n!\u201d diye ba\u011f\u0131ran ki\u015fi foto\u011fraftaki Fatma Ba\u015faran.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-30", 
        "claim": "Nagehan Al\u00e7\u0131\u2019n\u0131n mezuniyet konu\u015fmas\u0131", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-29", 
        "claim": "K\u00f6fteci Yusuf restoran zincirlerini Bilal Erdo\u011fan sat\u0131n ald\u0131.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-29", 
        "claim": "Foto\u011fraflar K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na yumruk atan ki\u015fiyi savunmak isteyen 800 avukat\u0131 g\u00f6steriyor.  ", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-29", 
        "claim": "Foto\u011fraf T\u00fcrkiye\u2019de internette \u00e7ocuk pornosuna eri\u015fimin yasaklanmas\u0131ndan sonra bir \u00e7ocuk ve bir erke\u011fin Kad\u0131k\u00f6y\u2019de a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 pankart\u0131 g\u00f6steriyor.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-29", 
        "claim": "Video, Almanya\u2019daki \u00f6rdeklerin yolda kar\u015f\u0131dan kar\u015f\u0131ya ge\u00e7erken trafik \u0131\u015f\u0131klar\u0131na uydu\u011funu g\u00f6steriyor.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-28", 
        "claim": "Siyahla\u015fan so\u011fanlar kansere yol a\u00e7\u0131yor.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-27", 
        "claim": "\u0130nsanlardaki stres seviyesini \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in Japon n\u00f6roloji uzmanlar\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan g\u00f6rsel.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-26", 
        "claim": "\u0130stanbul\u2019un Pendik il\u00e7esindeki reklam panolar\u0131na, 23 Nisan 2019 tarihinde gece saatlerinde Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m afi\u015fleri as\u0131ld\u0131.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-25", 
        "claim": "K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece\u2019de istismar edilen \u00e7ocuk vefat etti.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-25", 
        "claim": " Video, ABD\u2019de bir mahkemeye \u00e7\u0131kan iki T\u00fcrk\u2019\u00fc g\u00f6steriyor.", 
        "acknowledge": "DO\u011eRU"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-24", 
        "claim": "CHP\u2019li Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Halk Ekmek\u2019i kapatt\u0131.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-23", 
        "claim": "Foto\u011frafta Hulusi Akar\u2019\u0131n yan\u0131nda oturan ki\u015fi Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na yumruk atan sald\u0131rgan.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-22", 
        "claim": "CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu, PKK\u2019l\u0131larla yan yana.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-21", 
        "claim": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun 21 Nisan 2019'da \u00c7ubuk'taki \u015fehit cenazesinden sonra yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamay\u0131 g\u00f6steren video.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-19", 
        "claim": "Amerikan animasyon dizisi The Simpsons\u2019\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Paris\u2019teki Notre Dame yang\u0131n\u0131 tahmin edilmi\u015fti.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-19", 
        "claim": "CHP Kad\u0131n Kollar\u0131ndan Ayla \u00d6calan isimli ki\u015fi \u0130stanbul\u2019daki cami say\u0131s\u0131n\u0131n fazlal\u0131\u011f\u0131ndan ve ezan sesinden \u015fikayet etti.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-18", 
        "claim": "ODT\u00dc bahar \u015fenlikleri i\u00e7in \u00f6\u011frenciler rekt\u00f6rl\u00fckten ta\u015f\u0131t de\u011fil \u201ctraktor\u201d isimli ses sistemi talep ettiler.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-18", 
        "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu mazbatas\u0131n\u0131 al\u0131rken g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-17", 
        "claim": "Video, Game of Thrones\u2019un final sezonunun ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc yay\u0131nlan\u0131nca seyircilerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sevinci g\u00f6steriyor.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-17", 
        "claim": "Antalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muhittin B\u00f6cek ilk icraat olarak suya ve toplu ta\u015f\u0131maya y\u00fczde 15 zam yapt\u0131 ve evde bak\u0131m hizmetlerini kald\u0131rd\u0131.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-17", 
        "claim": "Foto\u011fraf Arakan'da idam edilen \u00e7ocuklar\u0131 g\u00f6steriyor.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-17", 
        "claim": "15 Nisan 2019 tarihinde \u00e7\u0131kan yang\u0131nda hasar g\u00f6ren Notre Dame Katedrali\u2019nin yak\u0131nlar\u0131nda, i\u00e7inde benzin bidonlar\u0131 ve Arap\u00e7a belgelerin oldu\u011fu terk edilmi\u015f bir ara\u00e7 bulundu.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-16", 
        "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan imzalanarak \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na g\u00f6nderilen \u00e7ok gizli belge.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }, 
    {
        "date": "2019-04-16", 
        "claim": "Foto\u011fraf, Notre Dame Katedrali\u2019nin yang\u0131ndan \u00f6nceki halini g\u00f6steriyor.", 
        "acknowledge": "YANLI\u015e"
    }
]