[
{"date": "10 Ocak 2019", "claim": "Neymi\u015f? 1923-1950 aras\u0131nda yap\u0131lan toplam 3,4 milyar dolar ihracat \u015fimdi bir haftada yap\u0131l\u0131yormu\u015f! \u0130yi de ayn\u0131 d\u00f6nemde T\u00fcrkiye\u2019nin d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131 s\u0131f\u0131r! Bug\u00fcn ise haftada 1,2 milyar dolar\u0131 buluyor. 1923-1950 Aras\u0131 T\u00fcrkiye'nin D\u0131\u015f Ticaret A\u00e7\u0131\u011f\u0131"},
{"date": "7 Aral\u0131k 2018", "claim": "2017'de 154 milyon dolar civar\u0131nda olan ikili ticaret hacmimiz 2018'in daha ilk 9 ay\u0131nda 1 milyar dolar\u0131 a\u015fm\u0131\u015f vaziyette. Venezuela ile Ticaret Hacmi 1 Milyar Dolar\u0131n \u00dczerinde"},
{"date": "21 Kas\u0131m 2018", "claim": "(Rusya ile) Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l ticaret hacmimizde y\u00fczde 30'luk art\u0131\u015f sa\u011flad\u0131k. Rusya ile Ticaret Hacmi 2017'de Artt\u0131"},
{"date": "14 Kas\u0131m 2018", "claim": "\u00dclkeye 16 senede 201 milyar dolarl\u0131k do\u011frudan yat\u0131r\u0131m geldi ve T\u00fcrkiye, D\u00fcnya Bankas\u0131n\u0131n \u0130\u015f Yapma Kolayl\u0131\u011f\u0131 Endeksi'nde, 190 \u00fclke aras\u0131nda 43. s\u0131raya y\u00fckseldi. T\u00fcrkiye, \"\u0130\u015f Yapma Kolayl\u0131\u011f\u0131 Endeksi\"nde Y\u00fckseliyor"},
{"date": "8 Ekim 2018", "claim": "Eyl\u00fcl ihracat\u0131m\u0131z y\u00fczde 22,6 art\u0131\u015fla 14,5 milyar dolara ula\u015ft\u0131. Bu, tarihin en y\u00fcksek eyl\u00fcl ay\u0131 ihracat rakam\u0131. \u0130hracat\u0131n ithalat\u0131 kar\u015f\u0131lama oran\u0131 y\u00fczde 88,4 d\u00fczeyinde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir. Bu son 9 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek d\u00fczeyi. \u0130hracat\u0131n \u0130thalat\u0131 Kar\u015f\u0131lama Oranlar\u0131"},
{"date": "19 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "Y\u0131l\u0131n ilk 7 ay\u0131nda sanayi \u00fcretimindeki art\u0131\u015f 7,3 olmu\u015f ve ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re daha y\u00fcksek ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir performans g\u00f6stermi\u015ftir. Sanayi \u00fcretimi 22 ayd\u0131r h\u0131z kesmeden b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fcr. Sanayi \u00dcretim Endeksi S\u00fcrekli B\u00fcy\u00fcyor mu?"},
{"date": "31 A\u011fustos 2018", "claim": "Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131ndan y\u00fczde 33 gerileme g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu \u00f6nemli. Cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131m\u0131zdaki iyile\u015fme ekonomik dengelenme stratejimiz, realize olmaya ba\u015flad\u0131. D\u0131\u015f Ticaret A\u00e7\u0131\u011f\u0131 Temmuz'da Azald\u0131. Peki ya 2018'de?"},
{"date": "7 A\u011fustos 2018", "claim": "Sadece Dolar/Euro artm\u0131yor; i\u00e7 sava\u015f\u0131n devam etti\u011fi Suriye'nin Liras\u0131, ambargo uygulanan \u0130ran'\u0131n Riyali, \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Libya'n\u0131n Dinar\u0131, fiili olarak \u00fc\u00e7e b\u00f6l\u00fcnen Irak'\u0131n Dinar\u0131 ve bor\u00e7 ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00c7in'in Yuan\u0131 bile \u015fu an TL kar\u015f\u0131s\u0131nda de\u011fer kazan\u0131yor. TL'nin De\u011fer Kayb\u0131 S\u00fcr\u00fcyor"},
{"date": "18 Temmuz 2018", "claim": "\u0130hra\u00e7 etti\u011fimiz mallar\u0131n\u0131n y\u00fczde 94'\u00fc sanayi \u00fcr\u00fcnlerinden olu\u015fuyor. Sanayi sekt\u00f6r\u00fc, y\u0131ll\u0131k bazda istihdam\u0131n\u0131 oransal olarak en h\u0131zl\u0131 art\u0131ran sekt\u00f6r olmu\u015ftur. \u0130hra\u00e7 Edilen Mallar\u0131n B\u00fcy\u00fck K\u0131sm\u0131 Sanayi \u00dcr\u00fcnleri"},
{"date": "18 Temmuz 2018", "claim": "Veriler y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde de ekonominin sanayi \u00fcretimi \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6stermektedir. GSYH'ye En B\u00fcy\u00fck Katk\u0131 Sanayiden"},
{"date": "1 Haziran 2018", "claim": "Sanayi \u00fcretim endeksleri hep y\u00fczde 7'nin \u00fczerinde oldu, sanayi \u00fcretim kapasite oran\u0131 ise y\u00fczde 80 artt\u0131. Sanayi \u00dcretim Endeksi Art\u0131\u015flar\u0131"},
{"date": "30 May\u0131s 2018", "claim": "2002 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'deki yabanc\u0131 ortakl\u0131k say\u0131s\u0131 4.400, bug\u00fcn 60 bin civar\u0131nda. Bu, T\u00fcrkiye'deki yat\u0131r\u0131m ortam\u0131na g\u00fcvenin bir ifadesi. Yabanc\u0131 Sermayeli Firma Say\u0131s\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "21 May\u0131s 2018", "claim": "D\u00fcnyada 100 marka aras\u0131nda bir tane T\u00fcrk markas\u0131 yok. T\u00fcrk Markalar\u0131 D\u00fcnyada \u0130lk 100'de Yok"},
{"date": "16 May\u0131s 2018", "claim": "D\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131 77 milyar dolar a\u00e7\u0131k vermi\u015fiz. Yani satt\u0131\u011f\u0131m\u0131zla ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z aras\u0131ndaki fark, bizim zarar\u0131m\u0131za 77 milyar dolar. D\u0131\u015f Ticaret A\u00e7\u0131\u011f\u0131m\u0131z T\u0131rman\u0131yor"},
{"date": "16 May\u0131s 2018", "claim": "Birle\u015fik Krall\u0131k T\u00fcrkiye i\u00e7in Avrupa\u2019daki en b\u00fcy\u00fck ihracat pazar\u0131. Toplam ticaret hacmimiz 16 milyar dolar\u0131n \u00fczerindedir. \u0130ngiltere'ye \u0130hracat\u0131m\u0131z Hangi Seviyede?"},
{"date": "26 Nisan 2018", "claim": "Ge\u00e7en sene \u0130spanya ile ticaretimiz y\u00fczde 19 artt\u0131. \u0130spanya ile Ticaret Hacmi T\u0131rman\u0131yor"},
{"date": "24 Nisan 2018", "claim": "Bu y\u0131l kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n tutar\u0131, tarihimizde ilk defa 1 trilyon liray\u0131 a\u015facak. Bu da 2002 y\u0131l\u0131na g\u00f6re yakla\u015f\u0131k 4 katl\u0131k bir art\u0131\u015f\u0131 ifade ediyor. Yat\u0131r\u0131mlar\u0131n Art\u0131\u015f Oran\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "10 Nisan 2018", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de icra dairelerindeki dosya say\u0131s\u0131 26 milyonu a\u015ft\u0131. \u0130cra Dosyas\u0131 Say\u0131s\u0131 Ne Kadar Oldu?"},
{"date": "28 Mart 2018", "claim": "AKP d\u00f6neminde T\u00fcrkiye d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131nda 2005 d\u0131\u015f\u0131nda her y\u0131l ilk 10\u2019da yer ald\u0131. Son 5 y\u0131ld\u0131r ise 5 ila 6\u2019nc\u0131 s\u0131rada yer al\u0131yor. D\u0131\u015f Ticaret A\u00e7\u0131\u011f\u0131nda \u0130lk S\u0131ralarday\u0131z"},
{"date": "13 Mart 2018", "claim": "(Su \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131m\u0131z) 2018'de 850 milyon dolar oldu. Su \u00dcr\u00fcnleri \u0130hracat\u0131m\u0131z Ne Kadar?"},
{"date": "8 Mart 2018", "claim": "(Kocaeli) 2017 y\u0131l\u0131nda 66 milyar 945 milyon dolarl\u0131k ihracat ve ithalat ile T\u00fcrkiye d\u0131\u015f ticaret hacminin %17'sini tek ba\u015f\u0131na ger\u00e7ekle\u015ftiren bir ildir. (Kocaeli)2017 y\u0131l\u0131nda 66 milyar 945 milyon dolarl\u0131k ihracat ve ithalat ile T\u00fcrkiye d\u0131\u015f ticaret hacminin %17'sini tek ba\u015f\u0131na ger\u00e7ekle\u015ftiren bir ildir."},
{"date": "28 \u015eubat 2018", "claim": "Afrika'daki en b\u00fcy\u00fck ticaret orta\u011f\u0131m\u0131z Cezayir'dir. Afrika'daki En B\u00fcy\u00fck Ticari Orta\u011f\u0131m\u0131z Cezayir mi?"},
{"date": "20 \u015eubat 2018", "claim": "Ge\u00e7en y\u0131l kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z i\u015flemi yap\u0131lan \u00e7ek say\u0131s\u0131, 2016'ya g\u00f6re y\u00fczde 44 azald\u0131. Kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z \u00c7ek \u0130\u015flemleri Azal\u0131yor mu?"},
{"date": "19 Ocak 2018", "claim": "Ge\u00e7en y\u0131l ger\u00e7ekle\u015fen birle\u015fme ve sat\u0131n alma i\u015flemlerine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda yabanc\u0131 say\u0131s\u0131 son 8 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesinde oldu. Yerli ve yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131 i\u015flem hacmi de T\u00fcrkiye potansiyelinin \u00e7ok alt\u0131na indi. Sermaye Piyasas\u0131nda \u0130\u015flem Hacmi Geriliyor mu?"},
{"date": "5 Aral\u0131k 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019yi y\u0131lda ortalama 13 milyar dolar do\u011frudan uluslararas\u0131 sermaye yat\u0131r\u0131m\u0131 yap\u0131lan bir \u00fclke haline bu iktidar getirdi. T\u00fcrkiye'ye Gelen Uluslararas\u0131 Sermaye Azal\u0131yor"},
{"date": "8 Kas\u0131m 2017", "claim": "T\u00fcrkiye'de 2002'de faaliyet g\u00f6steren 5.600 yabanc\u0131 veya k\u00fcresel sermayeli \u015firket varken bug\u00fcn bu say\u0131 56 binin \u00fczerine \u00e7\u0131km\u0131\u015f. 10 kattan fazla bir art\u0131\u015ftan bahsediyoruz. T\u00fcrkiye'de 2002'de faaliyet g\u00f6steren 5.600 yabanc\u0131 veya k\u00fcresel sermayeli \u015firket varken bug\u00fcn bu say\u0131 56 binin \u00fczerine \u00e7\u0131km\u0131\u015f. 10 kattan fazla bir art\u0131\u015ftan bahsediyoruz."},
{"date": "23 Ekim 2017", "claim": "T\u00fcrkiye, \u00fclke riski primi bak\u0131m\u0131ndan son 3 y\u0131lda hi\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131 kadar iyi durumdad\u0131r. T\u00fcrkiye'nin Risk Primi D\u00fc\u015f\u00fc\u015f E\u011filiminde"},
{"date": "26 Eyl\u00fcl 2017", "claim": "Habur'dan Irak'a g\u00fcnde 7 bin TIR ge\u00e7iyor. Kuzey Irak ile \u0130li\u015fkilerin Boyutu"},
{"date": "12 Eyl\u00fcl 2017", "claim": "A\u011fustos ay\u0131nda t\u00fcm zamanlar\u0131n en y\u00fcksek (ihracat) de\u011ferine ula\u015ft\u0131k. A\u011fustos \u0130hracat\u0131 Rekor D\u00fczeyde mi?"},
{"date": "12 Temmuz 2017", "claim": "Ge\u00e7en y\u0131l\u0131 12,3 milyar dolarl\u0131k uluslararas\u0131 yat\u0131r\u0131mla kapatt\u0131k. Bu y\u0131l\u0131n ilk d\u00f6rt ay\u0131nda 3,6 milyar ile ge\u00e7en y\u0131l\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131k. Amerika ve Avrupa ile birlikte K\u00f6rfez ve Uzak Do\u011fu Asya \u00fclkelerinin pay\u0131n\u0131n da giderek y\u00fckseldi\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. Uluslararas\u0131 Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Miktarlar\u0131 2016'da Ciddi \u015eekilde Azald\u0131"},
{"date": "17 Haziran 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de meslek liselerinin oran\u0131 y\u00fczde 44, imam hatip okullar\u0131n\u0131n oran\u0131 ise y\u00fczde 13-14 d\u00fczeyinde. \u0130mam Hatip Okullar\u0131n\u0131n Oran\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "13 Mart 2017", "claim": "Almanya T\u00fcrkiye'nin bir numaral\u0131 ticari orta\u011f\u0131, Hollanda da T\u00fcrkiye'de en b\u00fcy\u00fck do\u011frudan yat\u0131r\u0131m yapan \u00fclke konumundad\u0131r. Hollanda En B\u00fcy\u00fck Yat\u0131r\u0131mc\u0131m\u0131z Konumunda"},
{"date": "8 Mart 2017", "claim": "T\u00fcrkiye bir dolarl\u0131k mal \u00fcretmek i\u00e7in OECD \u00fclkelerinin iki kat\u0131 enerji kullanmak zorunda kal\u0131yor. T\u00fcrkiye'nin Enerji Yo\u011funlu\u011fu Ortalamas\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "17 \u015eubat 2017", "claim": "Son 14 y\u0131lda, ara\u015ft\u0131rmac\u0131 personel say\u0131m\u0131z artarak 2016 sonunda 122 bine ula\u015ft\u0131. Ar-Ge harcamalar\u0131m\u0131z artt\u0131. Ge\u00e7en y\u0131l 20 milyar 600 milyon harcama yap\u0131ld\u0131. GSY\u0130H\u2019nin y\u00fczde 1\u2019ini ge\u00e7tik AR-GE Harcamalar\u0131n\u0131n GSY\u0130H'e Oran\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "26 Ocak 2017", "claim": "T\u00fcrkiye'nin d\u0131\u015f ticaret hacmi 4 bu\u00e7uk milyar dolardan, 450 milyar dolara ula\u015ft\u0131. D\u0131\u015f Ticaret Hacmi 100 Kat\u0131na m\u0131 \u00c7\u0131kt\u0131?"},
{"date": "25 Ocak 2017", "claim": "Rusya ile ticaret hacmimiz 38 milyar dolara kadar \u00e7\u0131kt\u0131 bir ara. Di\u011fer \u00fclkelerle bu rakamlara \u00e7\u0131kan bir ticaret hacmimiz olmad\u0131. Rusya ile Ticaret Hacmimiz 2008'de Zirvedeymi\u015f"},
{"date": "19 Ocak 2017", "claim": "T\u00fcrkiye i\u00e7in AB, ABD\u2019den 10 kat daha \u00f6nemli bir ticari partner. T\u00fcrkiye, ihracat\u0131n\u0131n y\u00fczde 50\u2019sini AB\u2019yle, y\u00fczde 5'ini ABD\u2019yle yap\u0131yor. AB'nin \u0130hracattaki Pay\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "23 Kas\u0131m 2016", "claim": "AB, T\u00fcrkiye\u2019nin toplam ihracat\u0131n\u0131n y\u00fczde 48,5\u2019ini olu\u015fturuyor. \u015eanghay Be\u015flisi ihracat\u0131m\u0131z\u0131n i\u00e7erisinde sadece y\u00fczde 3\u2019l\u00fck bir paya sahip. \u0130hracat\u0131m\u0131z\u0131n Yar\u0131ya Yak\u0131n\u0131 AB'ye"},
{"date": "14 Kas\u0131m 2016", "claim": "Uluslararas\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n \u00f6nemli b\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00fclkemize yapt\u0131klar\u0131 yat\u0131r\u0131mlar\u0131 art\u0131rarak s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uluslararas\u0131 Yat\u0131r\u0131mlar Artarak Devam m\u0131 Ediyor?"},
{"date": "8 Kas\u0131m 2016", "claim": "Afrika \u00fclkeleriyle toplam ticaret, 7 milyar dolar\u0131n alt\u0131ndayken \u00fc\u00e7 kat art\u0131\u015f sa\u011flanarak, 18 milyar dolara ula\u015ft\u0131. Afrika \u00dclkeleri ile Ticaretimiz Geni\u015fliyor"},
{"date": "10 A\u011fustos 2016", "claim": "D\u00fcnyada \u015fu an itibar\u0131yla elektronik ticaretin toplam ticaretten ald\u0131\u011f\u0131 pay \u00c7in\u2019de y\u00fczde 16\u2019da, geli\u015fmekte olan \u00fclkelerde y\u00fczde 6-7, T\u00fcrkiye\u2019de ise y\u00fczde 1,5 seviyesinde. D\u00fcnyada E-Ticaretin Pay\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "4 A\u011fustos 2016", "claim": "T\u00fcrkiye'nin 350 milyar dolar\u0131 a\u015fan d\u0131\u015f ticaret hacmi yakla\u015f\u0131k 160 \u00fclkenin milli gelirini geride b\u0131rak\u0131yor. D\u0131\u015f Ticaret Hacmimiz 350 Milyar Dolar\u0131n \u00dczerinde"},
{"date": "8 Temmuz 2016", "claim": "Yakla\u015f\u0131k son 1 y\u0131l i\u00e7erisinde 800 bin insan\u0131m\u0131za i\u015f sa\u011flad\u0131k. 2015'e G\u00f6re \u0130stihdam Art\u0131\u015f\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "9 Haziran 2016", "claim": "\u0130zmir Ankara\u2019ya 5 veriyor, siz \u0130zmir\u2019e 1 veriyorsunuz. \u0130zmir \u00d6dedi\u011fi Vergininin D\u00f6rtte Biri Oran\u0131nda Kamu Yat\u0131r\u0131m\u0131 Al\u0131yor"},
{"date": "27 May\u0131s 2016", "claim": "2014 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n 23 b\u00fcy\u00fck ekonomisi i\u00e7erisinde (ahbap-\u00e7avu\u015f ekonomisi) kapsam\u0131nda 14. s\u0131rada olan T\u00fcrkiye, 2016\u2019da 8. s\u0131raya \u00e7\u0131kt\u0131. T\u00fcrkiye Ahbap-\u00c7avu\u015f Ekonomileri Aras\u0131ndaki Yerini Sa\u011flamla\u015ft\u0131r\u0131yor"},
{"date": "29 \u015eubat 2016", "claim": "18 y\u0131l \u00f6nce, sahra alt\u0131 Afrika \u00fclkeleri ile d\u0131\u015f ticaret hacmimiz 580 milyon dolar gibi olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fck bir seviyedeydi. 2015\u2019te ise, 6 milyar dolar seviyesine yakla\u015ft\u0131. Afrika \u00dclkeleri ile Ticaret Hacmimiz Art\u0131yor"},
{"date": "2 \u015eubat 2016", "claim": "\u0130hracat 13 ay \u00fcst \u00fcste, Ocak ay\u0131nda da y\u00fczde 11 gerileyerek ayl\u0131k 10 milyar dolar s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. \u0130hracatta D\u00fc\u015f\u00fc\u015f S\u00fcr\u00fcyor"},
{"date": "24 Ocak 2016", "claim": "Se\u00e7imler \u00f6ncesinde AK Parti s\u00fcrekli istikrar vurgusu yapt\u0131, tek parti iktidar\u0131na ra\u011fmen, 17 milyar dolar yabanc\u0131 sermaye \u00e7\u0131kt\u0131. T\u00fcrkiye'den Yabanc\u0131 Sermaye \u00c7\u0131k\u0131\u015f\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "13 Ocak 2016", "claim": "2002-2014 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrkiye'nin ihracat hacmi 4.2 kat\u0131na y\u00fckselmi\u015ftir. AK Parti D\u00f6nemlerindeki \u0130hracat Art\u0131\u015f\u0131"},
{"date": "21 Aral\u0131k 2015", "claim": "Ekim ay\u0131n\u0131n sanayi \u00fcretimi bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 4,6 oran\u0131nda \u00f6nemli bir art\u0131\u015f g\u00f6sterdi. 2005\u2019ten bu yana en y\u00fcksek seviyeye ula\u015ft\u0131k. Sanayi \u00dcretimi Art\u0131yor"},
{"date": "15 Aral\u0131k 2015", "claim": "AB ile 150 milyar dolarl\u0131k ticaret hacmimiz var. AB ile Ticaret Hacimimiz Ne Kadar?"},
{"date": "26 May\u0131s 2015", "claim": "13 y\u0131lda 135 milyar dolar yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131m T\u00fcrkiye\u2019ye geldi Yabanc\u0131 Yat\u0131r\u0131m AK Parti ile Rekor mu K\u0131r\u0131yor?"},
{"date": "11 May\u0131s 2015", "claim": "Hemen her \u015fehirde ihracat art\u0131\u015f\u0131n\u0131n 5 kattan daha az oldu\u011fu \u015fehir g\u00f6rmedim. 1 milyar dolar\u0131 a\u015fan ihracat yapan \u015fehirlerimizin say\u0131s\u0131 5\u2019ten 16\u2019ya \u00e7\u0131km\u0131\u015f \u0130hracat\u0131n\u0131 Artt\u0131ran \u0130ller"},
{"date": "10 May\u0131s 2015", "claim": "Sanayi, a\u011f\u0131r sanayi, yerli sanayi... \u015eu an T\u00fcrkiye \u00fcretmiyor, borca dayal\u0131 t\u00fcketim i\u00e7erisinde. Sanayimiz Geriliyor mu?"},
{"date": "10 Mart 2015", "claim": "2001 krizinde en temel problem d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7ok bor\u00e7lu olmam\u0131zd\u0131. Bug\u00fcne bak\u0131n o oran tekrar 2001 d\u00fczeyine eri\u015fmi\u015f vaziyette D\u0131\u015f Bor\u00e7 T\u0131rman\u0131yor"},
{"date": "9 \u015eubat 2015", "claim": "\u00d6zel sekt\u00f6r firmalar\u0131n\u0131n borcu \u00f6z kaynaklar\u0131n\u0131n y\u00fczde 175'ine ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. \u00d6zel Sekt\u00f6r\u00fcn Bor\u00e7/\u00d6z Kaynak Dengesi Bozuk"},
{"date": "9 \u015eubat 2015", "claim": "AKP iktidara geldi\u011finde T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131na ait 800 hesap varken (HSBC \u0130svi\u00e7re \u015fubelerinde), 5 y\u0131l i\u00e7inde bu say\u0131 2 bin 711'e \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. AKP iktidara geldi\u011finde T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131na ait 800 hesap varken (HSBC \u0130svi\u00e7re \u015fubelerinde), 5 y\u0131l i\u00e7inde bu say\u0131 2 bin 711'e \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r."},
{"date": "4 \u015eubat 2015", "claim": "echSoup T\u00fcrkiye Sivil Toplum \u00d6rg\u00fctleri i\u00e7in Yaz\u0131l\u0131m Ba\u011f\u0131\u015f\u0131 Program\u0131 echSoup T\u00fcrkiye Sivil Toplum \u00d6rg\u00fctleri i\u00e7in Yaz\u0131l\u0131m Ba\u011f\u0131\u015f\u0131 Program\u0131"},
{"date": "28 Ocak 2015", "claim": "\u00dcretime bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, 2000'li y\u0131llarda 5 milyon ton ta\u015f k\u00f6m\u00fcr\u00fc \u00fcreten \u00fclke, 1,8 milyon tona d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f \u00dcretime bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, 2000'li y\u0131llarda 5 milyon ton ta\u015f k\u00f6m\u00fcr\u00fc \u00fcreten \u00fclke, 1,8 milyon tona d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f"},
{"date": "20 Aral\u0131k 2014", "claim": "Milli gelir i\u00e7erisindeki in\u015faat\u0131n pay\u0131 4,2'den 4,4'e \u00e7\u0131km\u0131\u015f T\u00fcrkiye'nin Tar\u0131m Ekonomi ve \u0130n\u015faat Karnesi"},
{"date": "14 Aral\u0131k 2014", "claim": "Rusya ile toplamda 32 milyar dolar civar\u0131nda olan d\u0131\u015f ticaret hacmimizin sadece 6 milyar dolar\u0131n\u0131 ihracat yapabiliyoruz T\u00fcrkiye-Rusya Aras\u0131ndaki Ticaret Hacmi"},
{"date": "2 Aral\u0131k 2014", "claim": "T\u00fcrkiye'nin AB pazar\u0131na olan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n 2008'den sonra d\u00fc\u015fmesi, kom\u015fu \u00fclkelere yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z a\u00e7\u0131l\u0131mlarla kapand\u0131. Y\u00fczde 8'den y\u00fczde 32'lere \u00e7\u0131kt\u0131 kom\u015fu \u00fclkelere ihracat\u0131m\u0131z. AB Pazar\u0131na Ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n Seyri"},
{"date": "16 Kas\u0131m 2014", "claim": "Bu d\u00f6nemde T\u00fcrkiye\u2019nin Avrupa\u2019ya y\u00fczde 57 olan ihracat\u0131 y\u00fczde 37\u2019ye d\u00fc\u015ft\u00fc, etraf\u0131ndaki \u00fclkelerle ihracat\u0131 y\u00fczden 8\u2019den y\u00fczde 33\u2019e y\u00fckseldi T\u00fcrkiye'nin \u0130hracat Rotas\u0131n\u0131n ve Y\u00fczdelerinin De\u011fi\u015fimi"},
{"date": "3 Ekim 2014", "claim": "Biz, d\u00fcnyada turist \u00e7ekmede 6, Avrupa'da 4, turizmden elde etti\u011fimiz gelir bak\u0131m\u0131ndan da d\u00fcnyada ilk 10 i\u00e7indeyiz. T\u00fcrkiye Turizm'de Hangi S\u0131rada?"},
{"date": "18 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Biz, G\u00fcney Kore'den \u00f6nce otomobil \u00fcrettik. Bug\u00fcn G\u00fcney Kore'nin d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 3 markas\u0131 var, bizim otomobil markam\u0131z yok. \u0130lk T\u00fcrk Yap\u0131m\u0131 Otomobil Ne Zaman \u00dcretilmi\u015fti?"},
{"date": "17 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "T\u00fcrkiye 2000\u2019lerin ba\u015f\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 15 imalat sanayi ekonomisinden biri iken, bu ligden d\u00fc\u015ft\u00fc. \u0130malat Sanayii Daral\u0131yor Mu?"},
{"date": "17 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "2013 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'de otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 rekor k\u0131rd\u0131 ve 665 bin otomobil sat\u0131ld\u0131. 2002'de 91 bin otomobil sat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Otomobil Sat\u0131\u015flar\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "10 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "\u0130ran\u2019la ticaret hacmimiz 2012 y\u0131l\u0131nda 20 milyar dolar, 2013 y\u0131l\u0131nda ise 15 milyar dolar T\u00fcrkiye-\u0130ran Aras\u0131 Ticaret Dengeleri Nas\u0131l?"},
{"date": "5 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Hat\u0131rlay\u0131n 2002 \u00f6ncesini. Zarar eden bir PTT... Bug\u00fcn PTT Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz y\u0131lda 200 milyon lira civar\u0131nda kar ediyor. 2002 \u00d6ncesi PTT Zarar Eden Bir Kurum Muydu?"},
{"date": "5 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "''T\u00fcrkiye'nin k\u00fcresel anlamda rekabet edebilen bir tek markas\u0131 yoktur.'' Uluslaras\u0131 Alanda T\u00fcrk Markalar"},
{"date": "3 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "\u00d6zel \u015firketlerin borcu 10 kat artm\u0131\u015f. \u00d6zel \u015eirketlerin Borcu Artt\u0131 M\u0131?"},
{"date": "22 A\u011fustos 2014", "claim": "...ihracat da yakla\u015f\u0131k 4 y\u0131ld\u0131r 150 milyar dolarda patinaj yap\u0131yor. \u0130hracat Rakamlar\u0131 Dalgalanma G\u00f6steriyor"},
{"date": "16 A\u011fustos 2014", "claim": "D\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n iyile\u015fmesi onlarca y\u0131l\u0131n zirvesine ula\u015ft\u0131. D\u0131\u015f Ticaret A\u00e7\u0131\u011f\u0131 Kapan\u0131yor Mu?"},
{"date": "6 A\u011fustos 2014", "claim": "AKP iktidara geldi\u011finden beri 2 trilyon dolar ithalat yapm\u0131\u015f\u0131z; 1.3 trilyon dolar ihracat yapm\u0131\u015f\u0131z; aradaki fark d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131. Cari A\u00e7\u0131k Artt\u0131"},
{"date": "4 A\u011fustos 2014", "claim": "Ekonomi kurmaylar\u0131n\u0131n beyanatlar\u0131 var ekonominin iyi gitmedi\u011fine dair. Sanayinin T\u00fcrk ekonomisindeki pay\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131na dair. Sanayi Pay\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "24 Temmuz 2014", "claim": "2002'de siz (AK Parti) geldi\u011finizde 1,5 milyar dolar olan \u0130srail'le ticaret hacmi 3 mislini ge\u00e7ti. AK Parti D\u00f6neminde T\u00fcrkiye - \u0130srail Aras\u0131ndaki Ticaret Hacmi Artt\u0131"},
{"date": "24 Temmuz 2014", "claim": "Ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda kendi \u00fcretimi kendine yetti\u011finden canl\u0131 hayvan ve et ihracat\u0131 yapan T\u00fcrkiye uygulanan yanl\u0131\u015f politikalar nedeniyle hayvanc\u0131l\u0131kta ithalat\u00e7\u0131 konuma gelmi\u015ftir. Canl\u0131 Hayvan \u0130thalat\u0131 Art\u0131yor mu?"},
{"date": "24 Temmuz 2014", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de 2003\u2019ten 2014 tarihine kadar ithal tar\u0131m \u00fcr\u00fcnlerine, ete ve tar\u0131m \u00fcr\u00fcnlerine \u00f6denen para 79 milyar dolar 2003-2014 Y\u0131llar\u0131 Aras\u0131nda Tar\u0131msal \u0130thalat Ne Kadar?"},
{"date": "9 Temmuz 2014", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019nin Irak\u2019la olan ihracat\u0131 Haziran ay\u0131nda y\u00fczde 21'e gerilemi\u015ftir\u201d' T\u00fcrkiye\u2019nin Irak\u2019la olan ihracat\u0131 Haziran ay\u0131nda y\u00fczde 21'e gerilemi\u015ftir\u201d'"},
{"date": "28 Haziran 2014", "claim": "2013 y\u0131l\u0131nda faaliyetlerini zararla kapatan \u015firket say\u0131s\u0131 2012'ye g\u00f6re y\u00fczde 100 artm\u0131\u015f, 73 firmadan 129'a \u00e7\u0131km\u0131\u015f. 2013 y\u0131l\u0131nda faaliyetlerini zararla kapatan \u015firket say\u0131s\u0131 2012'ye g\u00f6re y\u00fczde 100 artm\u0131\u015f, 73 firmadan 129'a \u00e7\u0131km\u0131\u015f."},
{"date": "27 Haziran 2014", "claim": "Daha \u00f6nce 11-12 milyon civar\u0131nda turist gelirken AK Parti'nin \u00fclkeyi marka haline getirmesinin neticesinde bunu 36 milyona ula\u015ft\u0131rd\u0131k. Daha \u00f6nce 11-12 milyon civar\u0131nda turist gelirken AK Parti'nin \u00fclkeyi marka haline getirmesinin neticesinde bunu 36 milyona ula\u015ft\u0131rd\u0131k."},
{"date": "24 Haziran 2014", "claim": "\u015eu anda yakla\u015f\u0131k her y\u0131l 120 bin marka ba\u015fvurusu yap\u0131l\u0131yor. \u015eu anda yakla\u015f\u0131k her y\u0131l 120 bin marka ba\u015fvurusu yap\u0131l\u0131yor."},
{"date": "23 Haziran 2014", "claim": "May\u0131s ay\u0131 toplam mal ihracat\u0131, \u00f6nceki y\u0131llardaki t\u00fcm may\u0131s ay\u0131 rakamlar\u0131n\u0131 ge\u00e7erek Cumhuriyet tarihi rekorunu k\u0131rd\u0131. May\u0131s ay\u0131 toplam mal ihracat\u0131, \u00f6nceki y\u0131llardaki t\u00fcm may\u0131s ay\u0131 rakamlar\u0131n\u0131 ge\u00e7erek Cumhuriyet tarihi rekorunu k\u0131rd\u0131."},
{"date": "12 Haziran 2014", "claim": "T\u00fcrkiye'de 2013 y\u0131l\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren 1.235 i\u015f\u00e7inin 59\u2019u \u00e7ocuk i\u015f\u00e7idir. T\u00fcrkiye'de 2013 y\u0131l\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren 1.235 i\u015f\u00e7inin 59\u2019u \u00e7ocuk i\u015f\u00e7idir."},
{"date": "4 Haziran 2014", "claim": "... (T\u00fcrkiye) bir d\u00f6nem d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nemli pamuk \u00fcreticilerinden birisiydik, \u015fu anda d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nemli pamuk ithalat\u00e7\u0131lar\u0131ndan birisiyiz. Pamuk \u0130thalat\u0131ndaki Art\u0131\u015f Bir Sebep midir; Yoksa Bir Sonu\u00e7 mudur?"},
{"date": "29 May\u0131s 2014", "claim": "On y\u0131llard\u0131r ilk defa ihracat\u0131n ithalat\u0131 kar\u015f\u0131lama oran\u0131 y\u00fczde 74 seviyesine geldi. \u0130hracat\u0131n \u0130thalat\u0131 Kar\u015f\u0131lama Oran\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "26 Ekim 2018", "claim": "Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyi\u2019nin be\u015f daimi \u00fcyesinden d\u00f6rd\u00fc, d\u00fcnyaya en fazla silah satan \u00fclkelerdir. Silah Sat\u0131\u015f\u0131nda Liderlik Kimde?"},
{"date": "27 A\u011fustos 2018", "claim": "NATO\u2019nun savunma harcamalar\u0131n\u0131 milli gelirlerin %2 seviyesine \u00e7\u0131karma hedefini ger\u00e7ekle\u015ftiren bir avu\u00e7 NATO \u00fcyesi devlet vard\u0131r. Bug\u00fcn i\u00e7in T\u00fcrkiye bir di\u011fer NATO hedefi olan, savunma harcamalar\u0131 i\u00e7inde askeri te\u00e7hizat pay\u0131n\u0131 %20\u2019ye \u00e7\u0131karma hedefinin \u00fczerine \u00e7\u0131km\u0131\u015f durumdad\u0131r. NATO'nun Savunma Harcamalar\u0131"},
{"date": "19 Eyl\u00fcl 2017", "claim": "Berlin, Paris, Tokyo, Londra ne kadar g\u00fcvenliyse T\u00fcrkiye'nin \u015fehirleri de o kadar g\u00fcvenlidir. \u015eehirlerimiz Ne Kadar G\u00fcvenli?"},
{"date": "25 Ekim 2016", "claim": "T\u00fcrkiye d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fcvenli \u00fclkesidir. Fark\u0131nda Olmadan D\u00fcnyan\u0131n En G\u00fcvenli \u00dclkesinde Ya\u015f\u0131yor Olabilir miyiz?"},
{"date": "1 Eyl\u00fcl 2016", "claim": "T\u00fcrkiye d\u00fcnyada en fazla silah ithalat\u0131 yapan 7. \u00fclke. T\u00fcrkiye, Silah \u0130thalat\u0131nda Ka\u00e7\u0131nc\u0131 S\u0131rada?"},
{"date": "7 A\u011fustos 2016", "claim": "D\u00fcnyada 13-14 ya\u015f\u0131nda askeri e\u011fitim alan fazla \u00fclke yok. D\u00fcnyada Lise D\u00fczeyinde Askeri E\u011fitim Veren \u00dclkeler Hangileri?"},
{"date": "4 Eyl\u00fcl 2015", "claim": "Son 2 ayda G\u00fcneydo\u011fu\u2019da yakla\u015f\u0131k 70 sivil vatanda\u015f hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Sivil \u00d6l\u00fcmleri Art\u0131yor"},
{"date": "31 A\u011fustos 2015", "claim": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti ordusu NATO\u2019nun en b\u00fcy\u00fck ordusu, yan\u0131lm\u0131yorsam d\u00fcnyan\u0131n da en b\u00fcy\u00fck 3\u2019\u00fcnc\u00fc ordusudur. TSK, NATO'nun En B\u00fcy\u00fck Ordusu mu?"},
{"date": "23 Mart 2015", "claim": "2002 y\u0131l\u0131na kadar savunma sanayinin y\u00fczde 80\u2019i ithalatla kar\u015f\u0131lan\u0131yordu. Savunma Sanayiinde Yerelle\u015fme Art\u0131yor"},
{"date": "25 \u015eubat 2015", "claim": "(24 \u015eubat 2015\u2019te Malatya\u2019da d\u00fc\u015fen iki F-4 u\u00e7a\u011f\u0131yla ilgili) Pilotlar\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 u\u00e7aklar d\u00fcnyan\u0131n hi\u00e7bir b\u00f6lgesinde kullan\u0131lm\u0131yor. F-4 Sava\u015f U\u00e7aklar\u0131 Art\u0131k Kullan\u0131lm\u0131yor mu?"},
{"date": "23 \u015eubat 2015", "claim": "Silah b\u0131rakm\u0131yor dedi\u011finiz PKK, iki y\u0131ld\u0131r kur\u015fun s\u0131km\u0131yor. PKK Silah B\u0131rakm\u0131\u015f Durumda m\u0131?"},
{"date": "13 Ocak 2015", "claim": "D\u00fcnyada elindeki silah\u0131 dahi teslim etmemi\u015f ter\u00f6ristle teslimiyet anla\u015fmas\u0131 yapan Tayyip Erdo\u011fan ve Ahmet Davuto\u011flu h\u00fck\u00fcmetlerinden ba\u015fka bir \u00f6rnek yoktur. D\u00fcnyada elindeki silah\u0131 dahi teslim etmemi\u015f ter\u00f6ristle teslimiyet anla\u015fmas\u0131 yapan Tayyip Erdo\u011fan ve Ahmet Davuto\u011flu h\u00fck\u00fcmetlerinden ba\u015fka bir \u00f6rnek yoktur."},
{"date": "12 Ocak 2015", "claim": "D\u00fcnyada ter\u00f6rden zarar g\u00f6ren \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye de gelmektedir. D\u00fcnyada ter\u00f6rden zarar g\u00f6ren \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye de gelmektedir."},
{"date": "29 Kas\u0131m 2014", "claim": "\u0130kisinin de kap\u0131s\u0131na kilit vuruluyordu AK Parti geldi\u011finde. \u015eimdi o kapanacak \u015firketler(savunma sanayisinden) d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 100 \u015firketi aras\u0131na girdi. En B\u00fcy\u00fck 100 Savunma \u015eirketleri Aras\u0131nda T\u00fcrkiye'nin Yeri Nedir?"},
{"date": "18 Kas\u0131m 2014", "claim": "Bu i\u015fi (Bedelli Askerlik) zaman zaman ka\u015f\u0131yorlar. Bunlar do\u011fru yakla\u015f\u0131m tarzlar\u0131 de\u011fil. Bedelli Askerlik"},
{"date": "3 Kas\u0131m 2014", "claim": "2002\u2019de s\u0131f\u0131rlanan ter\u00f6r, AKP\u2019yle canlanm\u0131\u015ft\u0131r. 2002\u2019de s\u0131f\u0131rlanan ter\u00f6r, AKP\u2019yle canlanm\u0131\u015ft\u0131r."},
{"date": "23 Ekim 2014", "claim": "2002 y\u0131l\u0131nda 59 bin 429 olan toplam h\u00fck\u00fcml\u00fc ve tutuklu say\u0131s\u0131 2014'de y\u00fczde 300\u2019e yak\u0131n artt\u0131. H\u00fck\u00fcml\u00fc Say\u0131s\u0131 Art\u0131\u015fta"},
{"date": "15 Ekim 2014", "claim": "Avrupa ve ABD\u2019deki uygulamalarda hi\u00e7bir g\u00f6steride maske kullan\u0131lamaz. Maske kullanan al\u0131p g\u00f6t\u00fcr\u00fclecek Avrupa ve ABD G\u00f6sterilerde Maske Kullan\u0131m\u0131n\u0131 Yasaklam\u0131\u015f M\u0131?"},
{"date": "2 Ekim 2014", "claim": "TSK NATO\u2019nun 2. b\u00fcy\u00fck ordusu, d\u00fcnyan\u0131n 5. b\u00fcy\u00fck ordusudur T\u00fcrk Ordusu B\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcyle Hangi S\u0131rada Yer Al\u0131yor?"},
{"date": "4 A\u011fustos 2014", "claim": "Helikopterini, tank\u0131n\u0131 ve savunma sanayiinin y\u00fczde 75\u2019ni yapan \u00fclke olduk Savunma Sanayii'nde Yerlile\u015fme Oranlar\u0131"},
{"date": "31 Temmuz 2014", "claim": "Art\u0131k T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019mizin kahraman ordumuzun tesisat, m\u00fchimmat ihtiyac\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 neredeyse % 65-70\u2019e yak\u0131n\u0131n\u0131 yerli kaynaklardan kar\u015f\u0131l\u0131yoruz. TSK \u0130htiya\u00e7lar\u0131 Hangi Oranda Yerli Kaynaklardan Kar\u015f\u0131lan\u0131yor?"},
{"date": "19 Haziran 2014", "claim": "...son be\u015f y\u0131lda, 2009 ve 2013 y\u0131llar\u0131nda, T\u00fcrkiye\u2019de 48.300 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men yakalanm\u0131\u015ft\u0131r. ...son be\u015f y\u0131lda, 2009 ve 2013 y\u0131llar\u0131nda, T\u00fcrkiye\u2019de 48.300 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men yakalanm\u0131\u015ft\u0131r."},
{"date": "5 Temmuz 2019", "claim": "2013-2016 aras\u0131nda TRT\u2019ye enerji pay\u0131 olarak 3 milyar 300 milyon TL \u00f6dedik. Bu \u00fclkedeki her aile TRT\u2019ye y\u0131lda 80-90 TL para veriyor. TRT Elektrik Faturalar\u0131ndan Ne Kadar Gelir Elde Ediyor?"},
{"date": "3 Temmuz 2019", "claim": "Asgari \u00fccret, enflasyon kar\u015f\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015ft\u00fc, yani eridi. Asgari \u00dccret Enflasyona Yenildi mi?"},
{"date": "15 Haziran 2019", "claim": "Bu \u015fehirde 475 bin hane yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n alt\u0131nda ya\u015f\u0131yor. \u0130stanbul'da Yoksulluk S\u0131n\u0131r\u0131 Alt\u0131nda Ya\u015fayanlar"},
{"date": "14 Haziran 2019", "claim": "8 bu\u00e7uk milyon insan i\u015fsiz T\u00fcrkiye'de. Bunun 1 milyonu \u00fcniversite mezunu. \u0130\u015fsiz Say\u0131s\u0131 Rekor Seviyede"},
{"date": "29 May\u0131s 2019", "claim": "Bu \u00fclkenin son d\u00f6nemlerdeki en d\u00fc\u015f\u00fck g\u00fcven endeksine sahip \u00fclke durumuna geldik. Ekonomik G\u00fcven Endeksi Ne Durumda?"},
{"date": "24 May\u0131s 2019", "claim": "Son bir y\u0131lda 1 milyon 376 bin ki\u015fi i\u015fsiz kald\u0131. \u2026 Bug\u00fcn geni\u015f tan\u0131ml\u0131 i\u015fsizli\u011fe bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda yani, i\u015f aramaktan umudunu kesmi\u015f ama i\u015f olursa \u00e7al\u0131\u015f\u0131r\u0131m diyenleri de dahil etti\u011finizde 8 milyon 475 bin ki\u015fi \u015fu anda T\u00fcrkiye\u2019de i\u015fsiz. \u2026 Neden cumhuriyet tarihinin en b\u00fcy\u00fck i\u015fsizlik olay\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z? Ayl\u0131k \u0130\u015fsizlik Oran\u0131 Rekor Seviyede mi?"},
{"date": "20 May\u0131s 2019", "claim": "Ekonomik \u00f6zg\u00fcrl\u00fckler endeksinde 180 \u00fclke i\u00e7inde 68. s\u0131raday\u0131z. Ekonomik \u00d6zg\u00fcrl\u00fck S\u0131ralamam\u0131z Ne Anlat\u0131yor?"},
{"date": "3 May\u0131s 2019", "claim": "Geli\u015fmekte olan \u00fclkeler son be\u015f y\u0131ll\u0131k d\u00f6nemde ortalama y\u00fczde 4,5'lik bir b\u00fcy\u00fcme oran\u0131 elde ederken, T\u00fcrkiye y\u00fczde 3 oran\u0131nda b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fcr. 2008'de ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen milli gelir 10.500 dolar iken, milli gelir 8.500 dolara d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. Geli\u015fmekte Olan \u00dclkelerde ve T\u00fcrkiye'de B\u00fcy\u00fcme"},
{"date": "5 Nisan 2019", "claim": "T\u00fcrkiye %20 civar\u0131nda enflasyonla d\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek enflasyonuna sahip 10 \u00fclke aras\u0131ndad\u0131r. Rakiplerimiz Liberya, Orta Afrika Cumhuriyeti ve Sudan gibi \u00fclkeler. Enflasyon Liginde \u00dcst S\u0131ralarday\u0131z"},
{"date": "26 \u015eubat 2019", "claim": "2009 y\u0131l\u0131ndan bu yana yakla\u015f\u0131k 10 milyon yeni istihdam olu\u015fturuldu. Son 9 Y\u0131ldaki Yeni \u0130stihdam 10 Milyon mu?"},
{"date": "8 \u015eubat 2019", "claim": "Son 20 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek tek ay\u0131 geldi g\u0131da enflasyonunda, %6,5\u2019a yak\u0131n. G\u0131da Enflasyonu U\u00e7uyor"},
{"date": "18 Ocak 2019", "claim": "T\u00fcrkiye, d\u00fcnyan\u0131n b\u00fcy\u00fck ekonomileri aras\u0131nda 17. s\u0131rada. 2002'de de 17. s\u0131radayd\u0131k. B\u00fcy\u00fcd\u00fck, u\u00e7tuk, ka\u00e7t\u0131k diyorlar ama h\u00e2l\u00e2 17.'yiz. T\u00fcrkiye'nin GSYH'si D\u00fcnyada Ka\u00e7\u0131nc\u0131 S\u0131rada?"},
{"date": "4 Ocak 2019", "claim": "\u0130stanbul d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok n\u00fcfusa sahip 15. kenti, GSYH\u2019nin d\u00f6rtte birini \u00fcreten, vergilerin %40'\u0131n\u0131 veren, tek ba\u015f\u0131na bir \u00fclke olsayd\u0131 d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 25-30 ekonomisinden biri olurdu. D\u00fcnyan\u0131n En Kalabal\u0131k 15. \u015eehri \u0130stanbul"},
{"date": "28 Aral\u0131k 2018", "claim": "1960'tan bu yana i\u015fsizlik oranlar\u0131nda en k\u00f6t\u00fc 10 y\u0131l, AK PART\u0130 iktidar\u0131yla ge\u00e7en son 10 y\u0131ld\u0131r. \u0130\u015fsizlik Verileri AK Parti D\u00f6nemlerinde Zirvede"},
{"date": "21 Aral\u0131k 2018", "claim": "15-16 y\u0131ll\u0131k b\u00fcy\u00fcme oranlar\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ortalamada 5,7'dir. Bu hakikaten k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte bir d\u00fcnya rekorudur. AK Parti D\u00f6nemi B\u00fcy\u00fcmesi Bir D\u00fcnya Rekoru mu?"},
{"date": "20 Aral\u0131k 2018", "claim": "Gen\u00e7lerimizin be\u015fte birinden fazlas\u0131 i\u015fsiz ve T\u00fcrkiye\u2019de her 100 i\u015fsizden 29\u2019u \u00fcniversite mezunu. \u0130\u015fsizlik Y\u00fckseliyor"},
{"date": "30 Kas\u0131m 2018", "claim": "Almanya'da i\u015fsiz \u00fcniversite mezunu y\u00fczde 4, bizde y\u00fczde 30. \u00dcniversite Mezunu \u0130\u015fsiz Oranlar\u0131m\u0131z \u00c7ok Y\u00fcksek"},
{"date": "29 Kas\u0131m 2018", "claim": "Son 2 y\u0131lda k\u00f6pr\u00fclere %157 zam yap\u0131ld\u0131. K\u00f6pr\u00fc Ge\u00e7i\u015f \u00dccretleri Ne Kadar Zamland\u0131?"},
{"date": "26 Kas\u0131m 2018", "claim": "2017 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyada 1 milyar 322 milyon ki\u015fi seyahat etti, T\u00fcrkiye 2017'de en \u00e7ok turist \u00e7eken \u00fclkeler s\u0131ralamas\u0131nda 6. s\u0131rada yer al\u0131yor. T\u00fcrkiye'de ve D\u00fcnyada Turist Say\u0131lar\u0131 Nas\u0131l De\u011fi\u015fiyor?"},
{"date": "20 Kas\u0131m 2018", "claim": "Turizmde bu y\u0131l\u0131n ilk 9 ay\u0131nda 5,1 milyon Rus turisti a\u011f\u0131rlayarak, yeni bir rekora daha imza att\u0131k. 2018'de Rus Turist Say\u0131s\u0131 5 Milyonu A\u015ft\u0131"},
{"date": "8 Kas\u0131m 2018", "claim": "Son 1 ayda fiyat\u0131 d\u00fc\u015fen \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 37, buna kar\u015f\u0131l\u0131k fiyat\u0131 artan \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 360 civar\u0131nda. Enflasyon Sepetinde Fiyat\u0131 D\u00fc\u015fen Ka\u00e7 \u00dcr\u00fcn Var?"},
{"date": "7 Kas\u0131m 2018", "claim": "Bu rakamlarla d\u00fcnyada en y\u00fcksek enflasyona sahip 10. ekonomi olduk. Enflasyonda Zirveye T\u0131rman\u0131yoruz"},
{"date": "24 Ekim 2018", "claim": "T\u00fcrkiye'de asgari \u00fccret 280 dolara indi. 280 dolarl\u0131k asgari \u00fccret Avrupa'n\u0131n neresinde var? Dolar Kuru, Asgari \u00dccreti Ne Kadar Etkiledi?"},
{"date": "11 Ekim 2018", "claim": "188 \u00fclke i\u00e7inde bir y\u0131ll\u0131k enflasyonu bizim bir ayl\u0131k enflasyonumuzun alt\u0131nda 153 \u00fclke var. Enflasyon Canavar\u0131 D\u00f6nd\u00fc"},
{"date": "9 Ekim 2018", "claim": "(son bir y\u0131lda) Bebek mamalar\u0131 y\u00fczde 100, pi\u015fik kremleri ise y\u00fczde 70 zamland\u0131. Bebek Mamas\u0131 Fiyat\u0131 Son Bir Y\u0131lda Y\u00fczde 60 Artm\u0131\u015f"},
{"date": "27 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de kamu borcunun GSYH\u2019ye oran\u0131 y\u00fczde 28. Y\u00fckselen ve geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin ortalamas\u0131 y\u00fczde 49. OECD ortalamas\u0131 ise y\u00fczde 110 civar\u0131nda. Bu demek oluyor ki T\u00fcrkiye kamu borcu alan\u0131nda gayet iyi durumda. T\u00fcrkiye'de Kamu Borcunun GSYH'ye Oran\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "21 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "Gelir da\u011f\u0131l\u0131m\u0131nda \u00e7ok iyi seviyelere geldik. Gelir Da\u011f\u0131l\u0131m\u0131nda \u00c7ok \u0130yi Seviyelerde De\u011filiz"},
{"date": "18 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "Merkez Bankas\u0131 her zaman, enflasyon y\u0131l sonu tahminlerini a\u00e7\u0131kl\u0131yor. Ben bug\u00fcne kadar Merkez Bankas\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f oldu\u011fu enflasyon oran\u0131n\u0131 tutturdu\u011funu g\u00f6rmedim. Merkez Bankas\u0131'n\u0131n Enflasyon Tahminleri Tutuyor mu?"},
{"date": "6 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "A\u011fustos ay\u0131nda TL %40 a yak\u0131n de\u011fer kaybetti, bu T\u00fcrkiye dalgal\u0131 d\u00f6viz kuruna ge\u00e7ti\u011fi 2002 y\u0131l\u0131ndan beri en y\u00fcksek de\u011fer yitiri\u015fi TL A\u011fustos Ay\u0131nda Dolar Kar\u015f\u0131s\u0131nda %23 De\u011fer Kaybetti"},
{"date": "5 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "\u00dclkenin batma riski, d\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek seviyesine \u00e7\u0131kt\u0131, 550 CDS. 500\u2019\u00fc ge\u00e7ti\u011finde \u2018bu \u00fclke batm\u0131\u015ft\u0131r\u2019 deniliyor T\u00fcrkiye\u2019nin Risk Primi Ne Durumda?"},
{"date": "31 A\u011fustos 2018", "claim": "Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131ndan y\u00fczde 33 gerileme g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu \u00f6nemli. Cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131m\u0131zdaki iyile\u015fme ekonomik dengelenme stratejimiz, realize olmaya ba\u015flad\u0131. D\u0131\u015f Ticaret A\u00e7\u0131\u011f\u0131 Temmuz'da Azald\u0131. Peki ya 2018'de?"},
{"date": "26 Temmuz 2018", "claim": "Dolar, OHAL ilan edilmeden \u00f6nce 2 lira 90 kuru\u015ftu, \u015fimdi 4 lira 90 kuru\u015fa kadar \u00e7\u0131kt\u0131 OHAL\u2019in sonunda. Euro 3 lira 20 kuru\u015ftu, 5 lira 80 kuru\u015fa kadar \u00e7\u0131kt\u0131. OHAL \u00d6ncesi ve Sonras\u0131 D\u00f6vizdeki Durum"},
{"date": "6 Temmuz 2018", "claim": "(Avrupa\u2019da) gen\u00e7 i\u015fsizli\u011fi baz\u0131 \u00fclkelerde %50\u2019yi buldu. Avrupa'da Gen\u00e7 \u0130\u015fsizli\u011fi Y\u00fczde 50 mi Oldu?"},
{"date": "4 Temmuz 2018", "claim": "Otoriter rejimlerde enflasyon oranlar\u0131 demokrasilerdeki ortalaman\u0131n neredeyse 20 kat\u0131. Demokrasi ile Enflasyon Aras\u0131nda Nas\u0131l Bir \u0130li\u015fki Var?"},
{"date": "28 Haziran 2018", "claim": "AKP \"T\u00fcrkiye'yi 3,5 kat b\u00fcy\u00fctt\u00fck\" diyor. 3,5 kat i\u015fsizlik b\u00fcy\u00fcd\u00fc, 3,5 kat yoksulluk artt\u0131. AK Parti D\u00f6neminde \u0130\u015fsizlik Ne Kadar Artt\u0131?"},
{"date": "12 Haziran 2018", "claim": "\u00dclkemizi 16 y\u0131lda 3,5 kat b\u00fcy\u00fcterek, geli\u015fmekte olan \u00fclkeler aras\u0131nda en ileriye \u00e7\u0131kartt\u0131k. 16 Y\u0131ll\u0131k Ekonomik B\u00fcy\u00fcmemizle Hangi Konumday\u0131z?"},
{"date": "11 Haziran 2018", "claim": "Bundan 16 y\u0131l \u00f6nce bir T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7te biri kadar gelire sahipti. Bug\u00fcn \u00fc\u00e7te ikisi kadar bir gelire sahip hale gelmi\u015ftir. Ki\u015fi Ba\u015f\u0131na D\u00fc\u015fen Gelir Seviyemiz AB'ye K\u0131yasla Nas\u0131l De\u011fi\u015fti?"},
{"date": "11 Haziran 2018", "claim": "T\u00fcrkiye ekonomisi t\u00fcm ba\u015fl\u0131klarda geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerden dahi \u00e7ok ileri seviyededir. D\u00fcnyada bir numara. D\u00fcnyan\u0131n En \u0130yi Ekonomisi Durumunda m\u0131y\u0131z?"},
{"date": "7 Haziran 2018", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019nin enflasyon oran\u0131 d\u00fcnya ortalamas\u0131n\u0131n be\u015f kat\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131. Enflasyon Durdurulam\u0131yor"},
{"date": "25 May\u0131s 2018", "claim": "Son 10 y\u0131lda 7 milyon 303 bin istihdam art\u0131\u015f\u0131 sa\u011fland\u0131. Bunun 3 milyon 226 binini kad\u0131nlar olu\u015fturdu. Bu istihdam art\u0131\u015f\u0131 ve i\u015f g\u00fcc\u00fc art\u0131\u015f\u0131yla da OECD ve AB \u00fclkeleri aras\u0131nda lider konuma gelmi\u015fiz. Son 10 Y\u0131ldaki \u0130stihdam Art\u0131\u015f\u0131nda OECD Lideri miyiz?"},
{"date": "18 May\u0131s 2018", "claim": "Krizdeki Arjantin Peso\u2019sundan sonra, en fazla de\u011fer kaybeden para birimine sahibiz. TL'deki De\u011fer Kayb\u0131"},
{"date": "14 May\u0131s 2018", "claim": "T\u00fcrkiye'de son 15 y\u0131lda hane halk\u0131n\u0131n toplam borcu tam 75 kat artarak bug\u00fcn 550 milyar TL'ye ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Hane Halk\u0131 Bor\u00e7lar\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "19 Nisan 2018", "claim": "Mesela \u0130ran paras\u0131 y\u00fczde 48 de\u011fer kaybetti. Rusya paras\u0131 y\u00fczde 13 de\u011fer kaybetti. Bizde de baz\u0131 dalgalanmalar oldu, y\u00fczde 1 y\u00fczde 2 seviyesinde. T\u00fcrk Liras\u0131'n\u0131n De\u011fer Kayb\u0131"},
{"date": "17 Nisan 2018", "claim": "T\u00fcrkiye sadece b\u00fcy\u00fcm\u00fcyor ayn\u0131 zamanda bu b\u00fcy\u00fcmeyle ortaya \u00e7\u0131kan gelirin adil bir \u015fekilde da\u011f\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yor. B\u00fcy\u00fcmenin Yan\u0131nda Adil Bir Gelir Da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 m\u0131 Var?"},
{"date": "10 Nisan 2018", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de icra dairelerindeki dosya say\u0131s\u0131 26 milyonu a\u015ft\u0131. \u0130cra Dosyas\u0131 Say\u0131s\u0131 Ne Kadar Oldu?"},
{"date": "6 Nisan 2018", "claim": "D\u00fcnyan\u0131n en fazla b\u00fcy\u00fcyen \u00fclkesiyiz, alt\u0131n\u0131 \u00e7ize \u00e7ize s\u00f6yl\u00fcyorum. T\u00fcrkiye, 2017'de d\u00fcnyan\u0131n en fazla b\u00fcy\u00fcyen \u00fclkesi oldu. Kendi rekorumuzu k\u0131r\u0131yoruz. 2017'deki B\u00fcy\u00fcmemiz Bir Rekor mu?"},
{"date": "6 Nisan 2018", "claim": "T\u00fcrkiye, ge\u00e7en y\u0131l ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi y\u00fczde 7,4'l\u00fck b\u00fcy\u00fcme ile G-20 \u00fclkeleri aras\u0131nda ilk s\u0131rada yer ald\u0131, OECD \u00fclkeleri aras\u0131nda ise en \u00e7ok b\u00fcy\u00fcme g\u00f6steren ikinci \u00fclke olduk. G20'nin En \u00c7ok B\u00fcy\u00fcyen \u00dclkesi miyiz?"},
{"date": "30 Mart 2018", "claim": "Bir zamanlar 1 milyon lira varm\u0131\u015f. Sonra 6 s\u0131f\u0131r at\u0131lm\u0131\u015f, 1 lira olmu\u015f 1 milyon lira. O zamanlar 1 milyon lira ile 78 gram et al\u0131nabiliyormu\u015f. \u015eimdinin 1 liras\u0131 ile 25 gram! 1 Milyon TL 1 Lira Oldu ve Fiyatlar Nas\u0131l De\u011fi\u015fti?"},
{"date": "30 Mart 2018", "claim": "Ne e\u011fitimde ne istihdamda olan gen\u00e7lerimizin oran\u0131 %24,2! OECD \u00fclkeleri i\u00e7inde bu alandaki en k\u00f6t\u00fc konumumuzu s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Gen\u00e7lerin 4'te 1'i Ne Okulda Ne de \u0130\u015fte"},
{"date": "27 Mart 2018", "claim": "T\u00fcrk \u015eeker olarak bildi\u011finiz \u00fczere bu farikalar\u0131 sadece 6 ay \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131yoruz. (...) T\u00fcrkiye \u00e7ap\u0131nda t\u00fcm \u015feker fabrikalar\u0131n\u0131n \u00fclkemize zarar\u0131 y\u0131lda 1 milyar TL\u2019dir \u015eeker Fabrikalar\u0131n\u0131n Y\u0131ll\u0131k Zarar\u0131 1 Milyar TL mi?"},
{"date": "21 Mart 2018", "claim": "\u00d6zel sekt\u00f6rde; finansal kesimin d\u0131\u015f borcu 170 milyar $, reel kesimin d\u0131\u015f borcu 150 milyar $ olmak \u00fczere, \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn toplam d\u0131\u015f borcu 320 milyar $\u2019a y\u00fckseldi. \u00d6zel Sekt\u00f6r\u00fcn D\u0131\u015f Borcu T\u0131rman\u0131yor"},
{"date": "21 Mart 2018", "claim": "Ekim 2016\u2019da i\u015fsizlik oran\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de Mart 2010\u2019dan bu yana kaydedilen en y\u00fcksek i\u015fsizlik oran\u0131na tekab\u00fcl etmi\u015ftir. \u0130\u015fsizlik Oranlar\u0131 G\u00fcndemde"},
{"date": "19 Mart 2018", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de bebek mamas\u0131 fiyatlar\u0131 son bir y\u0131lda y\u00fczde 70 oran\u0131nda artm\u0131\u015ft\u0131r. Bebek Mamas\u0131 Fiyatlar\u0131 Son Bir Y\u0131lda Ne Kadar Artt\u0131?"},
{"date": "14 Mart 2018", "claim": "12 ayl\u0131k cari i\u015flemler a\u00e7\u0131\u011f\u0131 51,6 milyar dolara ula\u015ft\u0131. Neredeyse GSYH\u2019n\u0131n y\u00fczde 6\u2019s\u0131! Bize benzeyen ekonomilerde bu oran neredeyse \u00fc\u00e7te biri d\u00fczeyinde. Cari A\u00e7\u0131k Giderek B\u00fcy\u00fcyor"},
{"date": "23 \u015eubat 2018", "claim": "Sat\u0131n alma g\u00fcc\u00fc paritesine g\u00f6re ki\u015fi ba\u015f\u0131na gelir 2002 y\u0131l\u0131nda Avrupa Birli\u011fi ortalamas\u0131n\u0131n y\u00fczde 37'si d\u00fczeyindeyken, bunu y\u00fczde 62'ye \u00e7\u0131kard\u0131k. Sat\u0131n Alma G\u00fcc\u00fcne G\u00f6re Milli Gelir"},
{"date": "23 \u015eubat 2018", "claim": "2002'de y\u00fczde 72'ye ula\u015fan kamu bor\u00e7 stokunun milli gelire oran\u0131n\u0131 2016'da y\u00fczde 28'e kadar d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fck. Bu oranla Avrupa'n\u0131n en iyi durumda olan \u00fclkeleri aras\u0131nday\u0131z. Kamu Bor\u00e7 Stokunun Milli Gelire Oran\u0131 Ne Kadar Azald\u0131?"},
{"date": "21 \u015eubat 2018", "claim": "\u0130stihdamdaki k\u0131r\u0131lman\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7erek ibreyi yukar\u0131 \u00e7evirdik. 28,6 milyon ki\u015filik istihdam seviyesine ilk kez ula\u015f\u0131ld\u0131. \u0130stihdam Edilen Ki\u015fi Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor, Peki Ya Oran\u0131?"},
{"date": "14 \u015eubat 2018", "claim": "\u00dcniversite mezunu her d\u00f6rt gen\u00e7ten biri i\u015fsiz. Mezuniyet Sonras\u0131 \u0130\u015fsizlik Y\u00fcksek"},
{"date": "9 \u015eubat 2018", "claim": "Asgari \u00fccretle \u00e7al\u0131\u015fan emek\u00e7ilerin kahvalt\u0131 sofras\u0131ndaki \u00fcr\u00fcnlerin \u00e7o\u011funun fiyat\u0131 hem enflasyondan hem de asgari \u00fccret art\u0131\u015f\u0131ndan daha fazla artt\u0131. Kahvalt\u0131l\u0131k \u00dcr\u00fcnlerdeki Fiyat Art\u0131\u015f\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "6 \u015eubat 2018", "claim": "\u00dclkedeki yoksul insan say\u0131s\u0131 16 milyonun \u00fczerinde. 30 milyon insan ise sosyal yard\u0131m olmadan ya\u015fam\u0131n\u0131 idame ettiremiyor. Yoksullar\u0131n Say\u0131s\u0131 16 Milyon mu?"},
{"date": "18 Ocak 2018", "claim": "KOSGEB b\u00fct\u00e7esine ayr\u0131lan kayna\u011f\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 60 artt\u0131rarak 1,7 milyar liraya \u00e7\u0131kard\u0131k. KOSGEB \u0130\u00e7in Ayr\u0131lan B\u00fct\u00e7e Ne Kadar Artt\u0131r\u0131ld\u0131?"},
{"date": "17 Ocak 2018", "claim": "T\u00fcrkiye'nin d\u0131\u015f borcu 438 milyar dolar oldu. D\u0131\u015f Bor\u00e7 T\u0131rman\u0131yor"},
{"date": "10 Ocak 2018", "claim": "Avrupa \u00fclkeleri ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131ran zihniyet bilsin ki (T\u00fcrkiye\u2019de asgari \u00fccret) sat\u0131n alma g\u00fcc\u00fc paritesinde di\u011fer \u00fclkelerin asgari \u00fccretleriyle yar\u0131\u015fabilecek seviyede. T\u00fcrkiye'deki Asgari \u00dccretin Avrupa ile K\u0131yas\u0131"},
{"date": "3 Ocak 2018", "claim": "15 y\u0131lda asgari \u00fccreti yakla\u015f\u0131k 9 kat art\u0131rm\u0131\u015f olduk ve hi\u00e7bir zaman da enflasyonun alt\u0131na d\u00fc\u015f\u00fcrmedik. Asgari \u00dccret Enflasyona Yem Olmuyor mu?"},
{"date": "28 Aral\u0131k 2017", "claim": "2002\u2019den 2008\u2019e kadar milli geliri 3 bin dolardan 9-10 bin dolara \u00e7\u0131kard\u0131n\u0131z, IMF'yle yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z anla\u015fmalar, sizden \u00f6nce uygulanan programlarla beraber. Bunda bir \u015f\u00fcphe yok. Yaln\u0131z, 2008\u2019de o program\u0131n biti\u015finden 2017\u2019ye kadar milli gelir 10.444 dolardan 9.529 dolara d\u00fc\u015ft\u00fc. Milli Gelir Dolar Bazl\u0131 Olarak Geriledi mi?"},
{"date": "27 Aral\u0131k 2017", "claim": "T\u00fcrkiye \"gini\" s\u0131ralamas\u0131nda gittik\u00e7e geriye d\u00fc\u015f\u00fcyor. T\u00fcrkiye'de Gelir Da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 Bozuluyor"},
{"date": "22 Aral\u0131k 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de 24 bin gazeteciden 9 bini i\u015fsiz. T\u00fcrkiye\u2019deki i\u015fsizlik rekoru gazetecilik mesle\u011fine ait. \u0130\u015fsizlik Rekoru Gazetecilik Mezunlar\u0131nda m\u0131?"},
{"date": "5 Aral\u0131k 2017", "claim": "Aile gelirinin borca oran\u0131 2002\u2019de y\u00fczde 4,7\u2019ydi. \u015eimdi bu oran y\u00fczde 57. Hane Halk\u0131 Borcunun Gelire Oran\u0131 Neredeyse Y\u00fczde 50"},
{"date": "30 Kas\u0131m 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de \u00f6\u011fretmenler yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n alt\u0131nda bir \u00fccrete ya\u015famaya mahk\u00fbm edilmektedir. \u00d6\u011fretmen Maa\u015flar\u0131 Yoksulluk S\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n Alt\u0131nda m\u0131?"},
{"date": "27 Kas\u0131m 2017", "claim": "Bizde son 15 y\u0131lda hi\u00e7 krize girmeyen sekt\u00f6r in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcd\u00fcr. \u0130n\u015faat Sekt\u00f6r\u00fcnde Cirolar Art\u0131yor"},
{"date": "24 Kas\u0131m 2017", "claim": "K\u0131r\u0131lgan be\u015fliler aras\u0131nda tek de\u011fi\u015fmeyen \u00fclke T\u00fcrkiye. T\u00fcrkiye Hala \"K\u0131r\u0131lgan\""},
{"date": "23 Kas\u0131m 2017", "claim": "\u00c7ay, margarin, kuru fasulye, yo\u011furt, efendim t\u00fcp gaza kadar her \u015feye zam geldi ve hepsi de y\u00fczde 10\u2019nun \u00fcst\u00fcnde, y\u00fczde 20\u2019nin \u00fcst\u00fcnde. Asgari \u00fccret y\u00fczde 7,9 artt\u0131. Asgari \u00dccretteki Art\u0131\u015f Pazardakinden D\u00fc\u015f\u00fck"},
{"date": "16 Kas\u0131m 2017", "claim": "Turizmde m\u00fcspet bir \u00e7izgimiz var. Bu y\u0131l\u0131n ilk 9 ay\u0131nda 4 milyonu a\u015fk\u0131n Rus turisti \u00fclkemizde a\u011f\u0131rlama imk\u00e2n\u0131m\u0131z oldu. Rus Turist Say\u0131s\u0131 2015'i Geride B\u0131rakt\u0131"},
{"date": "16 Kas\u0131m 2017", "claim": "\u0130\u015eKUR 2002\u2019de 20 bin ki\u015fiyi i\u015fe yerle\u015ftirirken ge\u00e7ti\u011fimiz Ekim ay\u0131 itibariyle bu y\u0131l 900 bin ki\u015fiyi i\u015fe yerle\u015ftirmeyi ba\u015farm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130\u015eKUR'un 2002 ve 2017 Performans\u0131"},
{"date": "6 Kas\u0131m 2017", "claim": "AKP d\u00f6neminde n\u00fcfusun y\u00fczde 1\u2019i servetin y\u00fczde 60\u2019\u0131na sahip oldu. Bu rakam 2002 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 38\u2019di. En Zenginlerin Ald\u0131klar\u0131 Pay Artmaya Devam Ediyor"},
{"date": "30 Ekim 2017", "claim": "Merkez Bankas\u0131'ndaki rezervimiz de 117 milyar dolar seviyesine \u00e7\u0131km\u0131\u015f bulunuyor. Merkez Bankas\u0131'nda Rezerv Art\u0131\u015f\u0131"},
{"date": "25 Ekim 2017", "claim": "\u00dclkemizdeki i\u015f g\u00fcc\u00fc son 10 y\u0131lda, 7 milyon 775 bin ki\u015fi artm\u0131\u015ft\u0131r. Bu rakam neredeyse 7 milyon 842 bin olan 28 Avrupa Birli\u011fi \u00fcyesinin toplam i\u015f g\u00fcc\u00fc art\u0131\u015f\u0131 kadard\u0131r. T\u00fcrkiye'nin \u0130stihdam Oranlar\u0131n\u0131n AB ile K\u0131yas\u0131"},
{"date": "18 Ekim 2017", "claim": "2002\u2019de 242 milyar lira olan kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r toplam yat\u0131r\u0131m miktar\u0131n\u0131 2017'de 929 milyar liraya \u00e7\u0131kartt\u0131k. Kamu ve \u00d6zel Sekt\u00f6r\u00fcn Sabit Sermaye Yat\u0131r\u0131mlar\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "9 Ekim 2017", "claim": "Yurtd\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015f noktalar\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 60\u2019tan 296\u2019ya \u00e7\u0131kard\u0131k. D\u00fcnyada destinasyon say\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan birinci THY\u2019dir. THY'nin U\u00e7u\u015f Noktalar\u0131 Ne Kadar Artt\u0131?"},
{"date": "9 Ekim 2017", "claim": "T\u00fcrkiye havac\u0131l\u0131kta d\u00fcnyada 11., Avrupa\u2019da 5. s\u0131raya y\u00fckseldi. THY Avrupa\u2019n\u0131n 2. b\u00fcy\u00fck \u015firketi haline geldi. T\u00fcrkiye'nin Havac\u0131l\u0131k Sekt\u00f6r\u00fc Karnesi"},
{"date": "6 Ekim 2017", "claim": "100 gen\u00e7ten 27\u2019si hem okula gitmiyor hem de \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yor. Ne Okulda Ne de \u0130\u015fte Olan Gen\u00e7ler"},
{"date": "4 Ekim 2017", "claim": "Enflasyonda 3\u2019\u00fcnc\u00fc d\u00fcnya \u00fclkeleri ile ayn\u0131 ligdeyiz. Enflasyonda Y\u00fckseli\u015f S\u00fcr\u00fcyor"},
{"date": "28 Eyl\u00fcl 2017", "claim": "Et fiyatlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi amac\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen hayvan ithalat\u0131 et fiyatlar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrmedi. Et Fiyatlar\u0131ndaki Art\u0131\u015f Tam Gaz Devam"},
{"date": "16 Kas\u0131m 2018", "claim": "1 milyon ki\u015fiye d\u00fc\u015fen ara\u015ft\u0131rmac\u0131 say\u0131m\u0131z Avrupa ortalamas\u0131n\u0131n 3\u2019te 1\u2019i oran\u0131nda. T\u00fcrkiye'de 1 Milyon Ki\u015fiye D\u00fc\u015fen Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Say\u0131s\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "12 Kas\u0131m 2018", "claim": "T\u00fcrkiye'de S\u00fcryanice e\u011fitim veren okul bulunmuyor, 1928'de kapat\u0131lan son okuldan sonra bu e\u011fitim yap\u0131lam\u0131yor, sadece bir anaokulu var. S\u00fcryanice E\u011fitim Veren Tek Okul Bir Anaokulu"},
{"date": "26 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "\u00dcniversitelerde okumaya \u00e7al\u0131\u015fan 7 milyondan fazla \u00f6\u011frencimizin sadece y\u00fczde 10'u devlet yurtlar\u0131ndan yararlanabiliyor. Devlet Yurtlar\u0131, \u00d6\u011frencilerin Ne Kadar\u0131n\u0131 Kar\u015f\u0131layabiliyor?"},
{"date": "25 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "Kamudan KHK\u2019ler ile ihra\u00e7 edilenlerin 41.705\u2019i (y\u00fczde 31) e\u011fitim ve y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131ndan. Kamudan \u0130hra\u00e7lar\u0131n Ne Kadar\u0131 E\u011fitim Sekt\u00f6r\u00fcnden?"},
{"date": "19 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "Ge\u00e7ti\u011fimiz 16 y\u0131lda 605 bin 450 yeni \u00f6\u011fretmen atamas\u0131 yaparak bu rakam\u0131 920 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kard\u0131k. \u00d6\u011fretmen Atamalar\u0131n\u0131n Seyri"},
{"date": "15 May\u0131s 2018", "claim": "G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz her \u00fc\u00e7 \u00f6\u011fretmenden ikisi bizim d\u00f6nemimizde atanm\u0131\u015ft\u0131r. AK Parti D\u00f6nemi \u00d6\u011fretmen Atamalar\u0131"},
{"date": "24 Nisan 2018", "claim": "2017\u2019de bir ay\u0131ptan s\u00f6z edeyim size. 1 milyon 897 bin 524 \u00e7ocu\u011fumuz okulla\u015famad\u0131. Okulla\u015famayan \u00d6\u011frenci Say\u0131s\u0131 Neredeyse 2 Milyon!"},
{"date": "17 Nisan 2018", "claim": "2018 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00e7esinde, fen lisesi in\u015faatlar\u0131 i\u00e7in 40 milyon lira, imam hatip lisesi i\u00e7in 550 milyon lira harcanm\u0131\u015f. 2018'de Lise \u0130n\u015faatlar\u0131 \u0130\u00e7in Ayr\u0131lan \u00d6denekler Ne Kadar?"},
{"date": "16 Nisan 2018", "claim": "Orta\u00f6\u011fretime ge\u00e7i\u015fte s\u0131navla \u00f6\u011frenci alacak 1.367 \u2018nitelikli\u2019 okulun 297\u2019si imam-hatip lisesi, 449\u2019u meslek lisesi olmu\u015f; 34 ilde ise Anadolu lisesi hi\u00e7 belirlenmemi\u015f. \"Nitelikli Okullar\" Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor"},
{"date": "9 Nisan 2018", "claim": "\u015eu anda d\u00fcnyada \u00fcniversiteye eri\u015fim bak\u0131m\u0131ndan ikinci s\u0131raday\u0131z, bu son 12 y\u0131lda oldu. \u00dcniversiteye Eri\u015fim Olanaklar\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "3 Nisan 2018", "claim": "Gen\u00e7li\u011fimizde 10 ki\u015fiden biri \u00fcniversiteye girebiliyordu, art\u0131k a\u00e7\u0131kta kalma yok. \u00dcniversite Tercihlerinde Kimse A\u00e7\u0131kta Kalm\u0131yor mu?"},
{"date": "28 Mart 2018", "claim": "Avrupa'da y\u00fcksek okulla\u015fma oran\u0131nda birinci s\u0131raday\u0131z. Y\u00fcksekokul Okulla\u015fma Oran\u0131m\u0131z Avrupa'ya K\u0131yasla Ne Durumda?"},
{"date": "23 Mart 2018", "claim": "4+4+4 d\u00fczenlemesi \u00f6ncesi 2011-2012 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda 4.664 \u00f6zel okulda 535.788 \u00f6\u011frenci e\u011fitim g\u00f6r\u00fcrken bu y\u0131l 9.555 \u00f6zel okulda 1.204.963 \u00f6\u011frenci e\u011fitim g\u00f6rmektedir. \u00d6zel Okullarda Okuyan \u00d6\u011frenci Say\u0131s\u0131 T\u0131rman\u0131yor"},
{"date": "21 Mart 2018", "claim": "En y\u00fcksek devams\u0131zl\u0131k oran\u0131 da bu okullarda (imam hatiplerde). \u0130mam Hatiplerdeki devams\u0131zl\u0131k oran\u0131 y\u00fczde otuza ula\u015ft\u0131 ve rekora gidiyor. Okullar Aras\u0131 Devams\u0131zl\u0131k Farklar\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "6 \u015eubat 2018", "claim": "Y\u00fcksek \u00f6\u011fretimde okulla\u015fma oran\u0131 2001-2002'de y\u00fczde 12, ge\u00e7en y\u0131l y\u00fczde 44 oldu. Erkeklerin okulla\u015fma oran\u0131 y\u00fczde 40. Erkeklerden daha fazla y\u00fcksek \u00f6\u011fretimde okulla\u015fma oran\u0131 var k\u0131zlarda. Y\u00fcksek \u00d6\u011fretimde Okulla\u015fma Oranlar\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "6 \u015eubat 2018", "claim": "\u00d6\u011fretmen ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131 ilk\u00f6\u011fretimde 28\u00b4den 17\u00b4ye, orta\u00f6\u011fretimde 18\u00b4den 13\u00b4e d\u00fc\u015ft\u00fc. Bu rakamlarla Kore, Japonya ile ayn\u0131y\u0131z, Avrupa\u00b4daki \u0130ngiltere, Fransa bir\u00e7ok \u00fclkeden de daha iyiyiz. \u00d6\u011fretmen Ba\u015f\u0131na D\u00fc\u015fen \u00d6\u011frenci Say\u0131lar\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "12 Aral\u0131k 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u00b4nin e\u011fitime ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 pay milli gelirin y\u00fczde 5,8\u00b4inden fazlad\u0131r. Bu oranla biz Avrupa\u00b4da e\u011fitime en fazla kaynak ay\u0131ran \u00fclkeyiz. T\u00fcrkiye\u00b4den daha fazla e\u011fitime kaynak ay\u0131ran \u00fclke yok. Milli E\u011fitime Ayr\u0131lan Payda Avrupa Lideri miyiz?"},
{"date": "30 Kas\u0131m 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de \u00f6\u011fretmenler yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n alt\u0131nda bir \u00fccrete ya\u015famaya mahk\u00fbm edilmektedir. \u00d6\u011fretmen Maa\u015flar\u0131 Yoksulluk S\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n Alt\u0131nda m\u0131?"},
{"date": "13 Kas\u0131m 2017", "claim": "Son bir y\u0131lda imam hatip lisesi say\u0131s\u0131 y\u00fczde 22 artt\u0131r\u0131ld\u0131 ama imam hatibe giden \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131 son bir y\u0131lda y\u00fczde 7 d\u00fc\u015ft\u00fc. \u0130mam-Hatip Liseleri Artarken, \u00d6\u011frenci Say\u0131s\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "25 Ekim 2017", "claim": "1 milyon ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen \u00fcniversite say\u0131s\u0131 T\u00fcrkiye'de 2,2 iken, bu say\u0131 ABD, Danimarka, Malezya, Polonya, \u0130svi\u00e7re ve Norve\u00e7'te 10'u ge\u00e7mi\u015ftir. N\u00fcfusa Oranla \u00dcniversite Say\u0131m\u0131z Yeterli mi?"},
{"date": "18 Ekim 2017", "claim": "K\u0131z \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n orta\u00f6\u011fretimdeki net okulla\u015fma oran\u0131, 2002'de %45,16 iken 2017'de %82,38'e \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. K\u0131z \u00c7ocuklar\u0131n\u0131n Okulla\u015fma Oran\u0131 Y\u00fckseliyor"},
{"date": "17 Ekim 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi say\u0131s\u0131 iki milyon civar\u0131nda, ancak onlar i\u00e7in sa\u011flanan yurt say\u0131s\u0131 bunun onda biri. Devlet Yurtlar\u0131n\u0131n Kapasiteleri Yeterli mi?"},
{"date": "16 Ekim 2017", "claim": "2002\u2019de devlet b\u00fct\u00e7esinden ayr\u0131lan e\u011fitim yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 17,18 iken 2017 y\u0131l\u0131na gelindi\u011finde e\u011fitim i\u00e7in harcanan para y\u00fczde 8,51\u2019e d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. E\u011fitimdeki Yat\u0131r\u0131m Kalemi Nas\u0131l De\u011fi\u015fiyor?"},
{"date": "21 Eyl\u00fcl 2017", "claim": "2002'de 9'a 1 derece kademe \u00f6\u011fretmen 635 lira al\u0131yordu, bu 378 dolard\u0131. \u015eimdi \u00f6\u011fretmene 1.058 dolar veriyoruz. Dolar baz\u0131nda art\u0131\u015f yakla\u015f\u0131k 3 kat. Bu nedenle \u00f6\u011fretmenin mali haklar\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmedi\u011fi iddias\u0131 do\u011fru de\u011fildir. \u00d6\u011fretmen Maa\u015flar\u0131n\u0131n Net Art\u0131\u015f\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "21 Eyl\u00fcl 2017", "claim": "80 y\u0131lda yap\u0131lan 58 fen lisesi say\u0131s\u0131n\u0131 302\u00b4ye \u00e7\u0131kard\u0131k. Fen Lisesi Say\u0131lar\u0131 Ne Kadar Artt\u0131?"},
{"date": "19 Eyl\u00fcl 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019nin PISA puanlar\u0131 2002 y\u0131l\u0131n\u0131n gerisinde kald\u0131. PISA Sonu\u00e7lar\u0131m\u0131z K\u00f6t\u00fcle\u015fiyor"},
{"date": "13 Eyl\u00fcl 2017", "claim": "15 y\u0131lda hi\u00e7bir \u00f6\u011frenci ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 sistemle ve m\u00fcfredatla mezun olamad\u0131. Bitmek Bilmeyen Sistem ve M\u00fcfredat De\u011fi\u015fimleri"},
{"date": "1 A\u011fustos 2017", "claim": "2 milyon k\u0131z \u00e7ocu\u011fu ilk okula gidemiyor, okuma yazma bilmeyen 5 ki\u015fiden 4\u2019\u00fc kad\u0131n. \u00c7ocuk ve Kad\u0131nlarda Okuma Yazma Oranlar\u0131 D\u00fc\u015f\u00fcyor mu?"},
{"date": "27 Temmuz 2017", "claim": "Allah a\u015fk\u0131na \u015fu yard\u0131mc\u0131 do\u00e7entlik olay\u0131 nedir ya, bunu g\u00f6zden ge\u00e7irin. D\u00fcnyan\u0131n ka\u00e7 yerinde var bunu da s\u00f6yleyin. Pek g\u00f6rm\u00fcyorum. Bunu birileri birilerini oyalamak i\u00e7in yapm\u0131\u015flar. Yard\u0131mc\u0131 Do\u00e7entlik Olay\u0131 Nedir?"},
{"date": "12 Aral\u0131k 2016", "claim": "\u00d6\u011frencilere sa\u011flanan kredi ve burs imk\u00e2nlar\u0131 2002\u2019den bu yana y\u00fczde 789 oran\u0131nda artt\u0131. Kredi ve Burs \u0130mk\u00e2nlar\u0131 2002'den Bu Yana Ne Kadar Artt\u0131?"},
{"date": "30 Kas\u0131m 2016", "claim": "1989'da \u00e7\u0131kan y\u00f6netmelikte, yurtlar\u0131n y\u0131lda en az 3 kez denetlenmesi d\u00fczenleniyordu, AK Parti'nin 2004'te yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011fi\u015fiklikte ise \u2018yurtlar\u0131n gerekli g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde denetlenmesi\u2019 h\u00fckm\u00fc getirildi. \u00d6zel Yurtlar\u0131n Denetimi Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor"},
{"date": "25 Kas\u0131m 2016", "claim": "T\u00fcrkiye'deki e\u011fitim standartlar\u0131 \u0130ngiltere'den, hatta Amerika'dan daha iyi. E\u011fitim Kalitemiz Ne Durumda?"},
{"date": "19 Eyl\u00fcl 2016", "claim": "\u00d6\u011fretmen ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131 14 y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6re y\u00fczde 100 azald\u0131. Bir \u00f6\u011fretmen art\u0131k 60 \u00f6\u011frenci yerine 30 \u00f6\u011frenciye ders veriyor. \u00d6\u011fretmen Ba\u015f\u0131na D\u00fc\u015fen \u00d6\u011frenci Say\u0131s\u0131 Ne Kadar Azald\u0131?"},
{"date": "28 Temmuz 2016", "claim": "T\u00fcrkiye'nin y\u00fcksek\u00f6\u011frenim g\u00f6rm\u00fc\u015f n\u00fcfusunun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 4'\u00fc yurt d\u0131\u015f\u0131na gitmi\u015ftir. T\u00fcrkiye'den Beyin G\u00f6\u00e7\u00fc S\u00fcr\u00fcyor"},
{"date": "19 Haziran 2016", "claim": "Son 14 y\u0131lda e\u011fitimin fiziki \u015fartlar\u0131 \u00e7ok geli\u015fti. 250 binden fazla yeni derslik yap\u0131ld\u0131, derslik ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen \u00f6\u011fretmen say\u0131s\u0131 art\u0131r\u0131ld\u0131. Derslik Ba\u015f\u0131na D\u00fc\u015fen \u00d6\u011fretmen Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "16 Haziran 2016", "claim": "900 bin atanmay\u0131 bekleyen \u00f6\u011fretmen var. Atanmay\u0131 Bekleyen \u00d6\u011fretmen Say\u0131s\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "21 Nisan 2016", "claim": "PISA\u2019da matematik alan\u0131ndaki yerimiz 25 puan, fen ortalamam\u0131z ise 29 puan artt\u0131. PISA Testlerinde Puan Art\u0131\u015f\u0131 Ya\u015f\u0131yor muyuz?"},
{"date": "6 Mart 2016", "claim": "YURTKUR'un \u00f6\u011frenci bar\u0131nd\u0131rma kapasitesi bu d\u00f6nemde 188 binden 450 bine \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. YURTKUR'un Bar\u0131nma Kapasitesi Art\u0131yor"},
{"date": "4 Mart 2016", "claim": "\u015eu anda a\u00e7\u0131k liselerde neredeyse 1,5 milyona yak\u0131n \u00f6\u011frenci var. A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Liselerindeki \u00d6\u011frenci Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "21 Ocak 2016", "claim": "2015\u2019te (YGS) T\u00fcrk\u00e7e sorular\u0131nda do\u011fru ortalamas\u0131 15,8'e, matematikte 5,2'ye, fen bilimlerinde 3,9'a d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00dcniversite s\u0131navlar\u0131nda da \u00f6\u011frencilerimiz her ge\u00e7en g\u00fcn daha da ba\u015far\u0131s\u0131zla\u015f\u0131yor. \u00dcniversite S\u0131navlar\u0131nda Ba\u015far\u0131 Ortalamalar\u0131 D\u00fc\u015f\u00fcyor"},
{"date": "29 Aral\u0131k 2015", "claim": "CHP'nin 25 y\u0131l tek ba\u015f\u0131na iktidar oldu\u011fu s\u00fcre i\u00e7inde sadece Ankara \u00dcniversitesi a\u00e7\u0131ld\u0131, 13 y\u0131ll\u0131k AK Parti iktidar\u0131nda ise 100'\u00fcn \u00fczerinde \u00fcniversite a\u00e7\u0131ld\u0131. AK Parti \u0130ktidarlar\u0131nda Ka\u00e7 \u00dcniversite A\u00e7\u0131ld\u0131?"},
{"date": "2 Aral\u0131k 2015", "claim": "Eskiden\u2026\u00fcniversite s\u0131nav\u0131na giren ki\u015fi say\u0131s\u0131yla, \u00fcniversiteye kay\u0131t yapt\u0131rma hakk\u0131 elde edebilen ki\u015fi say\u0131s\u0131 aras\u0131nda 10 kata varan bir fark vard\u0131. AK Parti \u00d6ncesi \u00dcniversiteye Giri\u015f Oranlar\u0131 Ne Durumdayd\u0131?"},
{"date": "23 Kas\u0131m 2015", "claim": "T\u00fcrkiye uluslararas\u0131 alanda e\u011fitimin kalitesi, e\u011fitimde ba\u015far\u0131 oranlar\u0131, e\u011fitim sisteminin etkinli\u011fi ve verimlili\u011fi bak\u0131m\u0131ndan d\u00fcnya s\u0131ralamas\u0131n\u0131n alt basamaklar\u0131nda yer al\u0131yor. T\u00fcrkiye'de E\u011fitimin Kalitesi Ortalama"},
{"date": "30 Eyl\u00fcl 2015", "claim": "Hi\u00e7 kimse \u015funu unutmas\u0131n, imam hatipleri a\u00e7an parti CHP\u2019dir. \u0130mam Hatipleri CHP mi A\u00e7t\u0131?"},
{"date": "28 Eyl\u00fcl 2015", "claim": "lisedeki \u00f6\u011frencilerimizin yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131, mesleki ve teknik orta\u00f6\u011fretim okullar\u0131nda e\u011fitim g\u00f6r\u00fcyor. Bu oran, OECD ortalamas\u0131n\u0131n \u00fczerindedir. Mesleki E\u011fitimde T\u00fcrkiye Ne Durumda?"},
{"date": "28 Eyl\u00fcl 2015", "claim": "MEB b\u00fct\u00e7esi 2002'ye g\u00f6re 8 kat artarak 62 milyar liraya y\u00fckseldi. MEB b\u00fct\u00e7esi 8 kat artt\u0131 m\u0131?"},
{"date": "4 May\u0131s 2015", "claim": "\u0130mam Hatiplerin say\u0131s\u0131 60 bine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc. \u015eimdi 1 milyona \u00e7\u0131k\u0131nca rahats\u0131z oldular. T\u00fcrkiye'de \u0130mam Hatip Ger\u00e7e\u011fi"},
{"date": "4 Mart 2015", "claim": "Biz geldi\u011fimizde ortalama e\u011fitim s\u00fcresi 7 y\u0131ld\u0131, \u015fimdi 14 y\u0131l. \u0130ddia Edildi\u011fi Gibi Bir Art\u0131\u015f Yok"},
{"date": "28 \u015eubat 2015", "claim": "T\u00fcrkiye yay\u0131nc\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fc b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan d\u00fcnyan\u0131n 12\u2019inci b\u00fcy\u00fck \u00fclkesidir Yay\u0131nc\u0131l\u0131k ve T\u00fcrkiye"},
{"date": "16 Aral\u0131k 2014", "claim": "E\u011fitim b\u00fct\u00e7esinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90'\u0131n\u0131 zorunlu harcamalar olu\u015fturmaktad\u0131r. E\u011fitim b\u00fct\u00e7esinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90'\u0131n\u0131 zorunlu harcamalar olu\u015fturmaktad\u0131r."},
{"date": "1 Aral\u0131k 2014", "claim": "Okuma becerisi a\u00e7\u0131s\u0131ndan Slovakya\u2019dan sonra sondan ikinciyiz. \u00dclkece \"Okuyam\u0131yoruz\""},
{"date": "1 Aral\u0131k 2014", "claim": "4+4+4 geldi, kalk\u0131nma program\u0131nda yok. 5 AKP\u2019li vekil kanun teklifi verdi, hi\u00e7birisi e\u011fitimci de\u011fil 4+4+4 E\u011fitim Sistemi"},
{"date": "25 Kas\u0131m 2014", "claim": "Mevcut \u00f6\u011fretmen say\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 55'i iktidar\u0131m\u0131z d\u00f6neminde atanm\u0131\u015ft\u0131r. AK Parti \u0130ktidar\u0131nda \u00d6\u011fretmen Atamalar\u0131"},
{"date": "23 Kas\u0131m 2014", "claim": "\u00d6\u011fretmenlerin ald\u0131\u011f\u0131 maa\u015f yetmiyor, neredeyse y\u00fczde 30\u2019a yak\u0131n\u0131 bu nedenle ek i\u015f yap\u0131yor. T\u00fcrkiye'de \u00d6\u011fretmen Maa\u015flar\u0131 Ek \u0130\u015fi Mecbur K\u0131l\u0131yor"},
{"date": "23 Kas\u0131m 2014", "claim": "(E\u011fitime ayr\u0131lan b\u00fct\u00e7ede) 2002 y\u0131l\u0131na k\u0131yasla y\u00fczde 726'l\u0131k bir art\u0131\u015f oldu ve 62 milyara y\u00fckselttik. Milli E\u011fitime Yeterli B\u00fct\u00e7e Ayr\u0131l\u0131yor mu?"},
{"date": "23 Ekim 2014", "claim": "...devlete ve \u00f6zel sekt\u00f6re ait yatak kapasitesi ihtiyac\u0131n y\u00fczde 10'unu kar\u015f\u0131layabiliyor. Yurt Kapasiteleri"},
{"date": "20 Ekim 2014", "claim": "2002'den bug\u00fcne kadar \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131 1 bu\u00e7uk milyondan 5 bu\u00e7uk milyona y\u00fckseldi. Y\u00fcksek\u00f6\u011fretime Kay\u0131t Olanlar\u0131n Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "19 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "O y\u0131llarda Milli E\u011fitim 7-8'inci s\u0131ralarda geliyordu, tam 7 y\u0131ldan bu yana Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00e7emiz birinci s\u0131rada. Milli E\u011fitim'in B\u00fct\u00e7esi Ka\u00e7\u0131nc\u0131 S\u0131rada?"},
{"date": "27 A\u011fustos 2014", "claim": "12 y\u0131lda 205 bin derslik in\u015fa ettik. S\u0131n\u0131flar\u0131n Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "6 A\u011fustos 2014", "claim": "'\u2018\u00d6\u011fretmen a\u00e7\u0131\u011f\u0131 AK Parti iktidar\u0131 taraf\u0131ndan a\u015fama a\u015fama 350 bine getirildi.\u2019' \u00d6\u011fretmen A\u00e7\u0131\u011f\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "3 A\u011fustos 2014", "claim": "Milli E\u011fitim'in b\u00fct\u00e7esi 7 milyar TL iken, bu sene 70 milyar TL'ye y\u00fckselttik. MEB'in B\u00fct\u00e7esi Ne kadar Artt\u0131?"},
{"date": "3 Temmuz 2014", "claim": "Doktora seviyesinde -ki bu AR-GE merkezleri i\u00e7in en \u00f6nemli kaynak ki\u015fileri olu\u015fturur- mezuniyetler aras\u0131nda, 39 \u00fclke aras\u0131nda 35'inci s\u0131raday\u0131z maalesef. Doktora seviyesinde -ki bu AR-GE merkezleri i\u00e7in en \u00f6nemli kaynak ki\u015fileri olu\u015fturur- mezuniyetler aras\u0131nda, 39 \u00fclke aras\u0131nda 35'inci s\u0131raday\u0131z maalesef."},
{"date": "2 Temmuz 2014", "claim": "65 \u00fclkenin yar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 PISA s\u0131navlar\u0131nda matematikte 44\u2019\u00fcnc\u00fcy\u00fcz, fende 43\u2019\u00fcnc\u00fcy\u00fcz, okuma-anlamada 42\u2019ncideyiz, \u0130ngilizce pratikte 44\u2019\u00fcnc\u00fc s\u0131raday\u0131z. 65 \u00fclkenin yar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 PISA s\u0131navlar\u0131nda matematikte 44\u2019\u00fcnc\u00fcy\u00fcz, fende 43\u2019\u00fcnc\u00fcy\u00fcz, okuma-anlamada 42\u2019ncideyiz, \u0130ngilizce pratikte 44\u2019\u00fcnc\u00fc s\u0131raday\u0131z."},
{"date": "25 Haziran 2014", "claim": "ilkokulu bitirenlerin y\u00fczde 80\u2019ni orta k\u0131sma ge\u00e7ti\u011fi h\u00e2lde 9 ve 10\u2019uncu s\u0131n\u0131fta okul terkleri h\u0131zlan\u0131yor. Devam etmeyen \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131 175 bini bulmu\u015ftur. ilkokulu bitirenlerin y\u00fczde 80\u2019ni orta k\u0131sma ge\u00e7ti\u011fi h\u00e2lde 9 ve 10\u2019uncu s\u0131n\u0131fta okul terkleri h\u0131zlan\u0131yor. Devam etmeyen \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131 175 bini bulmu\u015ftur."},
{"date": "24 Haziran 2014", "claim": "(FAT\u0130H projesi hakk\u0131nda)10 milyon, 15 milyon tablet da\u011f\u0131taca\u011f\u0131z.\" diye yola \u00e7\u0131kanlar 40 bin tablet da\u011f\u0131tt\u0131lar (FAT\u0130H projesi hakk\u0131nda)10 milyon, 15 milyon tablet da\u011f\u0131taca\u011f\u0131z.\" diye yola \u00e7\u0131kanlar 40 bin tablet da\u011f\u0131tt\u0131lar"},
{"date": "19 Haziran 2014", "claim": "1998 y\u0131l\u0131ndaki 8 y\u0131ll\u0131k zorunlu e\u011fitimin ard\u0131ndan \u00e7ocuk gelin say\u0131s\u0131nda azalma olmu\u015ftur... 1998 y\u0131l\u0131ndaki 8 y\u0131ll\u0131k zorunlu e\u011fitimin ard\u0131ndan \u00e7ocuk gelin say\u0131s\u0131nda azalma olmu\u015ftur..."},
{"date": "29 May\u0131s 2014", "claim": "\u0130ktidara geldi\u011fimizde, Milli E\u011fitim b\u00fct\u00e7esi birinci s\u0131rada de\u011fildi, gerilerdeydi. Biz birinci s\u0131raya \u00e7\u0131kard\u0131k. B\u00fct\u00e7emizin yar\u0131s\u0131n\u0131 milli e\u011fitime ay\u0131rd\u0131k. Milli E\u011fitime Ayr\u0131lan B\u00fct\u00e7e Nedir?"},
{"date": "13 Aral\u0131k 2018", "claim": "2018 y\u0131l\u0131nda elektri\u011fe i\u015fyerlerinde y\u00fczde 50, evlerde y\u00fczde 40; do\u011falgazda ise, i\u015fyerlerinde y\u00fczde 48, evlerde y\u00fczde 30 zam yap\u0131ld\u0131. Do\u011falgaz ve Elektri\u011fe Gelen Zamlar"},
{"date": "18 Ekim 2018", "claim": "T\u00fcrkiye, benzin fiyatlar\u0131nda Rusya, Belarus ve Moldova\u2019n\u0131n arkas\u0131ndan Avrupa\u2019da en ucuz benzinin sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclke\u2026 elektrik fiyat\u0131nda en d\u00fc\u015f\u00fck 3. \u00fclkeyiz Benzin ve Elektrik Fiyatlar\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "13 \u015eubat 2018", "claim": "T\u00fcrkiye'deki enerjinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 70'i d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131 durumda. Enerjide D\u0131\u015fa Ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k Azal\u0131yor mu?"},
{"date": "21 Kas\u0131m 2017", "claim": "Bug\u00fcn T\u00fcrkiye sanayideki do\u011falgazda en ucuz \u00fclkedir (Avrupa \u00fclkeleri i\u00e7erisinde), en yak\u0131n rakibinden y\u00fczde 20-25 daha ucuzdur. En Ucuz Sanayi Do\u011falgaz\u0131 Bizde mi?"},
{"date": "11 A\u011fustos 2017", "claim": "Bir r\u00f6ntgen cihaz\u0131ndan alaca\u011f\u0131n\u0131z radyasyon, bir n\u00fckleer santralden 1 y\u0131lda alaca\u011f\u0131n\u0131z radyasyondan daha fazla Bir N\u00fckleer Santralin Yayd\u0131\u011f\u0131 Radyasyon Miktar\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "11 A\u011fustos 2017", "claim": "AKP\u2019nin uygulad\u0131\u011f\u0131 enerji politikalar\u0131 d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k \u00fczerine kurulu. 2000\u2019de y\u00fczde 67 olan enerjide d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k 2017\u2019de y\u00fczde 76\u2019ya ula\u015ft\u0131. Enerjide D\u0131\u015fa Ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k Art\u0131yor"},
{"date": "10 Temmuz 2017", "claim": "\u201cYenilenebilir enerji kaynaklar\u0131ndan elektrik \u00fcretiminde, y\u00fczde 31\u2019lik art\u0131\u015fla, Avrupa ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclkeyi geride b\u0131rakt\u0131k.\u201d \u201cYenilenebilir enerji kaynaklar\u0131ndan elektrik \u00fcretiminde, y\u00fczde 31\u2019lik art\u0131\u015fla, Avrupa ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclkeyi geride b\u0131rakt\u0131k.\u201d"},
{"date": "10 Temmuz 2017", "claim": "Akkuyu ve Sinop N\u00fckleer G\u00fc\u00e7 Santrallerinin devreye girmesiyle, enerji ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n en az y\u00fczde 10'luk k\u0131sm\u0131n\u0131 buradan kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131z. N\u00fckleer Santraller Elektrik \u0130htiyac\u0131m\u0131z\u0131n Ne Kadar\u0131n\u0131 Kar\u015f\u0131layacak?"},
{"date": "10 Temmuz 2017", "claim": "Yenilenebilir enerji kaynaklar\u0131ndan elektrik \u00fcretiminde, y\u00fczde 31\u2019lik art\u0131\u015fla, Avrupa ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclkeyi geride b\u0131rakt\u0131k. Yenilenebilir Enerjinin Elektrik \u00dcretimindeki Pay\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "10 Temmuz 2017", "claim": "Enerji talep art\u0131\u015f\u0131nda OECD \u00fclkeleri aras\u0131nda d\u00fcnyada \u00c7in'in ard\u0131ndan ikinci s\u0131raday\u0131z. OECD'nin Ortalama Enerji T\u00fcketimi Azal\u0131rken, T\u00fcrkiye'nin Art\u0131yor"},
{"date": "13 Haziran 2017", "claim": "Elektrik \u00fcretimimizi 10 bin 500 megavattan 25 bin megavata y\u00fckselttik. AK Parti D\u00f6nemlerindeki Elektrik \u00dcretimi Art\u0131\u015f\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "13 Haziran 2017", "claim": "2002'de 195 olan baraj say\u0131s\u0131na bir k\u0131sm\u0131 enerji ve sulama, bir k\u0131sm\u0131 sadece sulama ama\u00e7l\u0131 423 yeni tesis ilave ettik, hidroelektrik santral say\u0131s\u0131n\u0131 da 49'dan 540'a \u00e7\u0131kard\u0131k. Baraj ve HES Say\u0131lar\u0131 AK Parti D\u00f6nemlerinde Ciddi \u00d6l\u00e7\u00fcde Artt\u0131"},
{"date": "3 Ocak 2017", "claim": "Do\u011falgaz santralleri elektrik \u00fcretmiyor\u2026 Kas\u0131m ay\u0131nda elektri\u011fin y\u00fczde 37\u2019si bu santrallerde yap\u0131l\u0131yordu, y\u00fczde 17\u2019ye d\u00fc\u015ft\u00fc bu oran. Elektrik \u00dcretiminde Do\u011falgaz\u0131n Pay\u0131 Azal\u0131yor mu?"},
{"date": "8 Kas\u0131m 2016", "claim": "D\u00fcnyada ihtiya\u00e7 duyulan elektri\u011fin y\u00fczde 66's\u0131 fosil yak\u0131tlardan \u00fcretiliyor. T\u00fcrkiye y\u00fczde 32,2 yenilenebilir kaynaklardan elektrik \u00fcretim de\u011feri ile d\u00fcnya ve Avrupa ortalamas\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde yer al\u0131yor. Yenilenebilir Enerjinin Pay\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "20 Ekim 2016", "claim": "2016'n\u0131n ilk 6 ay\u0131nda elektrik t\u00fcketiminde y\u00fczde 5,3 art\u0131\u015f var. Elektrik T\u00fcketimi Ge\u00e7en Y\u0131la G\u00f6re Art\u0131\u015f G\u00f6steriyor"},
{"date": "12 Ekim 2016", "claim": "Enerjide y\u00fczde 50\u2019nin \u00fczerinde Rusya\u2019ya ba\u011fl\u0131y\u0131z. D\u00fcnyada b\u00f6yle ba\u015fka bir devlet yok. T\u00fcrkiye Enerjide Rusya'ya Ne Kadar Ba\u011f\u0131ml\u0131?"},
{"date": "2 Haziran 2016", "claim": "Elektrikte kay\u0131p ka\u00e7ak oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 20'lerden 14'e d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fck. T\u00fcrkiye'de Kay\u0131p Ka\u00e7ak Oran\u0131 D\u00fc\u015fme E\u011filiminde"},
{"date": "2 Haziran 2016", "claim": "1990'l\u0131 y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131nda 3 cent olan elektri\u011fin fiyat\u0131, elektri\u011fin piyasala\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 sonucu g\u00fcn\u00fcm\u00fczde 14 cente \u00e7\u0131km\u0131\u015f durumda. T\u00fcrkiye\u2019de Elektrik Fiyat\u0131 Son Y\u0131llarda H\u0131zla Art\u0131yor"},
{"date": "19 May\u0131s 2016", "claim": "HES\u2019lerden ilk 4,5 ayl\u0131k d\u00f6nemde ger\u00e7ekle\u015fen y\u00fczde 29,4'l\u00fck \u00fcretim, y\u0131ll\u0131k bazda 2005'ten beri ger\u00e7ekle\u015fen en y\u00fcksek oran\u0131 olu\u015fturuyor. Elektrik \u00dcretiminde HES'lerin Pay\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "4 May\u0131s 2016", "claim": "1986 y\u0131l\u0131nda n\u00fckleerin elektrik \u00fcretimindeki pay\u0131 y\u00fczde 16\u2019yd\u0131, bug\u00fcn y\u00fczde 11\u2019e d\u00fc\u015ft\u00fc. D\u00fcnyada N\u00fckleer Enerjinin Pay\u0131 Azal\u0131yor mu?"},
{"date": "27 Nisan 2016", "claim": "T\u00fcrkiye'nin n\u00fckleer santrallere ihtiyac\u0131 yok. T\u00fcrkiye enerji ihtiyac\u0131n\u0131 yenilenebilir do\u011fal kaynaklardan elde edebilir. EPDK'ya G\u00f6re Orta Vadede N\u00fckleer Enerjiye \u0130htiya\u00e7 Duyulmuyor"},
{"date": "18 Nisan 2016", "claim": "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 10 y\u0131lda enerji talebinin iki kat\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. Bakan\u0131n Enerji Talebi Art\u0131\u015f\u0131 \u0130ddias\u0131 Ger\u00e7ek\u00e7i mi?"},
{"date": "14 Nisan 2016", "claim": "D\u00fcnya genelinde elektrikte kay\u0131p ka\u00e7ak oranlar\u0131 y\u00fczde 3 d\u00fczeyinde, T\u00fcrkiye'de de bu oran y\u00fczde 2,5. Elektrikte Kay\u0131p Ka\u00e7ak Oranlar\u0131 D\u00fcnyada Daha m\u0131 Fazla?"},
{"date": "5 Nisan 2016", "claim": "Karake\u00e7ili'de 12 k\u00f6y\u00fcn kulland\u0131\u011f\u0131 Ye\u015fil\u0131rmak ve vadisine hidroelektrik santrali yap\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Yap\u0131lacak 3,5 MW\u2019l\u0131k (kurulu g\u00fc\u00e7l\u00fc) santral 64. H\u00fck\u00fcmet program\u0131ndaki \u201810 MW alt\u0131nda HES yap\u0131lmayacak\u2019 maddesine ayk\u0131r\u0131d\u0131r. 10 MW Alt\u0131nda G\u00fc\u00e7 \u00dcreten HES'lerin Yap\u0131m\u0131 S\u00fcr\u00fcyor"},
{"date": "28 Ocak 2016", "claim": "(\u00c7anakkale\u2019deki 4 adet) Mevcut termik santrale, yak\u0131n zamanda 15 termik k\u00f6m\u00fcr santralinin eklenmesi planlan\u0131yor. 16 bin 828 MW kurulu g\u00fcce sahip olacak 19 santralin sadece 504 MW kapasiteli olan 3'\u00fc yerli k\u00f6m\u00fcr kullanacak. \u00c7anakkale'deki Termik Santraller Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor"},
{"date": "6 Aral\u0131k 2015", "claim": "Ekonomik olarak y\u0131lda ortalama y\u00fczde 5 b\u00fcy\u00fcyen ve enerji talebi her y\u0131l y\u00fczde 6 artan T\u00fcrkiye\u2019nin bu kadar iddial\u0131 bir hedef belirlemi\u015f olmas\u0131 iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ile m\u00fccadeleye vermi\u015f oldu\u011fu \u00f6nemi g\u00f6stermektedir. Enerji Talebimizin Art\u0131\u015f H\u0131z\u0131"},
{"date": "8 Ekim 2015", "claim": "Biz Rusya\u2019n\u0131n bir numaral\u0131 do\u011falgaz t\u00fcketicisiyiz. T\u00fcrkiye, gerekti\u011finde do\u011falgaz\u0131 \u00e7ok farkl\u0131 yerlerden temin yoluna da gidebilir. Rus Gaz\u0131na Ne Kadar Ba\u011f\u0131ml\u0131y\u0131z?"},
{"date": "13 A\u011fustos 2015", "claim": "Almanya'da neredeyse g\u00fcne\u015f yok, neredeyse enerjisinin \u00fc\u00e7te birini g\u00fcne\u015f enerjisinden sa\u011fl\u0131yor. Almanya enerjisinin \u00fc\u00e7te birini g\u00fcne\u015ften mi kar\u015f\u0131l\u0131yor?"},
{"date": "3 A\u011fustos 2015", "claim": "T\u00fcrkiye'de elektrik \u00fcretimi t\u00fcm zamanlar\u0131n en y\u00fcksek de\u011feri olan 43 bin megavat\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. Elektrik \u00dcretimi de, T\u00fcketimi de Rekor D\u00fczeyde"},
{"date": "27 Nisan 2015", "claim": "\u00d6nceki y\u0131l 7 bin, ge\u00e7en y\u0131l 5 bin megavat yeni \u00fcretim tesisi kurulmu\u015f. \u00d6nceki y\u0131l 7 bin, ge\u00e7en y\u0131l 5 bin megavat yeni \u00fcretim tesisi kurulmu\u015f."},
{"date": "7 Nisan 2015", "claim": "Biz \u0130ran'\u0131n do\u011falgaz ihracat\u0131n\u0131n ciddi k\u0131sm\u0131n\u0131, y\u00fczde 90-95'lik k\u0131sm\u0131n\u0131 al\u0131yoruz. Fiyatlar noktas\u0131nda en pahal\u0131 do\u011falgaz\u0131 \u0130ran'dan ithal ediyoruz. Biz \u0130ran'\u0131n do\u011falgaz ihracat\u0131n\u0131n ciddi k\u0131sm\u0131n\u0131, y\u00fczde 90-95'lik k\u0131sm\u0131n\u0131 al\u0131yoruz. Fiyatlar noktas\u0131nda en pahal\u0131 do\u011falgaz\u0131 \u0130ran'dan ithal ediyoruz."},
{"date": "5 Nisan 2015", "claim": "Bu y\u0131l 4 bin mw civar\u0131nda bir g\u00fc\u00e7 devreye alm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z. Bu, bir \u00fclke eklenmesi kadar. Bulgaristan, T\u00fcrkmenistan gibi \u00fclkeler sayar\u0131z, o \u00fclkeler kadar y\u0131l ekleniyor. Enerji Art\u0131\u015f\u0131m\u0131z Ne Kadar Olacak?"},
{"date": "25 Mart 2015", "claim": "Enerjide siz (AK Parti h\u00fck\u00fcmeti) gelmeden \u00f6nce d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k oran\u0131m\u0131z... %67\u2019ydi. Siz geldikten sonra 2012\u2019yi s\u00f6yl\u00fcyorum... %72. Enerjide D\u0131\u015fa Ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z Art\u0131yor"},
{"date": "25 Mart 2015", "claim": "Avrupa'da en ucuz do\u011falgaz satan \u00fclke T\u00fcrkiye'dir. Elektrikte de en ucuz satan ilk 5 \u00fclke aras\u0131ndad\u0131r. En Ucuz Do\u011falgaz\u0131 Biz mi Sat\u0131yoruz? Hay\u0131r."},
{"date": "17 Mart 2015", "claim": "Kay\u0131p-ka\u00e7ak tutar\u0131n\u0131n y\u00fczde 60\u2019tan fazlas\u0131 Dicle, Van G\u00f6l\u00fc ve Aras Da\u011f\u0131t\u0131m B\u00f6lgelerinde. Kay\u0131p-Ka\u00e7ak Tutar\u0131 En Fazla Hangi B\u00f6lgelerde?"},
{"date": "17 Mart 2015", "claim": "2013 y\u0131l\u0131 sonu itibariyle toplam 21 da\u011f\u0131t\u0131m b\u00f6lgesinde 32 milyar kwh\u2019lik bir enerji kayb\u0131m\u0131z s\u00f6z konusu. Bu toplam 229 milyar kwh\u2019lik br\u00fct t\u00fcketimin neredeyse y\u00fczde 15'ine yak\u0131n. Enerji Kayb\u0131 D\u00fczeyimiz"},
{"date": "25 \u015eubat 2015", "claim": "biz Avrupal\u0131lardan 42 dolar daha fazla para veriyoruz do\u011falgaza Do\u011falgaz'a Ciddi Bir Para \u00d6d\u00fcyoruz"},
{"date": "8 \u015eubat 2015", "claim": "ABD\u2019de n\u00fckleer enerjinin pay\u0131 artacak. A.B.D.'de N\u00fckleer Enerji Pay\u0131n\u0131n Azalmas\u0131 Bekleniyor"},
{"date": "4 \u015eubat 2015", "claim": "CHP\u2019nin hi\u00e7bir alanda stratejisi yok. \u2018HES\u2019e, n\u00fckleere, do\u011falgaza, r\u00fczgara kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131m.\u2019 T\u00fcrkiye\u2019nin enerji politikas\u0131 b\u00f6yle y\u00fcr\u00fct\u00fclmez. CHP'nin Enerji Politikalar\u0131"},
{"date": "19 Ocak 2015", "claim": "Enerji alan\u0131nda geldi\u011fimiz \u00f6nemli seviyeye ra\u011fmen AB m\u00fczakerelerinde t\u0131kanan fas\u0131llardan birinin enerji olmas\u0131n\u0131 da manidar buluyorum. Eksik ne s\u00f6yleyin, cevap yok. Enerji alan\u0131nda geldi\u011fimiz \u00f6nemli seviyeye ra\u011fmen AB m\u00fczakerelerinde t\u0131kanan fas\u0131llardan birinin enerji olmas\u0131n\u0131 da manidar buluyorum. Eksik ne s\u00f6yleyin, cevap yok."},
{"date": "6 Ocak 2015", "claim": "Almanya enerji ihtiyac\u0131n\u0131n y\u00fczde 43\u2019\u00fcn\u00fc k\u00f6m\u00fcrden kar\u015f\u0131l\u0131yor. T\u00fcrkiye ise y\u00fczde 28\u2019ini k\u00f6m\u00fcrden kar\u015f\u0131lamakta Almanya enerji ihtiyac\u0131n\u0131n y\u00fczde 43\u2019\u00fcn\u00fc k\u00f6m\u00fcrden kar\u015f\u0131l\u0131yor. T\u00fcrkiye ise y\u00fczde 28\u2019ini k\u00f6m\u00fcrden kar\u015f\u0131lamakta"},
{"date": "15 Aral\u0131k 2014", "claim": "Enerji sepetinde yenilenebilir kaynak oran\u0131 y\u00fczde 40'a ula\u015ft\u0131 ve bu oran bir\u00e7ok AB \u00fclkesinin \u00fcst\u00fcndedir. T\u00fcrkiye Yenilenebilir Kaynak Kapasitesi Bak\u0131m\u0131ndan AB Ortalamas\u0131n\u0131n \u00dcst\u00fcnde"},
{"date": "4 Aral\u0131k 2014", "claim": "Soma Termik Santrali, T\u00fcrkiye elektrik \u00fcretiminin y\u00fczde 7'sini kar\u015f\u0131l\u0131yor. \u00d6zelle\u015ftirme Kapsam\u0131na Al\u0131nan Soma Termik Santrali T\u00fcrkiye Elektrik \u00dcretiminin Ka\u00e7ta Ka\u00e7\u0131n\u0131 Kar\u015f\u0131l\u0131yor?"},
{"date": "10 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Biz \u015fu anda yurt i\u00e7indeki kuyulardan yakla\u015f\u0131k 50 bin varil petrol elde ediyoruz. Ham Petrol \u00dcretimi"},
{"date": "7 A\u011fustos 2014", "claim": "\u00d6zel sekt\u00f6r\u00fcn \u015fu anda devam eden 833 adet HES projesi var Ka\u00e7 HES Projesi Devam Ediyor?"},
{"date": "30 Temmuz 2014", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de 268 tane dev baraj\u0131 in\u015fa eden biziz. Baraj Say\u0131lar\u0131"},
{"date": "8 Temmuz 2014", "claim": "Enerji Bakan\u0131 kamuoyunu yanl\u0131\u015f bilgilendiriyor, \u015e\u0131rnak'ta %80 ka\u00e7ak do\u011fru de\u011fil Enerji Bakan\u0131 kamuoyunu yanl\u0131\u015f bilgilendiriyor, \u015e\u0131rnak'ta %80 ka\u00e7ak do\u011fru de\u011fil"},
{"date": "27 Haziran 2014", "claim": "\u015eu anda d\u00fcnyadaki k\u00f6m\u00fcr ihtiyac\u0131n\u0131n y\u00fczde 40'\u0131n\u0131 ABD tek ba\u015f\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131yor. \u015eu anda d\u00fcnyadaki k\u00f6m\u00fcr ihtiyac\u0131n\u0131n y\u00fczde 40'\u0131n\u0131 ABD tek ba\u015f\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131yor."},
{"date": "4 Haziran 2014", "claim": "(2002 \u2013 2012 enerji kaynak kullan\u0131m\u0131) do\u011fal gaz kullan\u0131m\u0131 y\u00fczde 17 iken y\u00fczde 32 seviyelerine \u00e7\u0131km\u0131\u015f, petrol kullan\u0131m\u0131 y\u00fczde 41 iken y\u00fczde 26 seviyesine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, \"yenilenebilir enerji\" kaynaklar\u0131 y\u00fczde 0,3\u2019ten y\u00fczde 4\u2019e \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Enerji Kaynaklar\u0131 Kullan\u0131m\u0131ndaki De\u011fi\u015fim"},
{"date": "22 May\u0131s 2014", "claim": "1992 y\u0131l\u0131nda Zonguldak Kozlu\u2019da ya\u015fanan maden facias\u0131ndan sonra d\u00f6nemin ba\u015fbakan\u0131, ba\u015fbakan yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve bakanlar\u0131 olay yerine gitmemi\u015ftir Zonguldak Kozlu Maden Facias\u0131"},
{"date": "22 May\u0131s 2014", "claim": "Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nde ve Almanya\u2019daki yerli k\u00f6m\u00fcrlerinden \u00fcretilen elektrik oran\u0131 y\u00fczde 43\u2019ler civar\u0131nda. ABD ve Almanya\u2019da Elektrik \u00dcretiminde En \u00c7ok K\u00f6m\u00fcr Kullan\u0131l\u0131yor"},
{"date": "2 Ocak 2019", "claim": "2002\u2019de faiz harcamalar\u0131, vergi gelirlerimizin y\u00fczde 86's\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k geliyordu. Bir ba\u015fka ifadeyle, toplad\u0131\u011f\u0131m\u0131z her 100 liral\u0131k verginin 86 liras\u0131n\u0131 faiz \u00f6demesine ay\u0131r\u0131yorduk. 2017 kesin rakamlar\u0131 itibar\u0131yla bu oran y\u00fczde 10'lar seviyesine geriledi. Faiz Harcamalar\u0131n\u0131n Vergi Gelirlerine Oran\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "12 Kas\u0131m 2018", "claim": "2019 y\u0131l\u0131nda, bu y\u0131la g\u00f6re Diyanet b\u00fct\u00e7esi, Mill\u00ee E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00e7esine g\u00f6re daha fazla oranda artt\u0131. Diyanet'in B\u00fct\u00e7esi MEB'e G\u00f6re Daha m\u0131 Fazla Artt\u0131?"},
{"date": "27 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de kamu borcunun GSYH\u2019ye oran\u0131 y\u00fczde 28. Y\u00fckselen ve geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin ortalamas\u0131 y\u00fczde 49. OECD ortalamas\u0131 ise y\u00fczde 110 civar\u0131nda. Bu demek oluyor ki T\u00fcrkiye kamu borcu alan\u0131nda gayet iyi durumda. T\u00fcrkiye'de Kamu Borcunun GSYH'ye Oran\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "18 Temmuz 2018", "claim": "Ge\u00e7en y\u0131l ayn\u0131 d\u00f6nemde 1,8 milyar TL faiz d\u0131\u015f\u0131 fazla varken, bu y\u0131l faiz d\u0131\u015f\u0131 b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131 da 12,3 milyar TL\u2019 ye ula\u015farak yeni bir rekora imza atm\u0131\u015ft\u0131r. Faiz D\u0131\u015f\u0131 B\u00fct\u00e7e A\u00e7\u0131\u011f\u0131"},
{"date": "18 Haziran 2018", "claim": "457 milyar dolar bor\u00e7 ald\u0131lar. 70 milyar dolar \u00f6zelle\u015ftirme yapt\u0131lar. D\u0131\u015f Bor\u00e7 ve \u00d6zelle\u015ftirmelere Yak\u0131ndan Bak\u0131\u015f"},
{"date": "12 Haziran 2018", "claim": "Merkez Bankas\u0131 tarihinin en y\u00fcksek faizini verdi. Merkez Bankas\u0131'n\u0131n Faizleri Rekor Seviyede mi?"},
{"date": "8 Haziran 2018", "claim": "2017\u2019de 901 milyon kira \u00f6demi\u015f devlet. Ara\u00e7 kiras\u0131 olarak 549 milyon kira \u00f6demi\u015fler. 2017\u2019de 901 milyon kira \u00f6demi\u015f devlet. Ara\u00e7 kiras\u0131 olarak 549 milyon kira \u00f6demi\u015fler."},
{"date": "7 Haziran 2018", "claim": "16 y\u0131ll\u0131k AK Parti iktidar\u0131nda 2 trilyon dolar vergi topland\u0131. AK Parti \u0130ktidarlar\u0131nda Ne Kadar Vergi Geliri Elde Edildi?"},
{"date": "26 Nisan 2018", "claim": "Biz iktidara geldi\u011fimizde toplanan her 100 liran\u0131n 86 liras\u0131 faize gidiyordu, \u015fimdi 12 liras\u0131 gidiyor. Faiz Giderlerinin Vergi Gelirlerine Oran\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "13 Nisan 2018", "claim": "B\u00fct\u00e7e gelirlerimiz 5 kattan fazla artarken, bor\u00e7 \u00f6dememiz a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 ayn\u0131 kalm\u0131\u015ft\u0131r. B\u00fct\u00e7e Gelirleri Art\u0131yor, Peki ya Bor\u00e7lar?"},
{"date": "21 Mart 2018", "claim": "\u00d6zel sekt\u00f6rde; finansal kesimin d\u0131\u015f borcu 170 milyar $, reel kesimin d\u0131\u015f borcu 150 milyar $ olmak \u00fczere, \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn toplam d\u0131\u015f borcu 320 milyar $\u2019a y\u00fckseldi. \u00d6zel Sekt\u00f6r\u00fcn D\u0131\u015f Borcu T\u0131rman\u0131yor"},
{"date": "28 \u015eubat 2018", "claim": "AK Parti iktidar\u0131 d\u00f6neminde, yat\u0131r\u0131mlar\u0131n y\u00fczde 60'\u0131 \u0130stanbul ve \u00e7evresine yap\u0131ld\u0131. \u0130llere Yap\u0131lan Yat\u0131r\u0131mlar"},
{"date": "23 \u015eubat 2018", "claim": "2002'de y\u00fczde 72'ye ula\u015fan kamu bor\u00e7 stokunun milli gelire oran\u0131n\u0131 2016'da y\u00fczde 28'e kadar d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fck. Bu oranla Avrupa'n\u0131n en iyi durumda olan \u00fclkeleri aras\u0131nday\u0131z. Kamu Bor\u00e7 Stokunun Milli Gelire Oran\u0131 Ne Kadar Azald\u0131?"},
{"date": "14 Mart 2017", "claim": "Merkez Bankas\u0131'n\u0131n rezervi 120 milyar dolar. Bu g\u00fc\u00e7 onlar\u0131 \u00fcrk\u00fct\u00fcyor. Merkez Bankas\u0131 Rezervleri Ne Durumda?"},
{"date": "19 Ekim 2016", "claim": "15 Temmuz\u2019dan itibaren kendi ligimizde paras\u0131 (dolar kar\u015f\u0131s\u0131nda) en h\u0131zl\u0131 de\u011fer kaybeden 2\u2019nci \u00fclke T\u00fcrkiye, 1\u2019inci de Meksika. Darbe Giri\u015fimi Sonras\u0131 TL'nin Durumu"},
{"date": "5 Ekim 2016", "claim": "AK Parti iktidara geldi\u011finde milli gelir 230 milyar dolard\u0131, ki\u015fi ba\u015f\u0131 gelir ise 3 bin \u2013 3 bin 500 dolar seviyesindeydi. Ge\u00e7en y\u0131l milli gelirimiz 720 milyar dolar oldu, (milli geliri) 3 kattan fazla artt\u0131rd\u0131k. AK Parti iktidara geldi\u011finde milli gelir 230 milyar dolard\u0131, ki\u015fi ba\u015f\u0131 gelir ise 3 bin \u2013 3 bin 500 dolar seviyesindeydi. Ge\u00e7en y\u0131l milli gelirimiz 720 milyar dolar oldu, (milli geliri) 3 kattan fazla artt\u0131rd\u0131k."},
{"date": "5 Ekim 2016", "claim": "T\u00fcrkiye'nin 2002\u2019de 130 milyar dolar olan br\u00fct d\u0131\u015f borcu 2016'n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131 itibariyle 421.4 milyar dolara y\u00fckseldi, AK Parti h\u00fck\u00fcmetleri d\u00f6neminde T\u00fcrkiye'nin d\u0131\u015f borcu y\u00fczde 225.2 oran\u0131nda artt\u0131. D\u0131\u015f Borcumuz 2002 Seviyesinin \u00dczerine \u00c7\u0131kt\u0131"},
{"date": "19 A\u011fustos 2016", "claim": "200 milyar dolara yak\u0131n bir b\u00fct\u00e7emiz var bizim 2016\u2019da. Yaln\u0131z bu b\u00fct\u00e7enin \u00e7o\u011fu, personel harcamalar\u0131na, cari harcamalara gidiyor. 200 milyar dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7enin ancak 10\u2019da 1'i yat\u0131r\u0131mlara gidiyor. 200 milyar dolara yak\u0131n bir b\u00fct\u00e7emiz var bizim 2016\u2019da. Yaln\u0131z bu b\u00fct\u00e7enin \u00e7o\u011fu, personel harcamalar\u0131na, cari harcamalara gidiyor. 200 milyar dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7enin ancak 10\u2019da 1'i yat\u0131r\u0131mlara gidiyor."},
{"date": "19 A\u011fustos 2016", "claim": "(Son) 13 y\u0131ll\u0131k d\u00f6nemde T\u00fcrkiye 468 milyar dolar a\u00e7\u0131k vermi\u015ftir\u2026(AK Parti\u2019den) \u00f6nceki 13 y\u0131lda verilen cari a\u00e7\u0131k sadece 20 milyar dolard\u0131r. AK Parti \u00d6ncesi Cari A\u00e7\u0131k Ne Durumdayd\u0131?"},
{"date": "15 A\u011fustos 2016", "claim": "G-20 \u00fclkeleri i\u00e7inde Ulusal Varl\u0131k Fonu olmayan tek \u00fclke T\u00fcrkiye\u2019dir. Ulusal Varl\u0131k Fonu Olmayan Tek G-20 \u00dclkesi T\u00fcrkiye mi?"},
{"date": "4 A\u011fustos 2016", "claim": "Darbe giri\u015fimine ra\u011fmen... D\u00f6viz rezervimiz azalmak \u015f\u00f6yle dursun, 125 milyar dolar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. Merkez Bankas\u0131 D\u00f6viz Rezervi Darbe Sonras\u0131 Artt\u0131 m\u0131?"},
{"date": "3 A\u011fustos 2016", "claim": "on d\u00f6rt y\u0131ld\u0131r 6 kez vergi aff\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. AK Parti \u0130ktidarlar\u0131nda Vergi Aflar\u0131"},
{"date": "15 Nisan 2016", "claim": "Ge\u00e7en sene martta faiz d\u0131\u015f\u0131 denge 655 milyon lira a\u00e7\u0131k vermi\u015fken, bu sene martta faiz d\u0131\u015f\u0131 dengenin 160 milyon lira fazla verdi. Faiz D\u0131\u015f\u0131 Denge Fazla m\u0131 Veriyor?"},
{"date": "10 Mart 2016", "claim": "T\u00fcrkiye, ilk kez bu b\u00fcy\u00fckl\u00fckte d\u00f6viz rezervi erimesi ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrkiye'nin D\u00f6viz Rezervi Eriyor"},
{"date": "29 \u015eubat 2016", "claim": "\u00d6zel yatlar i\u00e7in yak\u0131t\u0131n litresi 1,25 liradan al\u0131n\u0131yor, \u00e7ift\u00e7iler ise trakt\u00f6r ve bi\u00e7erd\u00f6verde kullanmak i\u00e7in ald\u0131klar\u0131 mazot i\u00e7in 3,45 lira \u00f6d\u00fcyor. \u00d6zel Yatlar Mazotta \u00d6TV \u00d6demiyor mu?"},
{"date": "14 Eyl\u00fcl 2015", "claim": "May\u0131s\u0131n sonundan bu g\u00fcne kadar T\u00fcrk liras\u0131 dolar kar\u015f\u0131s\u0131nda bu 6 b\u00fcy\u00fck para biriminden sadece y\u00fczde 7 daha fazla de\u011fer kaybetti. T\u00fcrk Liras\u0131\u2019n\u0131n De\u011fer Kayb\u0131 Hangi Seviyelerde?"},
{"date": "26 A\u011fustos 2015", "claim": "13 A\u011fustos\u2019ta koalisyon s\u00fcrecinin s\u0131k\u0131nt\u0131ya girdi\u011fi andan itibaren dolar T\u00fcrk liras\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda y\u00fczde 22 de\u011fer kazand\u0131. Koalisyon Kurulamamas\u0131 Dolar'\u0131 Nas\u0131l Etkiledi?"},
{"date": "21 May\u0131s 2015", "claim": "Kalk\u0131nma Bakanl\u0131\u011f\u0131 olarak \u00fcniversitelere yat\u0131r\u0131mlar\u0131n \u00f6deneklerinden sorumluyuz. Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu\u2019yu farkl\u0131 bir yere koyduk. Do\u011fu \u0130llerinde \u00dcniversite Yat\u0131r\u0131mlar\u0131 Art\u0131yor mu?"},
{"date": "14 May\u0131s 2015", "claim": "Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu b\u00f6lgelerimize 12 y\u0131lda yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z yat\u0131r\u0131m, bu y\u0131l\u0131n fiyatlar\u0131yla 260 katrilyon lira, yani yakla\u015f\u0131k 100 milyar dolar Do\u011fu B\u00f6lgelerine 100 Milyar Dolar Yat\u0131r\u0131m m\u0131 Yap\u0131ld\u0131?"},
{"date": "10 May\u0131s 2015", "claim": "Bug\u00fcn her vatanda\u015f\u0131m\u0131z yabanc\u0131lara on bin dolar bor\u00e7ludur. D\u0131\u015f Borcun Halka Maliyeti Ne Kadar?"},
{"date": "6 May\u0131s 2015", "claim": "Maastricht kriterlerine (Avro\u2019ya ge\u00e7mek i\u00e7in gerekli olan) Avrupa\u2019da iki \u00fclke uyuyor, birisi Almanya birisi T\u00fcrkiye. Maastricht Kriterlerine Uyuyor muyuz?"},
{"date": "22 Nisan 2015", "claim": "Milli gelirinin y\u00fczde 74\u2019\u00fc bir bor\u00e7la teslim ald\u0131k biz, \u015fu anda milli gelirin y\u00fczde 33\u2019\u00fc kadar borcumuz var. Toplam Borcun Milli Gelire Oran\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "18 Nisan 2015", "claim": "\u0130zmir\u2019e \u015fimdiye kadar 28 milyar TL yat\u0131r\u0131m yapm\u0131\u015f\u0131z \u0130zmir'e Yap\u0131lan Devlet Yat\u0131r\u0131mlar\u0131"},
{"date": "15 Nisan 2015", "claim": "Avro ne kadar de\u011fer kaybettiyse T\u00fcrk liras\u0131 da ayn\u0131 oranda dalgalan\u0131yor. Dolar Yine Y\u00fckseli\u015fte"},
{"date": "8 Nisan 2015", "claim": "Bireysel Kredi\" ve \"Bireysel Kredi Kart\u0131\" borcundan dolay\u0131 yasal takibe u\u011frayanlar 3,86 milyon ki\u015fiye ula\u015ft\u0131. Kart Borcunuz Var m\u0131?"},
{"date": "4 Nisan 2015", "claim": "Kredi kart\u0131 borcunun bir y\u0131lda artt\u0131\u011f\u0131 noktaya bak\u0131n. Ge\u00e7en seneden bu seneye, 3 milyon 103 bin iken \u015fimdi 5,6'ya \u00e7\u0131km\u0131\u015f. Kredi Kart\u0131 Bor\u00e7lar\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "9 Mart 2015", "claim": "Y\u0131lba\u015f\u0131ndan 9 Mart\u2019a kadar T\u00fcrk Liras\u0131\u2019ndaki deval\u00fcasyon y\u00fczde 11,4. T\u00fcrkiye\u2019den daha b\u00fcy\u00fck kayb\u0131 olan bir \u00fclke yok Dolar Durdurulam\u0131yor"},
{"date": "3 \u015eubat 2015", "claim": "OECD \u00fclkeleri aras\u0131nda en y\u00fcksek faiz \u00f6deyen \u00fclke T\u00fcrkiye\u2019dir. Faiz ve T\u00fcrkiye Tart\u0131\u015fmas\u0131"},
{"date": "8 Aral\u0131k 2014", "claim": "\u0130zmir vergide merkez\u00ee b\u00fct\u00e7eye 7 verip 1 al\u0131yor. \u0130zmir Merkezi B\u00fct\u00e7eden Yararlanam\u0131yor Mu?"},
{"date": "3 Kas\u0131m 2014", "claim": "Eski T\u00fcrkiye olsayd\u0131, bir se\u00e7im olsayd\u0131 pop\u00fclist gayelerle b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131 artard\u0131. Se\u00e7im D\u00f6nemlerinde B\u00fct\u00e7e A\u00e7\u0131\u011f\u0131m\u0131z Art\u0131yor Mu?"},
{"date": "26 Ekim 2014", "claim": "Vergi gelirleri misli ile 4-5 kat artt\u0131. Vergi gelirleri misli ile 4-5 kat artt\u0131."},
{"date": "13 Ekim 2014", "claim": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00e7esi %97 oran\u0131nda art\u0131r\u0131larak tarihte g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir art\u0131\u015f rekoru k\u0131r\u0131yor Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na Ayr\u0131lan \u00d6denek Art\u0131yor"},
{"date": "7 A\u011fustos 2014", "claim": "Avrupa'da % 27 olan dolayl\u0131 vergi oran\u0131 T\u00fcrkiye'de % 69 ile rekor seviyeye ula\u015ft\u0131.Yani T\u00fcrkiye'de dolayl\u0131 vergiler Avrupa Birli\u011finin 2,5 kat\u0131. Avrupa'da % 27 olan dolayl\u0131 vergi oran\u0131 T\u00fcrkiye'de % 69 ile rekor seviyeye ula\u015ft\u0131.Yani T\u00fcrkiye'de dolayl\u0131 vergiler Avrupa Birli\u011finin 2,5 kat\u0131."},
{"date": "21 \u015eubat 2019", "claim": "IMF'ye giden biz olmad\u0131k ki, IMF'ye giden CHP zihniyeti oldu. \u0130lk IMF'ye kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7an CHP oldu. IMF-T\u00fcrkiye \u0130li\u015fkileri"},
{"date": "2 Aral\u0131k 2018", "claim": "D\u00fcnyada en \u00e7ok m\u00fclteciye ev sahipli\u011fi yapan \u00fclke T\u00fcrkiye. Milli gelire oranla d\u00fcnyada en fazla insani kalk\u0131nma yard\u0131m\u0131 yapan \u00fclke biz olduk. D\u00fcnyan\u0131n En \u00c7ok M\u00fclteci Bar\u0131nd\u0131ran \u00dclkesi T\u00fcrkiye"},
{"date": "6 Ekim 2017", "claim": "T\u00fcrkiye Maastricht ile Kopenhag kriterlerini ger\u00e7ekle\u015ftirdi ve bir\u00e7ok AB \u00fclkesinden de iyi konumda. T\u00fcrkiye AB'nin Temel Kriterlerini Kar\u015f\u0131l\u0131yor mu?"},
{"date": "25 Eyl\u00fcl 2017", "claim": "\u00dclkemiz, 2016\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 6 milyar dolarl\u0131k insani kalk\u0131nma yard\u0131mlar\u0131yla, bu alanda rakam olarak d\u00fcnyada ikinci s\u0131rada, milli gelirine oranla da ilk s\u0131rada yer almaktad\u0131r. \u0130nsani Kalk\u0131nma Yard\u0131mlar\u0131"},
{"date": "17 Nisan 2017", "claim": "\u0130ngiltere Brexit yapt\u0131, kurucusu oldu\u011fu AB\u2019den \u015fu anda \u00e7\u0131k\u0131yor, Norve\u00e7 \u00e7\u0131kt\u0131. Norve\u00e7 AB \u00dcyesi mi? Hay\u0131r"},
{"date": "2 Kas\u0131m 2016", "claim": "Rusya\u2019da idam var, Azerbaycan\u2019da da var. Avrupa Konseyi \u00fcyesi bunlar, s\u00f6zle\u015fmeye taraf. Rusya ve Azerbaycan'da \u0130dam Cezas\u0131 m\u0131 Var?"},
{"date": "6 Ekim 2016", "claim": "T\u00fcrkiye, BM'ye \u00fcye 172 \u00fclkenin 156's\u0131n\u0131n oyunu alarak (BM Sivil Havac\u0131l\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne) en y\u00fcksek oyla se\u00e7ilen \u00fclke oldu. T\u00fcrkiye'nin Oyu Rekor Seviyede mi?"},
{"date": "16 Eyl\u00fcl 2016", "claim": "Avrupa Konseyinin operasyonel kapasitesini art\u0131rmak amac\u0131yla b\u00fct\u00e7eye en fazla katk\u0131 yapan \u00fclkelerden biri T\u00fcrkiye olmu\u015ftur. Avrupa Konseyinin operasyonel kapasitesini art\u0131rmak amac\u0131yla b\u00fct\u00e7eye en fazla katk\u0131 yapan \u00fclkelerden biri T\u00fcrkiye olmu\u015ftur."},
{"date": "19 A\u011fustos 2016", "claim": "Refah Partisinden \u00f6nceki iki y\u0131lda, 1993-1996 aras\u0131nda, T\u00fcrkiye \u0130srail'le 13 anla\u015fma imzalam\u0131\u015f, 1996-1997 aras\u0131nda 20 anla\u015fma imzalam\u0131\u015ft\u0131. \u0130srail ile Yap\u0131lan Anla\u015fmalar"},
{"date": "31 Temmuz 2016", "claim": "Bir T\u00fcrk genci(nin)\u2026 e\u015fi, \u00e7ocuklar\u0131, annesi ve babas\u0131n\u0131n(Almanya'ya yerle\u015fmek i\u00e7in) Almanca s\u0131nav\u0131na girmesi ve ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 \u015fart. Almanya'da Aile Birle\u015fmesinde Dil \u015eart\u0131 Aran\u0131yor"},
{"date": "29 Haziran 2016", "claim": "(\u0130HH i\u00e7in) \"T\u00fcrkiye\u2019den b\u00f6yle bir insani yard\u0131m\u0131 g\u00f6t\u00fcrmek i\u00e7in g\u00fcn\u00fcn ba\u015fbakan\u0131na m\u0131 sordunuz? \u0130HH, Mavi Marmara i\u00e7in Erdo\u011fan'dan \u0130zin Ald\u0131 m\u0131?"},
{"date": "27 Haziran 2016", "claim": "Alman Federal Meclisi'nin \u00e7o\u011funlu\u011funun al\u0131nan karar (soyk\u0131r\u0131m tasar\u0131s\u0131) s\u0131ras\u0131nda mecliste bulunmamas\u0131n\u0131 da \u00f6nemsiyoruz. Soyk\u0131r\u0131m Karar\u0131nda Alman Meclisinin \u00c7o\u011funlu\u011fu Eksik miydi?"},
{"date": "2 Haziran 2016", "claim": "(Almanya\u2019da) bizim vatanda\u015f\u0131m\u0131z, T\u00fcrk k\u00f6kenli 3,5 milyon se\u00e7meni var (Almanya\u2019da) bizim vatanda\u015f\u0131m\u0131z, T\u00fcrk k\u00f6kenli 3,5 milyon se\u00e7meni var"},
{"date": "2 Haziran 2016", "claim": "Ermeni iddialar\u0131 2003'e kadar 8-9 \u00fclkenin parlamentosunda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc 2003 \u00d6ncesi Ermeni \u0130ddialar\u0131 Ka\u00e7 \u00dclkenin Parlamentosunda G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc?"},
{"date": "6 Nisan 2016", "claim": "BM'de 196 \u00fclke var, ama hepsinin kaderi 5 \u00fclkenin a\u011fz\u0131nda, bu 5 daimi \u00fcyenin 5'i de Hristiyan. BM'nin 5 Daimi \u00dcyesi de Hristiyan m\u0131? Hay\u0131r."},
{"date": "25 Mart 2016", "claim": "Diplomasinin de bir edebi, adab\u0131 var. Buras\u0131 senin \u00fclken de\u011fil, T\u00fcrkiye. Sen konsolosluk binas\u0131 veya konsolosluk s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde hareket edebilirsin, di\u011ferleri izne tabidir. Konsoloslar\u0131n Dava Takip Etmesi \u0130\u00e7in \u0130zin Almalar\u0131 m\u0131 Gerekiyor?"},
{"date": "27 Aral\u0131k 2015", "claim": "Bug\u00fcne kadar en \u00e7ok kat\u0131l\u0131m 30 olmu\u015f, ama \u015fu anda EXPO 2016 Antalya'ya kat\u0131l\u0131m 43'e \u00e7\u0131kt\u0131, rekor k\u0131rd\u0131k. Bug\u00fcne kadar en \u00e7ok kat\u0131l\u0131m 30 olmu\u015f, ama \u015fu anda EXPO 2016 Antalya'ya kat\u0131l\u0131m 43'e \u00e7\u0131kt\u0131, rekor k\u0131rd\u0131k."},
{"date": "6 Aral\u0131k 2015", "claim": "AB ile yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z geri kabul anla\u015fmas\u0131 Suriyelileri kapsam\u0131yor, can g\u00fcvenli\u011fi nedeniyle \u00fclkelerini terk eden insanlar\u0131 da kapsam\u0131yor. Geri Kabul Anla\u015fmas\u0131 Neler Getiriyor?"},
{"date": "16 Kas\u0131m 2015", "claim": "G-20 toplant\u0131lar\u0131nda idari olarak temsil etmesi gereken makam ba\u015fbakanl\u0131k makam\u0131d\u0131r. Daha \u00f6nceki toplant\u0131larda da, Avustralya son toplant\u0131 \u00f6rne\u011finde oldu\u011fu gibi, Davuto\u011flu\u2019nun bu g\u00f6revi s\u00fcrd\u00fcrmesi gerekirdi. G-20'de Temsil Tart\u0131\u015fmas\u0131"},
{"date": "13 Ekim 2015", "claim": "70\u2019ten fazla \u00fclkeye vatanda\u015flar\u0131m\u0131z vizesiz girebiliyor. Ka\u00e7 \u00dclkeye Vizesiz Gidebiliyoruz?"},
{"date": "29 Haziran 2015", "claim": "T\u00fcrkiye'nin 2013'te uluslararas\u0131 kurumlara yapt\u0131\u011f\u0131 insani yard\u0131m tutar\u0131 1,9 milyar dolard\u0131r. \u0130nsani Yard\u0131mlar Konusunda Neredeyiz?"},
{"date": "4 Mart 2015", "claim": "T\u00fcrkiye DEA\u015e'\u0131 2013'te ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc olarak g\u00f6ren ve kabul eden ilk \u00fclkedir. I\u015e\u0130D'i Ter\u00f6r Listesine Alan \u0130lk \u00dclke miyiz?"},
{"date": "17 \u015eubat 2015", "claim": "...son on iki y\u0131lda T\u0130KA yurt d\u0131\u015f\u0131 ofis say\u0131m\u0131z 12'den 49'a \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. T\u0130KA B\u00fcy\u00fcyor"},
{"date": "2 \u015eubat 2015", "claim": "Somali'ye eskiden kimse bakmazd\u0131, ilgilenmezdi, Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi Somali'ye elini uzatt\u0131, Somali'yi \u00e7ukurdan \u00e7ekti \u00e7\u0131kard\u0131.\" gibi bir anlay\u0131\u015f var; bu do\u011fru de\u011fil Somali ile \u0130li\u015fkiler AK Parti \u0130ktidar\u0131nda Artt\u0131"},
{"date": "12 Ocak 2015", "claim": "Neredeyse T\u00fcrkiye, \u00c7ek Cumhuriyeti ile ticaret hacminin \u00e7ok \u00fcst\u00fcnde b\u00fct\u00e7esinden oraya (Suriye\u2019ye) para harc\u0131yor ama kan akmaya da devam ediyor. Suriye Konusunda Harcanan Para Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor"},
{"date": "6 Ocak 2015", "claim": "T\u00fcrkiye, BM\u2019ye de en fazla katk\u0131 yapan \u00fclkelerden biridir. T\u00fcrkiye BM'ye En \u00c7ok Katk\u0131 Sa\u011flayan 16. \u00dclke"},
{"date": "4 Ocak 2015", "claim": "(Suriye yard\u0131mlar\u0131n\u0131n) 4 y\u0131lda T\u00fcrkiye'ye maliyeti yakla\u015f\u0131k 5 milyar $. Avrupa \u00fclkeleri, bat\u0131l\u0131 \u00fclkeler, \u0130slam \u00fclkeleri, uluslararas\u0131 kurulu\u015flar, hepsinin katk\u0131s\u0131 ise 245 milyon $. D\u00fcnya Suriye'ye Ne Derece Yard\u0131m Ediyor?"},
{"date": "27 Aral\u0131k 2014", "claim": "Ge\u00e7en y\u0131l T\u00fcrkiye halk\u0131n\u0131n da deste\u011fiyle Somali'ye 400 milyon dolar yard\u0131m ettik. T\u00fcrkiye'den Somali'ye Bir Y\u0131lda 400 Milyon Dolar Yard\u0131m Gitti Mi?"},
{"date": "21 Ekim 2014", "claim": "BM'de temsil edilmeyen bir g\u00fcc\u00fcn T\u00fcrkiye'den ge\u00e7mesine izin verilerek T\u00fcrkiye anayasal bir su\u00e7 i\u015flemektedir. Anayasal Bir Su\u00e7tan S\u00f6z Edilebilir Mi?"},
{"date": "15 Ekim 2014", "claim": "Erdo\u011fan'\u0131n Gazze hassasiyeti lafta. Gazze'ye yard\u0131m i\u00e7in d\u00fczenlenen uluslararas\u0131 toplant\u0131da 30 \u00fclke var, T\u00fcrkiye yok. T\u00fcrkiye Gazze'ye Yard\u0131m Konusunda Samimi Mi?"},
{"date": "9 Ekim 2014", "claim": "KKTC\u2019deki ki\u015fi ba\u015f\u0131na milli gelirin a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 eskiden 10 da biri iken bug\u00fcn yar\u0131 nispetine ula\u015fmas\u0131 da ger\u00e7ekten dikkate al\u0131nmas\u0131 gereken bir fakt\u00f6rd\u00fcr. KKTC'de Ki\u015fi Ba\u015f\u0131na D\u00fc\u015fen Milli Gelir Art\u0131yor"},
{"date": "8 Ekim 2014", "claim": "I\u015e\u0130D \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor ama i\u015fkence yapm\u0131yor. I\u015e\u0130D \u0130\u015fkence Yapm\u0131yor mu?"},
{"date": "7 Ekim 2014", "claim": "Avrupa\u2019n\u0131n son 4 y\u0131lda ald\u0131\u011f\u0131 m\u00fclteciyi biz bir haftada alm\u0131\u015f\u0131z T\u00fcrkiye Avrupa'dan Daha Fazla M\u00fclteci Mi Bar\u0131nd\u0131r\u0131yor?"},
{"date": "2 Ekim 2014", "claim": "Kalk\u0131nma yard\u0131mlar\u0131nda da \u0130ngiltere ve ABD\u2019den sonra 3\u2019\u00fc duruma geldik. T\u00fcrkiye Kalk\u0131nma Yard\u0131mlar\u0131nda \u0130lk S\u0131ralarda M\u0131 Yer Al\u0131yor?"},
{"date": "29 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Halk\u0131n y\u00fczde 55'i AB'ye olumlu bak\u0131yor. AB'ye Girmek \u0130stiyor muyuz?"},
{"date": "17 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "\u00c7\u00fcnk\u00fc T\u00fcrkiye Cumhuriyeti, Makedonya'y\u0131 ilk tan\u0131yan \u00fclke ve \u00dcsk\u00fcp'e ilk b\u00fcy\u00fckel\u00e7i atayan \u00fclke. Makedonya \u0130le \u0130li\u015fkiler Ne Zaman Kuruldu?"},
{"date": "17 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Makedonya'y\u0131, anayasal ismiyle tan\u0131yan tek \u00fclke biziz. Makedonya'y\u0131 Anayasal \u0130smiyle Tan\u0131yan Tek \u00dclke T\u00fcrkiye Mi?"},
{"date": "1 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Cumhuriyet tarihinde ilk defa Suriye, M\u0131s\u0131r, ve \u0130srail\u2019de b\u00fcy\u00fckel\u00e7i bulunmamaktad\u0131r Suriye, M\u0131s\u0131r ve \u0130srail ile Diplomatik \u0130li\u015fkiler"},
{"date": "1 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "2003-2006 d\u00f6neminde yolsuzlukla etkin m\u00fccadele amac\u0131yla bu alanda \u00f6nemli 7 adet uluslararas\u0131 s\u00f6zle\u015fmeye taraf olunmu\u015ftur. \u0130mzalanan S\u00f6zle\u015fmeler"},
{"date": "27 A\u011fustos 2014", "claim": "222 d\u0131\u015f temsilcilikle d\u00fcnyada en fazla temsil edilen 7. b\u00fcy\u00fck \u00fclke T\u00fcrkiye D\u0131\u015f Temsilcilik Say\u0131m\u0131z Ka\u00e7t\u0131r?"},
{"date": "20 A\u011fustos 2014", "claim": "T\u00fcrkiye'ye gelen turistlere daha rahat vize alabilmelerini ve gezmelerine f\u0131rsat vermek d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle 'e-vize' \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ba\u015flad\u0131k. Bunun d\u00fcnyada da bir \u00f6rne\u011fi yok. E-vize Uygulamas\u0131 Ka\u00e7 \u00dclkede Var?"},
{"date": "30 Temmuz 2014", "claim": "AK Parti iktidara geldi\u011finde Ankara\u2019da 84 b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik vard\u0131, \u015fimdi 117 b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik var. AK Parti D\u00f6neminde Yurtd\u0131\u015f\u0131 Temsilcilikler Artt\u0131"},
{"date": "29 Temmuz 2014", "claim": "AK Parti iktidara gelene kadar T\u00fcrk devletlerini bir araya toplayan bir konsey yoktu. T\u00fcrk Konseyi\u2019ni ba\u015f\u0131nda Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n oldu\u011fu T\u00fcrkiye Cumhuriyeti kurdu. T\u00fcrk Konseyi Ne Zaman Kuruldu?"},
{"date": "21 Temmuz 2014", "claim": "Gaziantep\u2019te 200 bin Suriyeli var. 34, 35 bini kamplarda kal\u0131yor geri kalan\u0131 \u015fehirde dola\u015f\u0131yor. Gaziantep\u2019in kabul edebilece\u011fi s\u0131n\u0131r a\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Gaziantep\u2019te 200 bin Suriyeli var. 34, 35 bini kamplarda kal\u0131yor geri kalan\u0131 \u015fehirde dola\u015f\u0131yor. Gaziantep\u2019in kabul edebilece\u011fi s\u0131n\u0131r a\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r."},
{"date": "25 Haziran 2014", "claim": "(her y\u0131l) 500 bin Avrupa\u2019ya giden m\u00fclteci var, bunun da y\u00fczde 50\u2019si T\u00fcrkiye \u00fczerinden gidiyor. (her y\u0131l) 500 bin Avrupa\u2019ya giden m\u00fclteci var, bunun da y\u00fczde 50\u2019si T\u00fcrkiye \u00fczerinden gidiyor."},
{"date": "25 Haziran 2014", "claim": "(Yasa d\u0131\u015f\u0131 g\u00f6\u00e7menlere atfen) T\u00fcrkiye\u2019den ne kadar gitmi\u015f? Bunun d\u00f6rtte 1\u2019i civar\u0131nda her sene gidiyor ama bir \u00f6nceki y\u0131lla mukayese edildi\u011finde ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00f6z konusu T\u00fcrkiye\u2019den Avrupa\u2019ya ge\u00e7i\u015flerde (Yasa d\u0131\u015f\u0131 g\u00f6\u00e7menlere atfen) T\u00fcrkiye\u2019den ne kadar gitmi\u015f? Bunun d\u00f6rtte 1\u2019i civar\u0131nda her sene gidiyor ama bir \u00f6nceki y\u0131lla mukayese edildi\u011finde ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00f6z konusu T\u00fcrkiye\u2019den Avrupa\u2019ya ge\u00e7i\u015flerde"},
{"date": "19 Haziran 2014", "claim": "D\u00f6rt y\u0131lda Schengen Vizesi i\u00e7in \u00f6denen mebla\u011f 140 milyon Euro D\u00f6rt y\u0131lda Schengen Vizesi i\u00e7in \u00f6denen mebla\u011f 140 milyon Euro"},
{"date": "19 Haziran 2014", "claim": "Suriye\u2019den gelen 247 bin ki\u015fi kampta, 500 bin civar\u0131nda ki\u015fi de yurt i\u00e7ine da\u011f\u0131lm\u0131\u015f vaziyette Suriye\u2019den gelen 247 bin ki\u015fi kampta, 500 bin civar\u0131nda ki\u015fi de yurt i\u00e7ine da\u011f\u0131lm\u0131\u015f vaziyette"},
{"date": "18 Haziran 2014", "claim": "(Saddam sonras\u0131 Irak'a atfen) Hristiyanlara y\u00f6nelik yap\u0131lan sald\u0131r\u0131larda, \u00fclkede ya\u015fayan 1,5 milyona yak\u0131n olan n\u00fcfuslar\u0131 yakla\u015f\u0131k 400 bine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. (Saddam sonras\u0131 Irak'a atfen) Hristiyanlara y\u00f6nelik yap\u0131lan sald\u0131r\u0131larda, \u00fclkede ya\u015fayan 1,5 milyona yak\u0131n olan n\u00fcfuslar\u0131 yakla\u015f\u0131k 400 bine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr."},
{"date": "13 Haziran 2019", "claim": "2018 sonu itibariyle \u0130cra Daireleri\u2019nde 29.724.512 belge var. \u0130cra Dosyalar\u0131n\u0131n Say\u0131s\u0131 D\u00fczenli \u015eekilde Art\u0131yor"},
{"date": "19 Nisan 2019", "claim": "Daha \u00f6nce bizim yasalar\u0131m\u0131zda nafaka bir y\u0131lm\u0131\u015f. Sonradan yasal bir de\u011fi\u015fiklik olmu\u015f ve s\u00fcresiz nafakaya d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015f. \u2026 Avrupa\u2019da s\u00fcresiz nafaka yok. Nafaka Konusu Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor"},
{"date": "17 Ekim 2018", "claim": "Hakim ve savc\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 artt\u0131rarak, yarg\u0131daki dosya say\u0131m\u0131z\u0131 azaltt\u0131k, dosya y\u0131\u011f\u0131lmalar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7tik. Davalar\u0131n \u00d6nemli Bir K\u0131sm\u0131 Hala Bir Sonraki Y\u0131la Kal\u0131yor"},
{"date": "25 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "Kamudan KHK\u2019ler ile ihra\u00e7 edilenlerin 41.705\u2019i (y\u00fczde 31) e\u011fitim ve y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131ndan. Kamudan \u0130hra\u00e7lar\u0131n Ne Kadar\u0131 E\u011fitim Sekt\u00f6r\u00fcnden?"},
{"date": "9 Nisan 2018", "claim": "\u015eu an hapiste olan \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131, AKP\u2019nin iktidara geldi\u011fi 2002 y\u0131l\u0131ndaki toplam mahpus say\u0131s\u0131ndan daha fazlad\u0131r. Tutuklu ve H\u00fck\u00fcml\u00fc Say\u0131s\u0131 T\u0131rman\u0131yor"},
{"date": "23 Mart 2018", "claim": "Derlenen verilere g\u00f6re, 2008\u2019de 256 bin (\u2026) 2017 y\u0131l\u0131nda 600 bin dolay\u0131nda olan h\u0131rs\u0131zl\u0131k vakas\u0131 toplumu can ve mal g\u00fcvenli\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan tedirgin etmektedir. H\u0131rs\u0131zl\u0131k Te\u015febb\u00fcsleri Art\u0131yor mu?"},
{"date": "27 Aral\u0131k 2017", "claim": "D\u00fcnya Bankas\u0131'n\u0131n de\u011ferlendirme \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na g\u00f6re, T\u00fcrkiye hukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcnde 18 s\u0131ra geriye gitti, 209 \u00fclke aras\u0131nda 108. s\u0131rada yer ald\u0131. Adalet S\u0131ralamas\u0131nda Geriliyor muyuz?"},
{"date": "22 Aral\u0131k 2017", "claim": "Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi geldi\u011finde y\u00fczde 52\u2019lerde olan \u201cyarg\u0131ya g\u00fcven\u201d endeksi, \u015fu anda y\u00fczde 14\u2019e kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Yarg\u0131ya G\u00fcven Ne Durumda?"},
{"date": "13 Kas\u0131m 2017", "claim": "Son 16 y\u0131lda cezaevlerinde 3.432 tutuklu ve h\u00fck\u00fcml\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Cezaevlerindeki \u00d6l\u00fcmler"},
{"date": "19 Ekim 2017", "claim": "Su\u00e7 oran\u0131n\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu belediyeler, CHP\u2019li belediyelerdir. CHP'li Belediyelerin Su\u00e7 Say\u0131lar\u0131"},
{"date": "24 Temmuz 2017", "claim": "Yarg\u0131dan memnuniyet oranlar\u0131n\u0131n \u00e7ok yukar\u0131da olmas\u0131 i\u015fin do\u011fas\u0131 gere\u011fi m\u00fcmk\u00fcn g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor. Yarg\u0131ya i\u015fi d\u00fc\u015fenlerin yar\u0131s\u0131 kaybediyor, yar\u0131s\u0131 kazan\u0131yor ... Buna ra\u011fmen 2016\u2019da yarg\u0131dan memnuniyet y\u00fczde 52,4 oldu. Bu iyi bir rakamd\u0131r. T\u00fcrkiye'de Yarg\u0131 Memnuniyeti Oranlar\u0131n\u0131n Seyri"},
{"date": "18 Temmuz 2017", "claim": "Yarg\u0131dan memnuniyet oranlar\u0131n\u0131n \u00e7ok yukar\u0131da olmas\u0131 i\u015fin do\u011fas\u0131 gere\u011fi m\u00fcmk\u00fcn g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor. Yarg\u0131ya i\u015fi d\u00fc\u015fenlerin yar\u0131s\u0131 kaybediyor, yar\u0131s\u0131 kazan\u0131yor ... Buna ra\u011fmen 2016\u2019da yarg\u0131dan memnuniyet y\u00fczde 52,4 oldu. Bu iyi bir rakamd\u0131r. T\u00fcrkiye'de Yarg\u0131 Memnuniyeti Oranlar\u0131n\u0131n Seyri"},
{"date": "6 Ocak 2017", "claim": "T\u00fcrkiye hukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc konusunda 113 \u00fclke aras\u0131nda 99. s\u0131rada yer al\u0131yor. Hukukun \u00dcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc Konusunda K\u00f6t\u00fc Durumday\u0131z"},
{"date": "1 Aral\u0131k 2016", "claim": "2015 y\u0131l\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131ldan devreden faili me\u00e7hul dosya say\u0131s\u0131 2005'e g\u00f6re 2 kat\u0131ndan fazla art\u0131\u015f g\u00f6stererek 2 milyon 867 bin 828'e y\u00fckselmi\u015f. Faili Me\u00e7hul Dosyalar Art\u0131yor"},
{"date": "18 A\u011fustos 2016", "claim": "Resmi rakamlara g\u00f6re, 2008'den bu yana toplam 45 trans kad\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f. Bu veri Avrupa \u00fclkeleri aras\u0131ndaki en y\u00fcksek rakam. Trans Cinayetlerinde T\u00fcrkiye, Avrupa'da \u0130lk S\u0131rada m\u0131?"},
{"date": "10 Temmuz 2016", "claim": "ABD\u2019de yedi ay i\u00e7erisinde sivil \u00f6l\u00fcmleri 560'\u0131 a\u015fm\u0131\u015f durumda. ABD'de Polis Kur\u015funu ile \u00d6len Siviller"},
{"date": "21 Nisan 2016", "claim": "\u00c7ocuklara kar\u015f\u0131 cinsel sald\u0131r\u0131, taciz ve tecav\u00fcz davalar\u0131nda 2008'den 2013'e kadar y\u00fczde 400 art\u0131\u015f var. \u00c7ocuklara Y\u00f6nelik Cinsel Taciz Davalar\u0131n\u0131n Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "17 \u015eubat 2016", "claim": "\u015eu anda i\u015f uyu\u015fmazl\u0131klar\u0131nda arabuluculu\u011fa giden dosyalar\u0131n neredeyse y\u00fczde 90'\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcl\u00fcyor. \u00c7ok b\u00fcy\u00fck bir ba\u015far\u0131 oran\u0131 var. Arabulucuya Giden Dosyalar\u0131n Ne Kadar\u0131 \u00c7\u00f6z\u00fcl\u00fcyor?"},
{"date": "21 Ocak 2016", "claim": "2013 y\u0131l\u0131ndaki 407 bin i\u015f davas\u0131n\u0131n 190 bini sonu\u00e7land\u0131r\u0131ld\u0131, 217 bini sonraki y\u0131la devretti. \u0130\u015f Davalar\u0131nda Sonu\u00e7lanma Oranlar\u0131 D\u00fc\u015f\u00fck"},
{"date": "18 Ocak 2016", "claim": "ABD'de ikiz kulelere y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131 sonras\u0131 birka\u00e7 akademisyen \"Bunu devlet yapt\u0131\" y\u00f6n\u00fcnde a\u00e7\u0131klamalarda bulundu ve ABD h\u00fck\u00fcmeti de bu akademisyenler hakk\u0131nda i\u015flem yapt\u0131. 11 Eyl\u00fcl Sonras\u0131 ABD'de \u0130fade \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},
{"date": "17 Ocak 2016", "claim": "d\u00fcnyan\u0131n hi\u00e7bir \u00fclkesinde Cumhurba\u015fkan\u0131 ayr\u0131 bir hukuksal korumaya b\u00fcr\u00fcnm\u00fcyor. Cumhurba\u015fkanlar\u0131na \u00d6zg\u00fc Hukuki D\u00fczenlemeler"},
{"date": "3 Ocak 2016", "claim": "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131n\u0131n hi\u00e7bir hukuki temeli yoktur. G\u00f6sterilen hukuki temel tamamen dayanaktan yoksundur\u2026 \u0130ki kanunda soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 vard\u0131r; birisi ola\u011fan\u00fcst\u00fc haldir, di\u011feri s\u0131k\u0131y\u00f6netimdir. Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasaklar\u0131 Hukuki mi?"},
{"date": "22 Aral\u0131k 2015", "claim": "2005 y\u0131l\u0131nda 56 bin olan tutuklu ve h\u00fck\u00fcml\u00fc say\u0131s\u0131 2015 y\u0131l\u0131nda 190 bine y\u00fckseldi. Cezaevleri Kalabal\u0131kla\u015f\u0131yor"},
{"date": "12 Aral\u0131k 2015", "claim": "\u015eu an 32 gazeteci cezaevinde, 21. y\u00fczy\u0131l T\u00fcrkiye\u2019sinde. Bas\u0131n \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Tutuklu Gazeteciler"},
{"date": "9 Aral\u0131k 2015", "claim": "Anayasa Mahkemesine 23 Eyl\u00fcl 2012 tarihinden, 10 Nisan 2015 tarihine kadar 38 bin 67 ba\u015fvuru yap\u0131ld\u0131. Bunlar i\u00e7erisinde en \u00e7ok ihlal edilen hak, 34 bin 482 ba\u015fvuruyla adil yarg\u0131lanma hakk\u0131. Anayasa Mahkemesi'ne Bireysel Ba\u015fvurular"},
{"date": "23 Kas\u0131m 2015", "claim": "...kad\u0131na d\u00f6n\u00fck \u015fiddetin tarihteki en tepe noktas\u0131na geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fck. 2015\u2019in ilk 10 ay\u0131nda 346 kad\u0131n katledildi. Kad\u0131na Kar\u015f\u0131 \u015eiddeti Durdural\u0131m!"},
{"date": "21 Ekim 2015", "claim": "Faili me\u00e7hulleri bu \u00fclkede AK Parti bitirdi. Faili Me\u00e7huller Devam Ediyor"},
{"date": "20 Temmuz 2015", "claim": "(\u201c\u00c7ocuklar\u0131n cinsel istismar\u0131\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 103. madde \u00e7er\u00e7evesinde a\u00e7\u0131lan) \u201c... davalarda 2006\u2019dan 2011\u2019e y\u00fczde 697\u2019lik bir art\u0131\u015f s\u00f6z konusu. \u00c7ocuklara Cinsel \u0130stismar Dava Say\u0131s\u0131 2006 - 2011 Aras\u0131 7 Kat\u0131na \u00c7\u0131kt\u0131 m\u0131?"},
{"date": "23 May\u0131s 2015", "claim": "\u0130cra dosyalar\u0131 2002\u2019ye g\u00f6re yakla\u015f\u0131k 4 kat y\u00fckselmi\u015ftir. \u0130cra Dosyalar\u0131 Say\u0131s\u0131 2002'den Beri Ka\u00e7 Kat Artt\u0131?"},
{"date": "22 Nisan 2015", "claim": "Tutuklular\u0131n cezaevlerinde kalanlara oran\u0131, 2001\u2019de y\u00fczde 54 iken bug\u00fcn y\u00fczde 14,5\u2019e gerilemi\u015ftir. Avrupa Birli\u011fi\u2019nde ise bu oran y\u00fczde 20\u2019den fazlad\u0131r. AK Parti Se\u00e7im Beyannamesinden"},
{"date": "25 Mart 2015", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de her 5 ki\u015fiden 1\u2019i r\u00fc\u015fvet veriyor R\u00fc\u015fvet \u00c7al\u0131\u015fmas\u0131"},
{"date": "17 \u015eubat 2015", "claim": "CMK uyar\u0131nca Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019na hakaret tutuklama nedenleri aras\u0131nda de\u011fil Cumhurba\u015fkan\u0131'na Hakaretten Tutuklamalar"},
{"date": "15 \u015eubat 2015", "claim": "T\u00fcrkiye idam cezas\u0131n\u0131 \u00e7ok tart\u0131\u015ft\u0131 ve bu defteri kapatt\u0131. \u0130dam Cezas\u0131 Geri mi Geliyor?"},
{"date": "22 Ocak 2015", "claim": "... son 3 y\u0131lda h\u0131rs\u0131zl\u0131k ve yolsuzluk gibi olaylar y\u00fczde 68 nispetinde artarak 50 binden 84 bine ula\u015ft\u0131. ... son 3 y\u0131lda h\u0131rs\u0131zl\u0131k ve yolsuzluk gibi olaylar y\u00fczde 68 nispetinde artarak 50 binden 84 bine ula\u015ft\u0131."},
{"date": "21 Ocak 2015", "claim": "Son 11 y\u0131lda 241 tane devlet taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclen \u00e7ocuk var Son 11 y\u0131lda 241 tane devlet taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclen \u00e7ocuk var"},
{"date": "7 Ocak 2015", "claim": "Cezaevlerinde 500\u2019e yak\u0131n hasta tutsak var Cezaevlerindeki Hasta Mahk\u00fbm Say\u0131s\u0131"},
{"date": "10 Aral\u0131k 2014", "claim": "\u00c7ocuk su\u00e7luluk oranlar\u0131 son 5 y\u0131lda y\u00fczde 100 artt\u0131.. \u00c7ocuk Su\u00e7luluk Oran\u0131nda 5 Y\u0131lda %85'lik B\u00fcy\u00fck Art\u0131\u015f"},
{"date": "17 Kas\u0131m 2014", "claim": "(OECD raporunda) T\u00fcrkiye'de r\u00fc\u015fvet, yolsuzluk ve kara para aklamadan s\u00f6z ediyor...\u0130lk kez T\u00fcrkiye bu kadar net bir uluslararas\u0131 raporda yolsuzluk konusunda yer al\u0131yor. T\u00fcrkiye'nin Yolsuzluk Karnesini Ne Y\u00f6nl\u00fc De\u011fi\u015fmekte?"},
{"date": "1 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "A\u0130HM\u2019e ba\u015fvuru say\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan T\u00fcrkiye 2.likten 4.l\u00fc\u011fe gerilemi\u015ftir A\u0130HM'e Yap\u0131lan Ba\u015fvurular"},
{"date": "11 Haziran 2014", "claim": "... cinsel su\u00e7lar kapsam\u0131nda dosya say\u0131s\u0131 2002 y\u0131l\u0131nda 8.146 iken 2011\u2019de 32.991\u2019e \u00e7\u0131km\u0131\u015f, 2012 y\u0131l\u0131nda \u00e7ocu\u011fun cinsel istismar say\u0131s\u0131 ise 33.993. T\u00fcrkiye'de Cinsel \u0130stismar ve Su\u00e7 Konusu"},
{"date": "19 Nisan 2019", "claim": "Daha \u00f6nce bizim yasalar\u0131m\u0131zda nafaka bir y\u0131lm\u0131\u015f. Sonradan yasal bir de\u011fi\u015fiklik olmu\u015f ve s\u00fcresiz nafakaya d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015f. \u2026 Avrupa\u2019da s\u00fcresiz nafaka yok. Nafaka Konusu Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor"},
{"date": "17 Nisan 2019", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de son y\u0131llarda evlilikler azal\u0131yor, bo\u015fanmalar da ciddi bir \u015fekilde art\u0131yor. 2018 y\u0131l\u0131nda yakla\u015f\u0131k 150 bin \u00e7ift bo\u015fanm\u0131\u015f. S\u00fcrekli bir bo\u015fanmalarda art\u0131\u015f var.\u2019 Bo\u015fanmalar 2018'de Y\u00fczde 10,9 Artt\u0131"},
{"date": "2 Aral\u0131k 2018", "claim": "D\u00fcnyada en \u00e7ok m\u00fclteciye ev sahipli\u011fi yapan \u00fclke T\u00fcrkiye. Milli gelire oranla d\u00fcnyada en fazla insani kalk\u0131nma yard\u0131m\u0131 yapan \u00fclke biz olduk. D\u00fcnyan\u0131n En \u00c7ok M\u00fclteci Bar\u0131nd\u0131ran \u00dclkesi T\u00fcrkiye"},
{"date": "30 Kas\u0131m 2018", "claim": "2017'de kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddet nedeniyle 207 bin dava a\u00e7\u0131ld\u0131. Koruma Kararlar\u0131n\u0131n Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "8 Ekim 2018", "claim": "27. d\u00f6nem yasama meclisinde kad\u0131n milletvekillerinin oran\u0131 %25 artm\u0131\u015ft\u0131r. Kad\u0131n Milletvekillerinin Oran\u0131 %25 mi Artt\u0131?"},
{"date": "24 May\u0131s 2018", "claim": "Bug\u00fcn memnuniyet ve sevin\u00e7le diyorum ki, kad\u0131n adaylara en fazla yer veren parti AK Parti\u2019dir. En Fazla Kad\u0131n Aday G\u00f6steren Parti AK Parti mi?"},
{"date": "23 May\u0131s 2018", "claim": "840 lira emekli maa\u015f\u0131 var. T\u00fcrkiye'de en d\u00fc\u015f\u00fck ve en y\u00fcksek aras\u0131ndaki fark 9 kat oldu. Finlandiya'da bu 2 kat. Emekli Maa\u015flar\u0131 Aras\u0131ndaki Fark Ne Kadar?"},
{"date": "23 May\u0131s 2018", "claim": "\u00c7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131 artmas\u0131na ra\u011fmen i\u015f kazalar\u0131nda y\u00fczde 38\u2019lik bir azalma sa\u011flam\u0131\u015f\u0131z. \u0130stihdam Art\u0131\u015f\u0131na Oranla \u0130\u015f Kazalar\u0131 Azal\u0131yor mu?"},
{"date": "9 Mart 2018", "claim": "Son 10 y\u0131lda kad\u0131n istihdam art\u0131\u015f\u0131nda b\u00fct\u00fcn AB \u00fcyelerinin olu\u015fturdu\u011fu istihdam\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131k. Hem say\u0131 hem oran olarak onlar\u0131 geride b\u0131rakt\u0131k. Kad\u0131n \u0130stihdam\u0131 Art\u0131\u015f\u0131nda Zirvede miyiz?"},
{"date": "2 Mart 2018", "claim": "AKP, 5'i OHAL d\u00f6neminde 13 grevi yasaklad\u0131. \u0130\u015f cinayetleri 6 kat artt\u0131. Grev Yasaklar\u0131 ve \u0130\u015f\u00e7i \u00d6l\u00fcmleri"},
{"date": "12 \u015eubat 2018", "claim": "Gen\u00e7lere y\u00f6nelik e\u011fitim \u00f6\u011fretim, k\u00fclt\u00fcr, spor, sanat, ki\u015fisel geli\u015fim hizmetleri sunan STK'lar\u0131n ula\u015ft\u0131klar\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131 her y\u0131l art\u0131yor. STK'lara \u00dcye Olan Gen\u00e7 Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor mu?"},
{"date": "6 \u015eubat 2018", "claim": "\u00dclkedeki yoksul insan say\u0131s\u0131 16 milyonun \u00fczerinde. 30 milyon insan ise sosyal yard\u0131m olmadan ya\u015fam\u0131n\u0131 idame ettiremiyor. Yoksullar\u0131n Say\u0131s\u0131 16 Milyon mu?"},
{"date": "17 Ocak 2018", "claim": "Sosyal yard\u0131mlar\u0131 y\u0131ll\u0131k 2 milyar liradan 38 milyar liraya \u00e7\u0131kartt\u0131k. Sosyal Yard\u0131mlar\u0131n Miktar\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "3 Ocak 2018", "claim": "Bo\u015fanma oranlar\u0131nda son 6 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck rakamlar\u0131n\u0131 bu y\u0131l yakalam\u0131\u015f olduk. Bo\u015fanma Oranlar\u0131 Azald\u0131"},
{"date": "15 Aral\u0131k 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019deki spor kul\u00fcb\u00fc say\u0131s\u0131 13 bini ge\u00e7mesine ra\u011fmen geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerle k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda bu rakam \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck. Spor Kul\u00fcb\u00fc Say\u0131m\u0131z Avrupa'n\u0131n \u00c7ok Gerisinde"},
{"date": "18 Ekim 2017", "claim": "(Hedef S\u0131f\u0131r Kaza Kampanyas\u0131)\u2019n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc d\u00f6rt ayda tam 753 i\u015f\u00e7i ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmi\u015fti. (Kampanya) s\u00fcrecinde \u00f6len in\u015faat i\u015f\u00e7isi say\u0131s\u0131 ise en az 167\u2019ydi. \u0130\u015f\u00e7i \u00d6l\u00fcmleri Bitirilemiyor"},
{"date": "12 Ekim 2017", "claim": "65 ya\u015f ve \u00fczerindeki n\u00fcfus 7 milyona yakla\u015f\u0131rken, huzur evleri say\u0131, kapasite ve \u00fclkeye da\u011f\u0131l\u0131m bak\u0131m\u0131ndan yetersiz kalm\u0131\u015ft\u0131r. Huzurevlerinin Say\u0131s\u0131 Yeterli De\u011fil"},
{"date": "5 Ekim 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de cezaevlerinde annesiyle birlikte kalan 6 ya\u015f alt\u0131ndaki \u00e7ocuk say\u0131s\u0131 594. Cezaevlerinde Annesiyle Kalan Ka\u00e7 \u00c7ocuk Var?"},
{"date": "1 A\u011fustos 2017", "claim": "Avrupa\u2019da nikahlar\u0131 kim k\u0131y\u0131yor, Hristiyan bat\u0131 d\u00fcnyas\u0131nda? Amerika\u2019da kim k\u0131y\u0131yor nikahlar\u0131? Burada herkes kilisede nikah k\u0131yd\u0131r\u0131yor. Kilisenin d\u0131\u015f\u0131nda bir yerde nikah k\u0131y\u0131l\u0131yor mu? Hay\u0131r Avrupa\u2019da nikahlar\u0131 kim k\u0131y\u0131yor, Hristiyan bat\u0131 d\u00fcnyas\u0131nda? Amerika\u2019da kim k\u0131y\u0131yor nikahlar\u0131? Burada herkes kilisede nikah k\u0131yd\u0131r\u0131yor. Kilisenin d\u0131\u015f\u0131nda bir yerde nikah k\u0131y\u0131l\u0131yor mu? Hay\u0131r"},
{"date": "24 Temmuz 2017", "claim": "Bu yeni yap\u0131, 15 Temmuz'dan sonra \u00f6n\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn engelleri kald\u0131rd\u0131, sendikalar\u0131 darmada\u011f\u0131n etti, sadece kendisine yak\u0131n sendikalar b\u00fcy\u00fcd\u00fc. Memur-Sen'in \u00fcye say\u0131s\u0131 13 kat artt\u0131. Sendikal\u0131 \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n Say\u0131lar\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "24 Temmuz 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de istihdam edilen 8 milyon kad\u0131n\u0131n sadece %45\u2019i kay\u0131tl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan durumundad\u0131r. Tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fan kad\u0131nlar\u0131n ise %90\u2019\u0131 kay\u0131ts\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. T\u00fcrkiye'de Kad\u0131nlar\u0131n \u0130\u015f G\u00fcc\u00fcne Kat\u0131l\u0131m\u0131"},
{"date": "30 May\u0131s 2017", "claim": "\u0130\u0130T \u00fclkeleri d\u00fcnya enerji kaynaklar\u0131n\u0131n y\u00fczde 70'ine sahip. Do\u011fal kaynaklar\u0131n da y\u00fczde 40'\u0131na sahip ama n\u00fcfusun y\u00fczde 40'\u0131 yoksulluk i\u00e7inde. \u0130slam \u00dclkeleri D\u00fcnyadaki Enerji Kaynaklar\u0131n\u0131n En Az Y\u00fczde 60'\u0131na Sahip"},
{"date": "24 May\u0131s 2017", "claim": "\u00d6l\u00fcml\u00fc i\u015f kazalar\u0131 2005\u2019te y\u00fcz binde 16.7 iken, 2015\u2019te bu rakam 9.9\u2019a d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00d6len \u0130\u015f\u00e7i Say\u0131s\u0131 Azalm\u0131yor, Oran D\u00fc\u015f\u00fcyor"},
{"date": "10 May\u0131s 2017", "claim": "D\u00fcnyadaki 5 m\u00fclteciden 3\u2019\u00fcne T\u00fcrkiye kucak a\u00e7\u0131yor. D\u00fcnyadaki \"M\u00fcltecilerin\" Y\u00fczde 60'\u0131 T\u00fcrkiye'de mi?"},
{"date": "26 Aral\u0131k 2016", "claim": "AKP iktidar\u0131nda (\u2026) i\u015f g\u00fcc\u00fc, bir ta\u015feron i\u015f\u00e7ileri ordusuna d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. Kamuda Ta\u015feron \u0130\u015f\u00e7i Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "15 Aral\u0131k 2016", "claim": "\u00dcniversitelerde g\u00f6rev yapan kad\u0131n \u00f6\u011fretim \u00fcyesi oran\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de y\u00fczde 29,5, Avrupa Birli\u011fi\u2019nde y\u00fczde 15 civar\u0131nda. T\u00fcrkiye'deki Kad\u0131n Profes\u00f6r Oran\u0131 AB'den Y\u00fcksek"},
{"date": "14 Aral\u0131k 2016", "claim": "Koruyucu aile say\u0131s\u0131 ge\u00e7en y\u0131llar itibariyle yakla\u015f\u0131k 10 kat artt\u0131. T\u00fcrkiye'de Koruyucu Aile Olmayan \u0130ller Var"},
{"date": "5 Aral\u0131k 2016", "claim": "2008\u2019de Aile Kurumu ba\u015fkan\u0131yken, ceza mahkemelerinden aile cinayetleri ve te\u015febb\u00fcsleri ile ilgili istatistik istemi\u015ftik. Oradaki istatistiklerle \u015fu anki istatistikler aras\u0131 \u00e7ok de\u011fi\u015fmedi. Yani art\u0131\u015f yok. Aile \u0130\u00e7i \u015eiddet Olaylar\u0131 Bakanl\u0131\u011fa G\u00f6re Artm\u0131yor"},
{"date": "14 Kas\u0131m 2016", "claim": "Cumhuriyet tarihi boyunca y\u00fczde 4 seviyesinde olan kad\u0131n milletvekili oran\u0131, h\u00fck\u00fcmetlerimiz d\u00f6neminde 81 kad\u0131n milletvekili ile y\u00fczde 14,73 seviyesine y\u00fckselmi\u015ftir. T\u00fcrkiye'deki Kad\u0131n Milletvekili Oran\u0131 D\u00fcnya Ortalamas\u0131n\u0131n Alt\u0131nda"},
{"date": "21 Ekim 2016", "claim": "(15 Temmuz\u2019dan bu yana) Sadece i\u015f cinayetlerinde \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 510. \u0130\u015f\u00e7i \u00d6l\u00fcmleri Devam Ediyor"},
{"date": "19 Eyl\u00fcl 2016", "claim": "OECD \u00fclkelerinin hi\u00e7birinde 65 ya\u015f \u00f6ncesi emeklilik yok. OECD \u00dclkelerinde Emeklilik Ya\u015flar\u0131"},
{"date": "19 A\u011fustos 2016", "claim": "(\u0130\u015fsizlik Sigortas\u0131 Fonunda) 31 Temmuz 2016 tarihi itibar\u0131yla birikmi\u015f olan para ne kadar? 98.3 milyar lira. Bu paran\u0131n sadece 11 milyar liras\u0131 yani y\u00fczde 12'si gibi bir oran bu \u0130\u015fsizlik Fonu'nun kurulu\u015f amac\u0131na ve felsefesine uygun olarak harcanm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130\u015fsizlik Fonu'nda Biriken Paran\u0131n Ne Kadar\u0131 \u0130\u015fsizlere Harcan\u0131yor?"},
{"date": "10 A\u011fustos 2016", "claim": "2015 y\u0131l\u0131nda, BES (bireysel emeklilik sistemi), ortalamada reel olarak y\u00fczde 7'ye yak\u0131n zarar etmi\u015ftir. BES Genel Ortalamada Zarar m\u0131 Ediyor?"},
{"date": "10 A\u011fustos 2016", "claim": "\u015eu anda T\u00fcrkiye'de toplam 18 bireysel emeklilik \u015firketi var. Bunlardan 14'\u00fc yabanc\u0131\u2026 T\u00fcrkiye'deki Bireysel Emeklilik \u015eirketleri"},
{"date": "28 Temmuz 2016", "claim": "Bug\u00fcn \u00fclkemizde \u2026 kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma oran\u0131 y\u00fczde 40't\u0131r. Kay\u0131t D\u0131\u015f\u0131 Oran\u0131 Y\u00fczde 40'\u0131 Buldu mu?"},
{"date": "18 May\u0131s 2016", "claim": "Vatanda\u015flar\u0131n y\u00fczde 98'i sosyal g\u00fcvenlik \u015femsiyesi alt\u0131nda bulunuyor. T\u00fcrkiye'deki sosyal g\u00fcvenlik sistemi bir\u00e7ok Bat\u0131l\u0131 \u00fclkeden daha ileri d\u00fczeyde. Sosyal G\u00fcvenlik Konusunda Avrupa'dan \u0130yi Durumda m\u0131y\u0131z?"},
{"date": "18 May\u0131s 2016", "claim": "T\u00fcrkiye Avrupa\u2019da bo\u015fanma h\u0131z\u0131n\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu \u00fclkeler aras\u0131nda. T\u00fcrkiye'de Bo\u015fanma H\u0131z\u0131 Avrupa'dan D\u00fc\u015f\u00fck"},
{"date": "12 May\u0131s 2016", "claim": "T\u00fcrkiye'de \u00fclke n\u00fcfusunun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 12'si engellilerden olu\u015fuyor. OECD ve BM Kalk\u0131nma Program\u0131na g\u00f6re Avrupa Birli\u011fi\u2019nde engellilerin y\u00fczde 29.9'u yoksulluk riski alt\u0131ndayken T\u00fcrkiye'de bu oran y\u00fczde 77.1 T\u00fcrkiye'de Engellilerin Durumu"},
{"date": "2 May\u0131s 2016", "claim": "On d\u00f6rt senede 17 bine yak\u0131n i\u015f\u00e7i i\u015f cinayetlerinde \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u0130\u015f\u00e7i \u00d6l\u00fcmleri Giderek Art\u0131yor"},
{"date": "4 \u015eubat 2016", "claim": "2015 y\u0131l\u0131nda bin 700 i\u015f\u00e7i hayat\u0131n\u0131 i\u015f kazalar\u0131nda kaybetti. 2016 Ocak ay\u0131nda ise 110 i\u015f\u00e7i i\u015f kazalar\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 kaybetti. 2015'te Ayda Ortalama 144 \u0130\u015f\u00e7i Hayat\u0131n\u0131 Kaybetti"},
{"date": "9 Aral\u0131k 2015", "claim": "Gelir da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 adaletsizli\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan d\u00fcnya \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fcy\u00fcz. Mahmut Tanal'\u0131n \u0130ddialar\u0131n\u0131 Ara\u015ft\u0131rd\u0131k"},
{"date": "2 Aral\u0131k 2015", "claim": "\u0130\u015f Kanunu gere\u011fi, kamu kurulu\u015flar\u0131 y\u00fczde 4, \u00f6zel sekt\u00f6r y\u00fczde 3 engelli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmak zorunda. Kamuda, \u00e7al\u0131\u015fan personelin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olarak 61 bine yak\u0131n engelli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma zorunlulu\u011fu var. Kamuda yakla\u015f\u0131k 35 bin engelli \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Kamuda Engelli \u0130stihdam\u0131"},
{"date": "10 A\u011fustos 2015", "claim": "301 yurtta\u015f\u0131m\u0131z\u0131n kayb\u0131yla neticelenen, d\u00fcnya madencilik tarihinin en b\u00fcy\u00fck kazalar\u0131ndan biri olarak tarihe ge\u00e7en Soma maden facias\u0131n\u0131n\u2026 B\u00fcy\u00fck Maden Kazalar\u0131"},
{"date": "7 Temmuz 2015", "claim": "Say\u0131n Faruk \u00c7elik'in, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre i\u00e7inde toplam 15 bin insan\u0131m\u0131z hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015ftir. Faruk \u00c7elik D\u00f6neminde Hayat\u0131n\u0131 Kaybeden \u0130\u015f\u00e7iler"},
{"date": "6 Temmuz 2015", "claim": "2015 y\u0131l\u0131nda tar\u0131m i\u015f kolunda hayat\u0131n\u0131 kaybeden i\u015f\u00e7i say\u0131s\u0131 190'a y\u00fckseldi. 2015 Y\u0131l\u0131nda \u00d6len \u0130\u015f\u00e7i Say\u0131s\u0131 H\u0131zla Art\u0131yor"},
{"date": "21 May\u0131s 2015", "claim": "T\u00fcrkiye 2035\u2019te n\u00fcfusu ya\u015fl\u0131 \u00fclkeler aras\u0131na girecek. N\u00fcfusumuz Ya\u015flan\u0131yor mu?"},
{"date": "6 May\u0131s 2015", "claim": "2014 sonunda yard\u0131ma muhta\u00e7 insan say\u0131m\u0131z 30 milyon 500 bine ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Devlet Bah\u00e7eli Hakl\u0131 m\u0131?"},
{"date": "21 Nisan 2015", "claim": "12 senelik AKP iktidar\u0131n\u0131n geldi\u011fi noktada bug\u00fcn 17 milyon yoksul var. Yoksul Say\u0131s\u0131 Ka\u00e7 Milyon?"},
{"date": "19 Nisan 2015", "claim": "Kamuda \u00e7al\u0131\u015fan 800 bin ta\u015feron i\u015f\u00e7isi var. Ta\u015feron Sorunu"},
{"date": "11 Nisan 2015", "claim": "Kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetin %1400 oran\u0131nda artmas\u0131yla \u00f6d\u00fcyoruz. Kad\u0131na Y\u00f6nelik \u015eiddet"},
{"date": "4 Nisan 2015", "claim": "Tarihin en alt seviyesine indi T\u00fcrkiye'deki sendikala\u015fma... Sendikal\u0131la\u015fma Ne Durumda?"},
{"date": "2 Nisan 2015", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de 1992\u2019den beri 1000-1200 i\u015f\u00e7inin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini her y\u0131l g\u00f6r\u00fcyoruz. \u015eu d\u00f6nemde y\u00fcksek, bu d\u00f6nemde d\u00fc\u015f\u00fck dememiz bir \u015fey ifade etmiyor \u0130\u015f\u00e7i \u00d6l\u00fcmlerinin Karanl\u0131k Tablosu"},
{"date": "31 Mart 2015", "claim": "Finlandiya\u2019da milli gelirin y\u00fczde 10,3'\u00fc emekliye veriliyor. T\u00fcrkiye'de ise bu oran 7,5 Sosyal Politikalar Karnemiz"},
{"date": "22 Mart 2015", "claim": "...ekme\u011fini kazanabilecek olan her 5 engelliden 4'\u00fc i\u015fsiz. Engellilerin B\u00fcy\u00fck K\u0131sm\u0131 \u0130\u015fsiz"},
{"date": "9 Mart 2015", "claim": "2002\u2019de 100 bin i\u015f\u00e7ide 16 i\u015f\u00e7i hayat\u0131n\u0131 kaybederken 100 bin i\u015f\u00e7iden 6 \u00f6l\u00fcm ger\u00e7ekle\u015fme noktas\u0131na geldik. \u0130\u015f\u00e7i \u00d6l\u00fcmleri Azal\u0131yor mu?"},
{"date": "25 \u015eubat 2015", "claim": "T\u00fcrkiye'de her y\u0131l 300 binden fazla \u00e7ocuk g\u00fcvenlik birimleriyle tan\u0131\u015fmaktad\u0131r. T\u00fcrkiye'de her y\u0131l 300 binden fazla \u00e7ocuk g\u00fcvenlik birimleriyle tan\u0131\u015fmaktad\u0131r."},
{"date": "16 \u015eubat 2015", "claim": "N\u00fcfusumuzun y\u00fczde 39,7'si s\u0131zd\u0131ran \u00e7at\u0131, nemli duvar, \u00e7\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f penceresi olan konutta oturmaktad\u0131r. Konut Kalitesinde Durumumuz \u0130\u00e7 A\u00e7\u0131c\u0131 De\u011fil"},
{"date": "4 \u015eubat 2015", "claim": "...bu karar (metal i\u015f\u00e7ilerinin grevinin ertelenmesi) iktidar\u0131n 7'nci grev ertelemesi. Ge\u00e7mi\u015ften G\u00fcn\u00fcm\u00fcze Grev Ertelemeleri"},
{"date": "28 Ocak 2015", "claim": "Madenlerde bu AKP d\u00f6neminde i\u015f kazas\u0131 artm\u0131\u015f. Madenlerde bu AKP d\u00f6neminde i\u015f kazas\u0131 artm\u0131\u015f."},
{"date": "4 Ocak 2015", "claim": "\u00c7ocuk gelin say\u0131s\u0131nda T\u00fcrkiye d\u00fcnya \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc \u00d6nlenemeyen \u00c7ocuk Gelinler Sorunu"},
{"date": "29 Aral\u0131k 2014", "claim": "Asgari \u00fccret 8 Avrupa Birli\u011fi \u00fclkesinden fazla... Asgari \u00dccretimiz 8 AB \u00dclkesinden Daha \u0130yi"},
{"date": "9 Aral\u0131k 2014", "claim": "T\u00fcrkiye, Ya\u015fam Kalitesi Endeksi'nde maalesef son s\u0131ralarda. Ya\u015fam Kalitesi Endeksi'nde S\u0131n\u0131fta Kalan T\u00fcrkiye"},
{"date": "8 Aral\u0131k 2014", "claim": "\u00dccretsiz aile i\u015f\u00e7isi \u00e7ocuklar\u0131n say\u0131s\u0131 362 binden, 413 bine \u00e7\u0131kt\u0131 \u00dccretsiz Aile \u0130\u015f\u00e7isi Ne Anlama Geliyor, T\u00fcrkiye Bu Sorunun \u00d6n\u00fcne Ge\u00e7ebiliyor Mu?"},
{"date": "10 Kas\u0131m 2014", "claim": "Sendikan\u0131n oldu\u011fu i\u015fyerinde i\u015f kazas\u0131 oran\u0131 y\u00fczde 8, sendikan\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 yerde i\u015f kazas\u0131 oran\u0131 y\u00fczde 92. \u0130\u015f Kazalar\u0131nda Sendikala\u015fman\u0131n Etkisi"},
{"date": "8 Kas\u0131m 2014", "claim": "Yolsuzluk/r\u00fc\u015fvet oranlar\u0131nin art\u0131\u015f g\u00f6sterdi\u011fini Adalet Bakan\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. Yolsuzluk Ciddi Boyutlarda Art\u0131yor"},
{"date": "5 Kas\u0131m 2014", "claim": "(Maden kazalar\u0131n\u0131) \u00f6nlemek i\u00e7in ne yapaca\u011f\u0131z? Teknoloji a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 havza ve proje madencili\u011fi yapaca\u011f\u0131z. T\u00fcm muhataplara bakaca\u011f\u0131z. Benim taraf\u0131mda sadece tefti\u015f var. Maden Kazalar\u0131nda \u0130dari Hukuki ve Teknik \u0130yile\u015ftirmenin \u00d6nemi"},
{"date": "5 Kas\u0131m 2014", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de yarg\u0131ya g\u00fcven \u00f6nceleri y\u00fczde 60-70\u2019lerdeyken \u015fimdilerde y\u00fczde 20\u2019lerin alt\u0131na d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. Yarg\u0131ya Ne Kadar G\u00fcveniyoruz?"},
{"date": "22 Ekim 2014", "claim": "T\u00fcrkiye n\u00fcfusunun en varl\u0131kl\u0131 y\u00fczde 1\u2019lik kesimi \u00fclkedeki toplam servetin y\u00fczde 38\u2019ini al\u0131rken bu oran 2014 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 54\u2019e \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. En Zenginlerin Toplamdan Ald\u0131\u011f\u0131 Pay Art\u0131yor mu?"},
{"date": "17 Ekim 2014", "claim": "T\u00fcrkiye 0,779 endeks de\u011feri ile 186 \u00fclke i\u00e7inde 69. s\u0131rada ve y\u00fcksek insani geli\u015fim s\u0131n\u0131f\u0131nda yer ald\u0131. Yoksullukla Sava\u015fmada Ba\u015far\u0131l\u0131 M\u0131y\u0131z?"},
{"date": "16 Ekim 2014", "claim": "D\u00fcnyan\u0131n k\u0131z \u00e7ocuklara en k\u00f6t\u00fc davranan 6'nc\u0131 \u00fclkesiyiz. Cinsiyet E\u015fitli\u011fi Konusunda Alt S\u0131ralarday\u0131z"},
{"date": "1 Ekim 2014", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de 329 huzurevi var ve bu kapasitenin yakla\u015f\u0131k 21 bini dolu durumdad\u0131r T\u00fcrkiye\u2019de 329 huzurevi var ve bu kapasitenin yakla\u015f\u0131k 21 bini dolu durumdad\u0131r"},
{"date": "23 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "T\u00fcrkiye ge\u00e7en y\u0131l acil ve insani yard\u0131mlarda ABD ve \u0130ngiltere'nin ard\u0131ndan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu. \u0130nsani Yard\u0131m Konusunda \u00dcst S\u0131ralarday\u0131z"},
{"date": "23 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "(\u0130nsani yard\u0131mlar konusunda) T\u00fcrkiye d\u00fcnyan\u0131n en c\u00f6mert \u00fclkesidir. \u0130nsani Yard\u0131m Konusu G\u00fcndemde"},
{"date": "18 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "...gelir da\u011f\u0131l\u0131m\u0131ndaki adaletsizlik art\u0131yor. Gelir Da\u011f\u0131l\u0131m\u0131ndaki Dengesizlik Artt\u0131 M\u0131?"},
{"date": "18 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "2002\u2019de AKP\u2019den \u00f6nce 15 bin ta\u015feron \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu devlet kademelerinde. Bug\u00fcn 661 bin olmu\u015f. AK Parti D\u00f6neminde Kamuda \u00c7al\u0131\u015fan Ta\u015feron \u0130\u015f\u00e7i Say\u0131s\u0131 Artt\u0131 M\u0131?"},
{"date": "16 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "T\u00fcrkiye, 10 milyar liradan 50 milyar liraya sa\u011fl\u0131k harcamas\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan bir noktaya gelmi\u015ftir Sa\u011fl\u0131k Harcamalar\u0131 Artt\u0131 M\u0131?"},
{"date": "13 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "2002-2014, ka\u00e7 ki\u015fi i\u015f kazalar\u0131nda \u00f6ld\u00fc biliyor musunuz? 15 bin 7 i\u015f\u00e7i, i\u015f cinayetlerinde \u00f6ld\u00fc. Rakamlarla \u0130\u015f\u00e7i \u00d6l\u00fcmleri"},
{"date": "10 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Kamu \u0130hale Kanunu 12 y\u0131lda dolayl\u0131 ve direkt olarak tam 164 defa de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir Kamu \u0130hale Kanunu De\u011fi\u015fiklikleri"},
{"date": "9 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "AK Parti iktidar\u0131 d\u00f6neminde 13 bin 442 i\u015f\u00e7i, i\u015f cinayetlerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u0130\u015f Cinayetleri"},
{"date": "9 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Ayl\u0131k geliri 326 liradan az olan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 11,5 milyon Ayl\u0131k geliri 326 liradan az olan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 11,5 milyon"},
{"date": "9 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "\u0130\u015f kazas\u0131 oran\u0131 AB \u00fclkelerinde y\u00fczbinde 1.8 iken, T\u00fcrkiye'de bu rakam 15.4'd\u00fcr. AB ve T\u00fcrkiye'de \u0130\u015f Kazas\u0131 Oranlar\u0131"},
{"date": "8 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn madencilikle ilgili s\u00f6zle\u015fmesi kabul edilmedi Madencilikle \u0130lgili Uluslararas\u0131 S\u00f6zle\u015fmeler"},
{"date": "8 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7ocuk i\u015f\u00e7i say\u0131s\u0131 1 milyona ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r \u00c7ocuk \u0130\u015f\u00e7iler"},
{"date": "7 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "T\u00fcrkiye i\u015f cinayetlerine rekora ko\u015fuyor. Sadece A\u011fustos ay\u0131nda 158 i\u015f\u00e7i hayat\u0131n\u0131 yitirdi. \u0130\u015f\u00e7i \u00d6l\u00fcmleri"},
{"date": "3 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "\u015eu anda \u00fclkemizde 38 milyon icra dosyas\u0131 var. \u0130cra Dosyas\u0131 Say\u0131s\u0131"},
{"date": "27 A\u011fustos 2014", "claim": "T\u00fcrkiye'de bug\u00fcn 1 milyon 850 bine yak\u0131n \u00e7al\u0131\u015fabilir durumda olan engelli yurtta\u015f\u0131m\u0131z var... (\u00e7al\u0131\u015fan engelli say\u0131s\u0131) Toplamda 200 bini bile bulmamaktad\u0131r. Engelli \u00c7al\u0131\u015fan Say\u0131s\u0131 Ne Kadar?"},
{"date": "21 A\u011fustos 2014", "claim": "Sendika ve sivil toplum \u00f6rg\u00fctlerinin verilerine g\u00f6re son 10 y\u0131lda en az 12 bin i\u015f\u00e7i ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \u0130\u015f\u00e7i \u00d6l\u00fcmleri"},
{"date": "13 A\u011fustos 2014", "claim": "\u2019285 bebek aileleriyle birlikte cezaevindedir.\u2019\u2019 Hapis Bebekler"},
{"date": "13 A\u011fustos 2014", "claim": "2013 y\u0131l\u0131nda, madde ba\u011f\u0131ml\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak bir y\u0131lda tam 325 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f ve bu 325 ki\u015fiden 5'i 15 ya\u015f\u0131n alt\u0131nda olan ya\u015f grubunu i\u00e7eriyor. Madde Ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131na Ba\u011fl\u0131 \u00d6l\u00fcm Say\u0131lar\u0131"},
{"date": "3 A\u011fustos 2014", "claim": "Yakla\u015f\u0131k 300 bin yurtta\u015f\u0131m\u0131z her y\u0131l bu \u015fekilde gezici, mevsimlik i\u015f\u00e7i olarak T\u00fcrkiye'yi dola\u015f\u0131yorlar Mevsimlik \u0130\u015f\u00e7i Say\u0131lar\u0131"},
{"date": "24 Temmuz 2014", "claim": "T\u00fcrkiye grev hakk\u0131n\u0131 1964\u2019te alm\u0131\u015ft\u0131r, ancak AK Parti iktidar\u0131nda grev ertelemelerine gidilmi\u015ftir Grev Erteleme Yetkisi"},
{"date": "12 Haziran 2014", "claim": "T\u00fcrkiye'de 2013 y\u0131l\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren 1.235 i\u015f\u00e7inin 59\u2019u \u00e7ocuk i\u015f\u00e7idir. T\u00fcrkiye'de 2013 y\u0131l\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren 1.235 i\u015f\u00e7inin 59\u2019u \u00e7ocuk i\u015f\u00e7idir."},
{"date": "15 May\u0131s 2014", "claim": "(\u0130\u015f g\u00fcvenli\u011fi konusunda) bu konuda d\u00fcnyada en k\u00f6t\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkenin T\u00fcrkiye oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. T\u00fcrkiye \u0130\u015f G\u00fcvenli\u011fi Konusunda Ka\u00e7\u0131nc\u0131 S\u0131rada?"},
{"date": "28 Mart 2019", "claim": "\u0130stanbul, T\u00fcrkiye'nin vergisinin y\u00fczde 50'sini veriyor ama y\u00fczde 10'unu bile alm\u0131yor. \u0130stanbul Ne Kadar Vergi \u00d6d\u00fcyor?"},
{"date": "22 Mart 2019", "claim": "Spor desen, bu \u015fehir 25 y\u0131ld\u0131r milli ma\u00e7 y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmemi\u015f. Ankara'da Milli Ma\u00e7 Oynanm\u0131yor mu?"},
{"date": "8 Mart 2019", "claim": "Bursa'y\u0131 bir dola\u015f\u0131n. En geri kalm\u0131\u015f il\u00e7esi Nil\u00fcfer. \u00c7ankaya Ankara'n\u0131n g\u00f6zbebe\u011fiydi. \u015eu an \u00c7ankaya, Ankara'n\u0131n en geri kalm\u0131\u015f yeri. \u00c7ankaya ve Nil\u00fcfer En Geri Kalm\u0131\u015f \u0130l\u00e7eler mi?"},
{"date": "5 Mart 2019", "claim": "Belediye ne yapm\u0131\u015f, T\u00fcrkiye\u2019nin en pahal\u0131 suyunu satm\u0131\u015f, Ankara birinci. Ankara'n\u0131n Sular\u0131"},
{"date": "5 \u015eubat 2019", "claim": "\u0130stanbul'da tersine g\u00f6\u00e7 ba\u015flad\u0131. Son iki y\u0131lda gelen giden say\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131zda giden say\u0131s\u0131 daha fazla. \u0130stanbul'un G\u00f6\u00e7 \u0130statistikleri Ne Anlat\u0131yor?"},
{"date": "4 Ocak 2019", "claim": "\u0130stanbul d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok n\u00fcfusa sahip 15. kenti, GSYH\u2019nin d\u00f6rtte birini \u00fcreten, vergilerin %40'\u0131n\u0131 veren, tek ba\u015f\u0131na bir \u00fclke olsayd\u0131 d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 25-30 ekonomisinden biri olurdu. D\u00fcnyan\u0131n En Kalabal\u0131k 15. \u015eehri \u0130stanbul"},
{"date": "29 Kas\u0131m 2018", "claim": "Son 2 y\u0131lda k\u00f6pr\u00fclere %157 zam yap\u0131ld\u0131. K\u00f6pr\u00fc Ge\u00e7i\u015f \u00dccretleri Ne Kadar Zamland\u0131?"},
{"date": "7 Kas\u0131m 2018", "claim": "1950 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019de kentlerde ya\u015fayan n\u00fcfusun oran\u0131 sadece y\u00fczde 25'ken, bug\u00fcn bu oran y\u00fczde 88 seviyelerinde geldi. T\u00fcrkiye'de \u015eehirle\u015fme Oran\u0131"},
{"date": "18 Haziran 2018", "claim": "D\u00fcnyan\u0131n en uzun d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc t\u00fcneli, Rize\u2019nin 138 y\u0131ll\u0131k r\u00fcyas\u0131 \"Ovit T\u00fcneli\" vatan\u0131m\u0131za milletimize hay\u0131rl\u0131 olsun. Ovit T\u00fcneli D\u00fcnyan\u0131n Ka\u00e7\u0131nc\u0131 S\u0131ras\u0131nda?"},
{"date": "26 Nisan 2018", "claim": "D\u00fcnya s\u0131ralamas\u0131nda altyap\u0131 geli\u015fmi\u015fli\u011fi bak\u0131m\u0131ndan T\u00fcrkiye 2003'te 39. s\u0131rada \u015fimdi 9. s\u0131rada. Altyap\u0131 Alan\u0131nda S\u0131ralamam\u0131z Ne Durumda?"},
{"date": "30 Ekim 2017", "claim": "Lahey ve Viyana bu \u00f6d\u00fclleri (AB\u2019nin belediyelere da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 4 b\u00fcy\u00fck \u00f6d\u00fcl) 25 senede al\u0131rken, Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi bu \u00f6d\u00fclleri 8 senede alm\u0131\u015ft\u0131r. Melih G\u00f6k\u00e7ek'in \u0130stifas\u0131nda Bahsetti\u011fi \u00d6d\u00fcller Hangileri?"},
{"date": "21 A\u011fustos 2017", "claim": "Ankara'da son 8 y\u0131lda rayl\u0131 sistemi kullanan her \u00fc\u00e7 ki\u015fiden biri metroya binmekten vazge\u00e7ti. Ankara'da n\u00fcfus art\u0131yor ama toplu ta\u015f\u0131mada yolcu say\u0131s\u0131 azal\u0131yor. Ankara'da Rayl\u0131 Ula\u015f\u0131m Kullan\u0131m\u0131 Azal\u0131yor mu?"},
{"date": "30 May\u0131s 2017", "claim": "Hatay'\u0131m\u0131z H\u00fck\u00fbmetimiz d\u00f6neminde T\u00fcrkiye'de en fazla hizmet alan ilk 5 ilden bir tanesi. Hatay, AK Parti D\u00f6nemlerinde En Fazla Kamu Yat\u0131r\u0131m\u0131 Alan 21. \u0130l"},
{"date": "27 May\u0131s 2017", "claim": "Bak\u0131n, \u00c7andarl\u0131 Liman\u0131 bitti\u011fi zaman, arka planda d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nemli, Rotterdam Liman\u0131'ndan daha b\u00fcy\u00fck, muhte\u015fem bir ihracat \u00fcss\u00fc olacak. \u0130zmir \u00c7andarl\u0131 Liman\u0131, Rotterdam Liman\u0131'ndan Daha m\u0131 B\u00fcy\u00fck Olacak?"},
{"date": "27 Nisan 2017", "claim": "T\u00fcrkiye bug\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck havaliman\u0131n\u0131 \u0130stanbul'a yap\u0131yor. 150 milyon yolcu kapasiteli havaliman\u0131 yap\u0131yoruz. \u0130stanbul'da 3. Havaliman\u0131 D\u00fcnyan\u0131n En B\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc m\u00fc Olacak?"},
{"date": "25 Ocak 2017", "claim": "Altyap\u0131 yat\u0131r\u0131mlar\u0131 noktas\u0131nda d\u00fcnyada ikinci s\u0131rada olan m\u00fcteahhitlerimizin yapaca\u011f\u0131 \u00e7ok \u015fey oldu\u011funa inan\u0131yorum. Altyap\u0131 Yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n Miktar\u0131 Fazla, Peki Ya Kalitesi?"},
{"date": "26 Aral\u0131k 2016", "claim": "Bug\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n en derin t\u00fcnelini a\u00e7\u0131yoruz. Denizin alt\u0131nda 106 bu\u00e7uk metre, dile kolay. Avrasya T\u00fcneli D\u00fcnyan\u0131n En Derin T\u00fcneli mi?"},
{"date": "18 Ekim 2016", "claim": "14 y\u0131lda 6 bin 100 kilometrenin \u00fczerine 18 bin 500 kilometre daha yol koyduk. AK Parti D\u00f6neminde Yap\u0131lan Yollar Ne Kadar?"},
{"date": "10 Temmuz 2016", "claim": "Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llar\u0131n ortalamalar\u0131yla k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda, \u00f6l\u00fcml\u00fc trafik kazalar\u0131nda ciddi bir azal\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcyoruz. Bunda yollar\u0131n kalitesinin y\u00fckseltilmi\u015f olmas\u0131n\u0131n, \u0130\u00e7i\u015fleri\u2019nin bayram \u00f6ncesinde \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok detayl\u0131 bir genelgenin pay\u0131 var. \u00d6l\u00fcml\u00fc Trafik Kazalar\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "14 Nisan 2016", "claim": "Son 13 y\u0131lda ula\u015f\u0131m ve ileti\u015fimde \u00f6nemli ad\u0131mlar at\u0131ld\u0131. 253.3 milyar liral\u0131k yat\u0131r\u0131m yap\u0131ld\u0131. Ula\u015f\u0131m ve \u0130leti\u015fime Yap\u0131lan Yat\u0131r\u0131m Miktar\u0131, Bakan\u0131n \u0130ddia Etti\u011fi Kadar m\u0131?"},
{"date": "9 Mart 2016", "claim": "Bursa 4'\u00fcnc\u00fc b\u00fcy\u00fck \u015fehrimiz ve ihracatta da \u0130stanbul'dan sonra 11 milyar 600 milyon dolarla 2'nci s\u0131rada fakat b\u00fct\u00e7eye aktard\u0131\u011f\u0131 vergi oran\u0131nda yat\u0131r\u0131mlardan pay\u0131n\u0131 alam\u0131yor. Bursa Verdi\u011fi Verginin Kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 Alam\u0131yor"},
{"date": "3 May\u0131s 2015", "claim": "6 bin km b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f yol vard\u0131 \u015fimdi 18 bin km b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f yol var. B\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f Yol"},
{"date": "26 Ocak 2015", "claim": "D\u00fcnyada en b\u00fcy\u00fck 250 (in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcnde) \u015firketin i\u00e7inde; ilk y\u00fczde 4, 250\u2019de 42 \u015firketimizin olmas\u0131, \u015firket say\u0131s\u0131 itibariyle; ikinci olmam\u0131z gurur vesilesidir. D\u00fcnyada en b\u00fcy\u00fck 250 (in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcnde) \u015firketin i\u00e7inde; ilk y\u00fczde 4, 250\u2019de 42 \u015firketimizin olmas\u0131, \u015firket say\u0131s\u0131 itibariyle; ikinci olmam\u0131z gurur vesilesidir."},
{"date": "26 Ekim 2014", "claim": "T\u00fcrkiye d\u00fcnyan\u0131n en uzun k\u00f6pr\u00fcs\u00fcn\u00fc Marmara Denizi'nin \u00fczerine yapmaya ba\u015flad\u0131. T\u00fcrkiye d\u00fcnyan\u0131n en uzun k\u00f6pr\u00fcs\u00fcn\u00fc Marmara Denizi'nin \u00fczerine yapmaya ba\u015flad\u0131."},
{"date": "17 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Bizden \u00f6nceki 12 y\u0131lda ula\u015ft\u0131rmadaki yat\u0131r\u0131m 85 milyondur. Karayollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc olarak y\u0131lda biz 13 milyarl\u0131k kara yolu yat\u0131r\u0131m\u0131 yap\u0131yoruz. Ula\u015ft\u0131rmaya Yap\u0131lan Yat\u0131r\u0131m Artt\u0131 M\u0131?"},
{"date": "30 Temmuz 2014", "claim": "Nas\u0131l bir taraftan 26 havaliman\u0131n\u0131 52 havaliman\u0131na \u00e7\u0131kartm\u0131\u015f isek... Havaliman\u0131 Say\u0131s\u0131 Artt\u0131 m\u0131?"},
{"date": "24 Temmuz 2014", "claim": "Bal\u0131kesir ili T\u00fcrkiye genel b\u00fct\u00e7esine yapt\u0131\u011f\u0131 katk\u0131n\u0131n ancak be\u015fte 1'i kadar yat\u0131r\u0131m al\u0131yor. Bal\u0131kesir'in B\u00fct\u00e7eye Yapt\u0131\u011f\u0131 Katk\u0131dan Daha Az\u0131 Yat\u0131r\u0131m Olarak Geri D\u00f6n\u00fcyor"},
{"date": "20 Temmuz 2014", "claim": "T\u00fcrkiye 2004-2014 d\u00f6neminde havaliman\u0131 ba\u011flant\u0131 art\u0131\u015f\u0131nda Avrupa birincisi oldu T\u00fcrkiye 2004-2014 d\u00f6neminde havaliman\u0131 ba\u011flant\u0131 art\u0131\u015f\u0131nda Avrupa birincisi oldu"},
{"date": "31 Ocak 2019", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de n\u00fcfusun %99\u2019unun internete eri\u015fimi var. \u0130nternet Eri\u015fimimiz %99 mu?"},
{"date": "6 Kas\u0131m 2018", "claim": "T\u00fcrkiye demiryolu a\u011f yo\u011funlu\u011fu, Avrupa ortalamas\u0131n\u0131n alt\u0131ndad\u0131r. Demiryolu A\u011f Yo\u011funlu\u011fumuz Ne Durumda?"},
{"date": "7 A\u011fustos 2018", "claim": "\u0130stanbul\u2019da 160 kilometre i\u015fleyen metro var. \u0130ki sene sonra 294 kilometrelik in\u015faatlar tamamland\u0131\u011f\u0131nda, rayl\u0131 sistemde Londra\u2019y\u0131 ge\u00e7mi\u015f olaca\u011f\u0131z. \u0130stanbul, Rayl\u0131 Sistem Hatt\u0131 Uzunlu\u011funda Londra'y\u0131 Ge\u00e7ecek mi?"},
{"date": "22 May\u0131s 2018", "claim": "Sanayide Y\u00fcksek Teknoloji Ge\u00e7i\u015f Program\u0131'n\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz. Ge\u00e7en ilk \u00e7eyrekte imalat sanayi i\u00e7erisinde yer alan y\u00fcksek teknoloji \u00fcr\u00fcn\u00fcndeki b\u00fcy\u00fcme %17'dir. Y\u00fcksek Teknoloji Ge\u00e7i\u015f Program\u0131"},
{"date": "9 \u015eubat 2018", "claim": "Ocak ay\u0131nda son 12 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek yolcu trafi\u011fi ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f oldu. Yurt \u0130\u00e7inde Ta\u015f\u0131nan Hava Yolcular\u0131 Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "2 \u015eubat 2018", "claim": "Ar-Ge Reform Paketi \u00f6ncesinde Konya'da 2 adet olan Ar-Ge Merkezi say\u0131s\u0131, bug\u00fcn 22'ye \u00e7\u0131kt\u0131. Konya'daki Ar-Ge Merkezleri Art\u0131yor"},
{"date": "1 Aral\u0131k 2017", "claim": "2002'de g\u00f6reve geldi\u011fimizde geni\u015f bant nedir bilen yoktu. 2 g\u00fcn \u00f6nce \u0130ngiltere'deydim. Orada bile internet h\u0131z\u0131 bizden daha yava\u015f. T\u00fcrkiye'nin \u0130nternet H\u0131z\u0131 \u0130yi Durumda De\u011fil"},
{"date": "24 Kas\u0131m 2017", "claim": "Teknolojik yat\u0131r\u0131mlara \u00e7ok geriden ba\u015flayan \u00fclkemizde, 2016 y\u0131l\u0131 verilerine bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda y\u00fcksek teknolojili \u00fcr\u00fcnlerin imalat sanayi ihracat\u0131m\u0131zdaki pay\u0131n\u0131n sadece %3,5 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclmektedir. Y\u00fcksek Teknolojili \u00dcr\u00fcnlerin \u0130hracat\u0131m\u0131zdaki Pay\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "27 Ekim 2016", "claim": "\u0130srail ve ABD'nin... yapt\u0131klar\u0131 tetikleme, G\u00f6lc\u00fck'teki o b\u00fcy\u00fck depremi meydana getiriyor. G\u00f6lc\u00fck Depremi \u0130srail ve ABD'nin \u0130\u015fi mi?"},
{"date": "22 May\u0131s 2016", "claim": "Ak\u0131l yollar\u0131yla \u00fclkemizin her yerini donatt\u0131k, bilgi toplumu seviyesini\u2026 i\u00e7in T\u00fcrkiye\u2019yi Afrika seviyesinden ald\u0131k, Avrupa\u2019n\u0131n ilk 5 \u00fclkesi aras\u0131na soktuk. T\u00fcrkiye'nin Bilgi Toplumu Olma Yolculu\u011fu"},
{"date": "28 Aral\u0131k 2015", "claim": "Ar-Ge harcamas\u0131n\u0131n milli gelire oran\u0131 2002\u2019de y\u00fczde 0,53 iken, 2014\u2019te y\u00fczde 1 seviyesini a\u015ft\u0131. Ar-Ge Harcamalar\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "28 Eyl\u00fcl 2015", "claim": "K\u00fcresel \u0130novasyon (Bulu\u015f) Endeksi raporuna g\u00f6re T\u00fcrkiye 54'\u00fcnc\u00fc s\u0131radan 58'inci s\u0131raya indi. Ortado\u011fu ve Kuzey Afrika s\u0131ralamas\u0131nda dahi gerilerde yer ald\u0131. Bilimsel Ara\u015ft\u0131rma ve Bulu\u015f Performans\u0131m\u0131z Ne D\u00fczeyde?"},
{"date": "28 Aral\u0131k 2014", "claim": "...geni\u015f bant abone say\u0131s\u0131 2002 y\u0131l\u0131nda 20 bin ki\u015fi iken, bu say\u0131 bug\u00fcn 40,5 milyona ula\u015ft\u0131. ...geni\u015f bant abone say\u0131s\u0131 2002 y\u0131l\u0131nda 20 bin ki\u015fi iken, bu say\u0131 bug\u00fcn 40,5 milyona ula\u015ft\u0131."},
{"date": "23 Ekim 2014", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019nin y\u00fcksek teknoloji \u00fcr\u00fcn ihracat\u0131 birim baz\u0131nda 2002\u2019de 1\u2019den 2012\u2019de 1,9\u2019a \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrkiye y\u00fcksek teknoloji \u00fcr\u00fcn ihracat\u0131nda mesafe ald\u0131 m\u0131?"},
{"date": "23 Ekim 2014", "claim": "\u0130nternet \u00fczerinden al\u0131\u015fveri\u015f oran\u0131 1 senede y\u00fczde 24\u2019lerden y\u00fczde 30.8\u2019e y\u00fckseldi \u0130nternet \u00fczerinden al\u0131\u015fveri\u015f oran\u0131 art\u0131yor"},
{"date": "17 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "2002 y\u0131l\u0131nda h\u0131zl\u0131 bant internet kullanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 20 bindi. Biz bir\u00e7ok Afrika \u00fclkesinden daha k\u00f6t\u00fc durumdayd\u0131k. Bug\u00fcn ki kullan\u0131c\u0131 say\u0131m\u0131z 40 milyona dayand\u0131. T\u00fcrkiye'de \u0130nternet Kullan\u0131m\u0131"},
{"date": "31 A\u011fustos 2014", "claim": "Geni\u015fbant abone say\u0131s\u0131 38 milyona ula\u015ft\u0131 Abone Say\u0131s\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "3 Temmuz 2014", "claim": "AR-GE yat\u0131r\u0131mlar\u0131na y\u00f6nelik te\u015fvikler ya da oraya yat\u0131r\u0131lan pay\u0131n da sadece ve sadece savunma sanayisinin geli\u015fimine yap\u0131lm\u0131\u015f yat\u0131r\u0131md\u0131r AR-GE yat\u0131r\u0131mlar\u0131na y\u00f6nelik te\u015fvikler ya da oraya yat\u0131r\u0131lan pay\u0131n da sadece ve sadece savunma sanayisinin geli\u015fimine yap\u0131lm\u0131\u015f yat\u0131r\u0131md\u0131r"},
{"date": "2 Temmuz 2014", "claim": "\u00d6zellikle k\u00fcresel kriz ortam\u0131nda bir\u00e7ok \u00fclke AR-GE harcamalar\u0131n\u0131 k\u0131sarken, \u00e7ok ciddi anlamda bu programlar\u0131n\u0131 dondururken \u00fclkemiz bu harcamalar\u0131n\u0131 art\u0131rmaya devam etti. \u00d6zellikle k\u00fcresel kriz ortam\u0131nda bir\u00e7ok \u00fclke AR-GE harcamalar\u0131n\u0131 k\u0131sarken, \u00e7ok ciddi anlamda bu programlar\u0131n\u0131 dondururken \u00fclkemiz bu harcamalar\u0131n\u0131 art\u0131rmaya devam etti."},
{"date": "2 Temmuz 2014", "claim": "AR-GE personeli say\u0131s\u0131 2002 y\u0131l\u0131nda 29 bin iken 2012 y\u0131l\u0131nda 105 bine ula\u015ft\u0131. 2002 y\u0131l\u0131nda \u00f6zel sekt\u00f6r taraf\u0131ndan istihdam edilen AR-GE personelinin oran\u0131 y\u00fczde 20 iken 2012 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 49,7'ye \u00e7\u0131kt\u0131. AR-GE personeli say\u0131s\u0131 2002 y\u0131l\u0131nda 29 bin iken 2012 y\u0131l\u0131nda 105 bine ula\u015ft\u0131. 2002 y\u0131l\u0131nda \u00f6zel sekt\u00f6r taraf\u0131ndan istihdam edilen AR-GE personelinin oran\u0131 y\u00fczde 20 iken 2012 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 49,7'ye \u00e7\u0131kt\u0131."},
{"date": "24 Haziran 2014", "claim": "T\u00fcrkiye 35 milyon \"Facebook\" kullan\u0131c\u0131s\u0131yla ABD'nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada 2'nci s\u0131rada yer almaktad\u0131r. T\u00fcrkiye 35 milyon \"Facebook\" kullan\u0131c\u0131s\u0131yla ABD'nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada 2'nci s\u0131rada yer almaktad\u0131r."},
{"date": "29 May\u0131s 2014", "claim": "T\u00fcrkiye'de 2002 y\u0131l\u0131nda milli gelirden Ar-Ge'nin ald\u0131\u011f\u0131 pay binde 5'ti. 2012 y\u0131l\u0131 sonunda bu oran y\u00fczde 0,92'ye \u00e7\u0131kt\u0131. Ar-Ge Harcamalar\u0131n\u0131n GSY\u0130H \u0130\u00e7indeki Pay\u0131 Artt\u0131"},
{"date": "5 Temmuz 2019", "claim": "2013-2016 aras\u0131nda TRT\u2019ye enerji pay\u0131 olarak 3 milyar 300 milyon TL \u00f6dedik. Bu \u00fclkedeki her aile TRT\u2019ye y\u0131lda 80-90 TL para veriyor. TRT Elektrik Faturalar\u0131ndan Ne Kadar Gelir Elde Ediyor?"},
{"date": "21 \u015eubat 2019", "claim": "IMF'ye giden biz olmad\u0131k ki, IMF'ye giden CHP zihniyeti oldu. \u0130lk IMF'ye kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7an CHP oldu. IMF-T\u00fcrkiye \u0130li\u015fkileri"},
{"date": "23 Ocak 2019", "claim": "T\u00fcrkiye se\u00e7im yapma ve se\u00e7im g\u00fcvenli\u011fi konusunda d\u00fcnyada \u00f6nde gelen \u00fclkelerden biridir ve hatta ba\u015flar\u0131ndad\u0131r. Se\u00e7im G\u00fcvenli\u011fi Konusunda D\u00fcnyan\u0131n \u00d6nde Gelen \u00dclkelerinden miyiz?"},
{"date": "10 Ocak 2019", "claim": "Se\u00e7im bir siyasi faaliyet de\u011fildir. Se\u00e7im Bir Siyasi Faaliyet De\u011fil midir?"},
{"date": "28 Haziran 2018", "claim": "Vatan Partisi'nin oylar\u0131 b\u00fct\u00fcn G\u00fcneydo\u011fu illerinde be\u015f kat ile on kat aras\u0131nda b\u00fcy\u00fcd\u00fc. Vatan Partisi'nin G\u00fcneydo\u011fu Oylar\u0131"},
{"date": "26 Haziran 2018", "claim": "T\u00fcrk siyasi tarihinin en y\u00fcksek kat\u0131l\u0131ml\u0131 serbest se\u00e7iminde sand\u0131\u011fa giderek bu demokrasi \u015f\u00f6lenine kat\u0131lan t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131ma te\u015fekk\u00fcr ediyorum. 24 Haziran Se\u00e7imlerindeki Kat\u0131l\u0131m Bir Rekor mu?"},
{"date": "26 Haziran 2018", "claim": "77\u2019den bu yana 41 y\u0131l sonra 30 baraj\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015fiz. Muharrem \u0130nce CHP Oylar\u0131n\u0131n \u00d6tesine Ge\u00e7ti"},
{"date": "13 Kas\u0131m 2017", "claim": "MHP'nin hi\u00e7bir d\u00f6nem baraj problemi olmam\u0131\u015ft\u0131r. MHP'nin Hi\u00e7 Baraj Problemi Olmad\u0131 m\u0131?"},
{"date": "20 Mart 2017", "claim": "Demokrasisi geli\u015fmi\u015f tek \u0130slam \u00fclkesi T\u00fcrkiye'dir. Ve di\u011fer \u0130slam \u00fclkelerinin hi\u00e7birinde cumhuriyet yoktur. \u0130slam \u00dclkelerinde Cumhuriyet Yok mu?"},
{"date": "16 Mart 2017", "claim": "\u015eu an \u00fclkemizde her 103 bin ki\u015fiye bir milletvekili d\u00fc\u015f\u00fcyor. Bu rakam Almanya'da 90, \u0130talya'da 49 bin. Avrupa Birli\u011fi'nin ortalamas\u0131 40 bin. Bizde 103 bin ki\u015fiye bir milletvekili d\u00fc\u015f\u00fcyor. \u015eu an \u00fclkemizde her 103 bin ki\u015fiye bir milletvekili d\u00fc\u015f\u00fcyor. Bu rakam Almanya'da 90, \u0130talya'da 49 bin. Avrupa Birli\u011fi'nin ortalamas\u0131 40 bin. Bizde 103 bin ki\u015fiye bir milletvekili d\u00fc\u015f\u00fcyor."},
{"date": "13 Mart 2017", "claim": "Ge\u00e7en hafta Meclis'te, bir haftada 100'\u00fcn \u00fcst\u00fcnde kanun \u00e7\u0131kt\u0131. Niye kimsenin haberi olmad\u0131? Kavga olmad\u0131, d\u00f6v\u00fc\u015f olmad\u0131. Meclisten Kavgas\u0131z Ge\u00e7en Kanunlar"},
{"date": "25 \u015eubat 2017", "claim": "O zaman 100 milletvekili art\u0131rd\u0131n\u0131z. T\u00fcrkiye'nin n\u00fcfusu 59 milyon. Se\u00e7men say\u0131s\u0131 ne kadard\u0131? 29 milyon. \u015eimdi n\u00fcfus ne kadar? 80 milyon. Yurt d\u0131\u015f\u0131yla beraber 59 milyon se\u00e7men var. Se\u00e7men say\u0131s\u0131 neredeyse iki kat\u0131na \u00e7\u0131km\u0131\u015f ama art\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z 50. Milletvekili Temsiliyet Oran\u0131 En K\u00f6t\u00fc \u00dclke miyiz?"},
{"date": "8 \u015eubat 2017", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131na verilen yeni hi\u00e7bir yetki yok, hepsi mevcut Anayasa'da bulunuyor. Cumhurba\u015fkan\u0131'na Yeni Yetki Verilmiyor mu?"},
{"date": "9 Ocak 2017", "claim": "A\u00e7\u0131k oy kullan\u0131lmas\u0131 Anayasa Mahkemesi taraf\u0131ndan iptal nedeni say\u0131lmamakta ve (a\u00e7\u0131k oy kullanmak) anayasaya ayk\u0131r\u0131 de\u011fil. Mecliste A\u00e7\u0131k Oy Kullan\u0131lmas\u0131 Anayasaya Ayk\u0131r\u0131"},
{"date": "17 A\u011fustos 2016", "claim": "\u0130\u00e7 t\u00fcz\u00fc\u011fe g\u00f6re (soru \u00f6nergelerinin) 15 g\u00fcn i\u00e7inde cevaplanmas\u0131 laz\u0131m. 20 ay, \u00fc\u00e7 y\u0131l yan\u0131tlanmayan soru \u00f6nergeleri var. Yan\u0131ts\u0131z B\u0131rak\u0131lan Soru \u00d6nergelerinin Oran\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "13 Temmuz 2016", "claim": "Erdo\u011fan'\u0131n Suriyelilere kitlesel vatanda\u015fl\u0131k vermesinin modern d\u00fcnyada e\u015fi yok. D\u00fcnyadan Kitlesel Vatanda\u015fl\u0131k \u00d6rnekleri"},
{"date": "28 Haziran 2016", "claim": "'Belediyelere, kayyum atayaca\u011f\u0131m' diyor. Oyla alamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 zorla almaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Tarihten, insandan utanm\u0131yorlar. DBP'nin ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu belediyelerde AKP adaylar\u0131 y\u00fczde 10 bile oy alamad\u0131. Yerel Se\u00e7imde BDP'li \u0130llerde AK Parti Y\u00fczde 10'u Bulamad\u0131 m\u0131?"},
{"date": "21 Haziran 2016", "claim": "ABD\u2019de ba\u015fkan, ba\u015fkanl\u0131k saray\u0131nda oturur. Kiras\u0131n\u0131 \u00f6der, yedi\u011fi yeme\u011fin faturas\u0131n\u0131 \u00f6der. Evine misafir geldi\u011finde 5 y\u0131ld\u0131zl\u0131 otelin tarifesi \u00fczerinden o misafirlerine ikram etti\u011fi yeme\u011fin bedelini \u00f6der. ABD Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n Beyaz Saray Harcamalar\u0131"},
{"date": "21 Haziran 2016", "claim": "(ABD\u2019de) milletvekilleri k\u00fcrs\u00fcye \u00e7\u0131kar istedikleri kadar konu\u015furlar, s\u00fcre k\u0131s\u0131tlamas\u0131 yoktur. ABD Vekillerinin Konu\u015fmalar\u0131nda S\u00fcre K\u0131s\u0131t\u0131 Var m\u0131?"},
{"date": "28 May\u0131s 2016", "claim": "ABD\u2019de ba\u015fkanl\u0131k sistemi var. (\u2026) Ba\u015fkan b\u00fcy\u00fckel\u00e7i bile tayin edemez. ABD Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Atamalar\u0131 Senato Onay\u0131 ile Ger\u00e7ekle\u015fiyor"},
{"date": "27 Nisan 2016", "claim": "D\u00fcnyan\u0131n hi\u00e7bir yerinde Allah vurgusuyla anayasa yoktur. Hangi Anayasalarda \"Allah Vurgusu\" Var?"},
{"date": "27 Nisan 2016", "claim": "D\u00fcnya \u00fczerinde 244 milyon g\u00f6\u00e7men var, bunun 60 milyonu yerinden zorla g\u00f6\u00e7 ettirilmi\u015f insanlar. Zorla G\u00f6\u00e7 Ettirilen \u0130nsanlar\u0131n Say\u0131s\u0131 60 Milyon"},
{"date": "25 Nisan 2016", "claim": "Laiklik bir kere yeni anayasada olmamal\u0131d\u0131r. D\u00fcnyada \u00fc\u00e7 anayasada laiklik var. Fransa, \u0130rlanda, bir de T\u00fcrkiye'de var. Meclis Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n Laiklik \u00c7\u0131k\u0131\u015f\u0131 Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor"},
{"date": "29 Mart 2016", "claim": "AB b\u00fcnyesinde birka\u00e7 \u00fclke hari\u00e7 tamam\u0131nda kurul (insan haklar\u0131 ve e\u015fitlik ile ilgili kurullar) atamalar\u0131 ya h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan oluyor ya da ilgili devlet ba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan oluyor veya ilgili bakan taraf\u0131ndan oluyor. \u0130nsan Haklar\u0131 ve E\u015fitlik Kurumlar\u0131nda Atamalar\u0131 Kim Yap\u0131yor?"},
{"date": "4 Mart 2016", "claim": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n b\u00fct\u00e7esine dikkatle bak\u0131nca, genel b\u00fct\u00e7e i\u00e7erisinde sadece binde 2 kadar bir g\u00fcce sahip. Di\u011fer bakanl\u0131klar (\u2026) kar\u015f\u0131s\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019nin en g\u00fc\u00e7s\u00fcz, en savunmas\u0131z bakanl\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bakanl\u0131klar\u0131n 2016 B\u00fct\u00e7eleri"},
{"date": "24 \u015eubat 2016", "claim": "34 milletvekilinin oldu\u011fu 24. d\u00f6nemde 600\u2019e yak\u0131n fezleke d\u00fczenlendi. 24. D\u00f6nem Fezlekeleri Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor"},
{"date": "9 \u015eubat 2016", "claim": "\u2019Y\u00fczde 10 se\u00e7im baraj\u0131 d\u00fcnyan\u0131n hi\u00e7bir yerinde yok.\u2019\u2019 Parlamenter Demokrasilerde En Y\u00fcksek Se\u00e7im Baraj\u0131 T\u00fcrkiye'de"},
{"date": "7 \u015eubat 2016", "claim": "D\u00fcnyan\u0131n hi\u00e7bir yerinde y\u00fczde 85 kat\u0131l\u0131ml\u0131 bir se\u00e7im olmad\u0131. Y\u00fczde 85 Kat\u0131l\u0131ml\u0131 Se\u00e7imi Bizden Ba\u015fka Yapan Yok mu?"},
{"date": "11 Ocak 2016", "claim": "En az geli\u015fmi\u015f 20 \u00fclkeye bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda 15\u2019inde ba\u015fkanl\u0131k sistemi var. Az Geli\u015fmi\u015f \u00dclkeler Ba\u015fkanl\u0131k ile mi Y\u00f6netiliyor?"},
{"date": "5 Ocak 2016", "claim": "Almanya parlamenter sistemle y\u00f6netiliyordu ama buna ra\u011fmen Hitler gibi bir diktat\u00f6r \u00fclkenin ba\u015f\u0131na musallat oldu. Hitler \u00d6ncesi Almanya Nas\u0131l Bir Y\u00f6netime Sahipti?"},
{"date": "16 Kas\u0131m 2015", "claim": "CHP, HDP, MHP ve Meclis'te temsil edilmeyen di\u011fer partilerin ald\u0131klar\u0131 oylar\u0131n toplam\u0131ndan daha fazlas\u0131n\u0131 ald\u0131k. AK Parti'nin Oylar\u0131 Di\u011fer Herkesten Fazla m\u0131?"},
{"date": "10 Kas\u0131m 2015", "claim": "13 y\u0131l i\u00e7inde siyasette vaat edileni mutlaka yerine getiren bir tav\u0131r sergiledik. Vaat etti\u011fimiz hi\u00e7bir \u015fey eksik kalmad\u0131. AK Parti, Vaatlerinin B\u00fcy\u00fck K\u0131sm\u0131n\u0131 Yerine Getiremedi"},
{"date": "7 Kas\u0131m 2015", "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu yine 'T\u00fcrkiye'de demokrasi yok' demeyi tercih etti. Yani se\u00e7imden daha yeni \u00e7\u0131km\u0131\u015f\u0131z. Bug\u00fcn Avrupa'da se\u00e7imler \u00f6yle y\u00fczde 45, y\u00fczde 50, y\u00fczde 55'lerde iken, \u00fclkemizde y\u00fczde 87 gibi bir kat\u0131l\u0131mla se\u00e7im yap\u0131yoruz. Se\u00e7imlere Kat\u0131l\u0131m Oranlar\u0131 Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor"},
{"date": "16 Eyl\u00fcl 2015", "claim": "T\u00fcrkiye, 7 Haziran se\u00e7imlerini uluslararas\u0131 standartlarca demokratik olarak ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir. 7 Haziran S\u00fcreci Demokratik miydi?"},
{"date": "30 A\u011fustos 2015", "claim": "Son 3 y\u0131ld\u0131r Zafer Bayram\u0131 kutlanam\u0131yorsa, son 11 bayram\u0131n 8\u2019i kutlanamam\u0131\u015fsa bu \u00fclkeyi y\u00f6neten zihniyette bir sorun var demektir. Son 3 Y\u0131lda Ka\u00e7 Resmi Bayram Kutlayabildik?"},
{"date": "10 A\u011fustos 2015", "claim": "T\u00fcrkiye, demokratik standartlar\u0131n\u0131 y\u00fckseltmi\u015f bir \u00fclke. Demokrasi standard\u0131m\u0131z y\u00fckseliyor mu? Hay\u0131r."},
{"date": "10 A\u011fustos 2015", "claim": "Koalisyon d\u00f6nemlerinin hi\u00e7birinde rakamlar d\u00fczg\u00fcn de\u011fildir. Koalisyon D\u00f6nemleri \u00d6l\u00fc D\u00f6nemler mi?"},
{"date": "3 A\u011fustos 2015", "claim": "HDP, T\u00fcrkiye\u2019nin en yoksul mahallelerinden, \u0130stanbul\u2019un en fukara semtlerinden oy alm\u0131\u015ft\u0131r. HDP S\u0131rf Zenginlerden Oy Alm\u0131yor"},
{"date": "5 Temmuz 2015", "claim": "1995 se\u00e7imlerinden 2011 se\u00e7imlerine kadar bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda h\u00fck\u00fcmet kurma g\u00f6revinin yemin t\u00f6reninden sonraki 3 g\u00fcn i\u00e7inde belirlendi\u011fini biliyoruz. H\u00fck\u00fcmet Kurma G\u00f6revi Neden Verilmiyor?"},
{"date": "1 Temmuz 2015", "claim": "Avrupa'da dahi b\u00fct\u00fcn bu kritik s\u00fcre\u00e7lerde hi\u00e7bir \u00fclkede y\u00fczde 87 se\u00e7ime kat\u0131l\u0131m oran\u0131 yakalanmam\u0131\u015ft\u0131r. Se\u00e7im Kat\u0131l\u0131m Oranlar\u0131nda Lider miyiz?"},
{"date": "17 Haziran 2015", "claim": "Avrupa\u2019da bir partinin y\u00fczde 41 almas\u0131 bir hayaldir. Avrupa'da Oy Oranlar\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "17 Haziran 2015", "claim": "\u015eu anki \u015fartlarda 27 AB \u00fclkesinin 24\u2019\u00fc koalisyonlarla y\u00f6netiliyor. AB \u00dclkeleri Koalisyon ile Y\u00f6netiliyor"},
{"date": "16 Haziran 2015", "claim": "AK Parti 56 ilde birinci oldu. 23 ilde ikinci parti, sadece 2 ilde 3. parti. CHP ise 37 ilde temsil edilmiyor. Partilerin Temsiliyet Oranlar\u0131"},
{"date": "11 Haziran 2015", "claim": "Yani CHP\u2019nin son 55 y\u0131l i\u00e7inde tarihi zafer diye and\u0131\u011f\u0131 77 se\u00e7imleri tek ba\u015far\u0131 hikayesi, birinci \u00e7\u0131kt\u0131, \u015fu anda bizim ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7izginin alt\u0131ndad\u0131r. AK Parti, 1977 CHP'sinden Daha m\u0131 Ba\u015far\u0131l\u0131?"},
{"date": "7 Haziran 2015", "claim": "6 b\u00f6lgede birinci olan parti, AK Parti'dir. AK Parti Ka\u00e7 B\u00f6lgede Lider?"},
{"date": "20 May\u0131s 2015", "claim": "Bizden \u00f6nceki 33 h\u00fck\u00fcmetin ortalama \u00f6mr\u00fc 1 y\u0131ld\u0131. AK Parti \u00d6ncesi H\u00fck\u00fcmetlerin \u00d6mr\u00fc"},
{"date": "18 May\u0131s 2015", "claim": "\u0130nsani geli\u015fmi\u015flikte ilk 20 \u00fclkenin 16\u2019s\u0131 parlamenter demokrasiyle, 2\u2019si ba\u015fkanl\u0131kla y\u00f6netiliyor. Son 20'nin 15\u2019inde ise ba\u015fkanl\u0131k sistemi var. Ba\u015fkanl\u0131k Sistemi Tart\u0131\u015fmalar\u0131 S\u00fcr\u00fcyor"},
{"date": "5 May\u0131s 2015", "claim": "Di\u011fer partilerin 30 Mart se\u00e7imindeki oylar\u0131n\u0131 korumas\u0131, HDP\u2019nin de se\u00e7ime ba\u011f\u0131ms\u0131z girmesi halinde AK Parti tek ba\u015f\u0131na iktidar olam\u0131yordu. Se\u00e7im Senaryolar\u0131"},
{"date": "21 Nisan 2015", "claim": "HDP baraj\u0131 a\u015fsa bile \u015fu anki parlamento tablosu de\u011fi\u015fecek durumda de\u011fil. Se\u00e7im Tahminleri"},
{"date": "31 Mart 2015", "claim": "Bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesinde se\u00e7ilme ya\u015f\u0131 18, baz\u0131lar\u0131nda 21 ve 23. Ancak genelde 18 Se\u00e7ilme Ya\u015f\u0131 D\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcl\u00fcyor"},
{"date": "19 A\u011fustos 2014", "claim": "Ahmet Davuto\u011flu\u2019nu siyasete ben kazand\u0131rd\u0131m Davuto\u011flu Siyasete Nas\u0131l Ba\u015flad\u0131?"},
{"date": "18 A\u011fustos 2014", "claim": "Daha \u00f6nce y\u00fczde 19-20 band\u0131ndaki oy seviyesini CHP bug\u00fcn y\u00fczde 28'lere ta\u015f\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. Y\u00fczde 20'lerden bu seviyelere ancak K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile geldik. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun CHP'nin Oy Oranlar\u0131na Etkisi Oldu Mu?"},
{"date": "8 A\u011fustos 2014", "claim": "TRT\u2019nin 2012 y\u0131l\u0131ndaki gelirlerinin y\u00fczde 48\u2019lik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn vatanda\u015ftan al\u0131nan y\u00fczde 2\u2019lik elektrik faturalar\u0131ndaki pay\u0131 var. TRT\u2019nin 2012 y\u0131l\u0131ndaki gelirlerinin y\u00fczde 48\u2019lik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn vatanda\u015ftan al\u0131nan y\u00fczde 2\u2019lik elektrik faturalar\u0131ndaki pay\u0131 var."},
{"date": "28 Haziran 2014", "claim": "TRT, hi\u00e7 reklam alamayan, tamam\u0131yla enerji faturalar\u0131ndaki o bizden kesilen para ile bandrol gelirleri \u00fczerine ayakta durmaya \u00e7al\u0131\u015fan bir kurum h\u00e2line gelmi\u015ftir. TRT B\u00fct\u00e7esi"},
{"date": "24 Haziran 2014", "claim": "(BDP/ HDP\u2019nin verdi\u011fi ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergeleri ve kanun tekliflerine atfen) b\u00f6lge sorunlar\u0131yla ilgili olan y\u00fczde 8 (BDP/ HDP\u2019nin verdi\u011fi ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergeleri ve kanun tekliflerine atfen) b\u00f6lge sorunlar\u0131yla ilgili olan y\u00fczde 8"},
{"date": "10 Haziran 2014", "claim": "CHP\u2019nin Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc televizyona \u00e7\u0131k\u0131yor, ne diyor? (K\u00fcrt sorunu i\u00e7in) 17 \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerimiz var diyor, birinciyi s\u00f6yl\u00fcyor, ikinciye gelince unuttum diyor. Sonradan anla\u015f\u0131ld\u0131 ki, madde say\u0131s\u0131 da 17 de\u011fil 19\u2019mu\u015f, bunu da hat\u0131rlam\u0131yor CHP'nin \u00d6zg\u00fcrl\u00fck ve Demokrasi Bildirgesi"},
{"date": "4 Haziran 2014", "claim": "(30 Mart se\u00e7imleri) b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan 1 milyon 527 bin 252 oy, belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imleri i\u00e7in 1 milyon 840 bin 140 oy ge\u00e7ersiz say\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu rakamlar olduk\u00e7a fazlad\u0131r. Ge\u00e7ersiz Oy Say\u0131s\u0131 ve Usuls\u00fczl\u00fck \u0130li\u015fkisi"},
{"date": "2 Ocak 2019", "claim": "En bor\u00e7lu ilk 5 il AKP, ba\u011f\u0131ms\u0131z istatistiklerde de rahatl\u0131kla g\u00f6r\u00fclece\u011fi \u00fczere mutlu, ya\u015fanabilir kentlerin \u00e7o\u011funlu\u011fu ise CHP'li belediye ba\u015fkanlar\u0131yla y\u00f6netiliyor. Belediyeler Yar\u0131\u015f\u0131yor"},
{"date": "9 A\u011fustos 2018", "claim": "TCDD\u2019de 60 binin \u00fczerindeki \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131 23 binlere kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Kadrolu \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131 da s\u00fcrekli azalmakta. Kurumda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n \u00f6nemli bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc ise ta\u015feron ve mevsimlik i\u015f\u00e7ilerden olu\u015fuyor. Ta\u015feron ve mevsimlik i\u015f\u00e7iler kadroya al\u0131nmal\u0131. TCDD \u00c7al\u0131\u015fan Say\u0131s\u0131 Geriliyor"},
{"date": "26 Temmuz 2018", "claim": "Tasarruf te\u015fvik ve konut edindirme yard\u0131m\u0131 \u00f6demelerini kim ger\u00e7ekle\u015ftirdi? Biz ger\u00e7ekle\u015ftirdik. Konut Edindirme Yard\u0131m\u0131 \u00d6demeleri AK Parti D\u00f6neminde mi Yap\u0131ld\u0131?"},
{"date": "20 Haziran 2018", "claim": "Amat\u00f6r kul\u00fcplere bu y\u0131l yakla\u015f\u0131k 50 milyon lira yat\u0131r\u0131m yapt\u0131k. Amat\u00f6r Kul\u00fcplere Yap\u0131lan Yat\u0131r\u0131mlar"},
{"date": "22 May\u0131s 2018", "claim": "2018\u2019in ilk d\u00f6rt ay\u0131nda 747 milyon \u00f6rt\u00fcl\u00fc \u00f6denek kulland\u0131lar. Nereye kulland\u0131n bunlar\u0131, se\u00e7im i\u00e7in mi kulland\u0131n bilelim. \u00d6rt\u00fcl\u00fc \u00d6denek Harcamalar\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "9 Ocak 2019", "claim": "D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc verilerine g\u00f6re Gaziantep, T\u00fcrkiye\u2019nin ve Avrupa\u2019n\u0131n en kirli havas\u0131na sahip \u015fehirleri aras\u0131nda yer al\u0131yor. Kentte bir y\u0131l i\u00e7erisinde 135 g\u00fcn hava kirlili\u011fi ya\u015fan\u0131yor. Bu oran ortalaman\u0131n \u00e7ok \u00fczerinde. Gaziantep'te Hava Kirlili\u011fi"},
{"date": "19 Aral\u0131k 2018", "claim": "T\u00fcrkiye d\u00fcnyay\u0131 en az kirleten \u00fclkeler aras\u0131nda. Sera Gaz\u0131 Emisyonunda OECD \u0130\u00e7inde Ne Durumday\u0131z?"},
{"date": "13 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "\u0130stanbul ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen ye\u015fil alan miktar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan Ankara ve \u0130zmir\u2019in gerisinde. D\u00fcnya \u00fczerinde pop\u00fcler 50 \u015fehir aras\u0131nda \u0130stanbul sondan ikinci s\u0131rada. \u0130stanbul'da Ye\u015fil Alan"},
{"date": "28 Haziran 2018", "claim": "94 \u00f6ncesi \u0130stanbul\u2019da nefes bile al\u0131namazken bug\u00fcn hava kalitesinde d\u00fcnyan\u0131n en iyi 3. metropol\u00fc olduysak, bunda Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n \u0130stanbul\u2019da ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 projelerin b\u00fcy\u00fck pay\u0131 var. \u0130stanbul'un Hava Kalitesi Metropoller Aras\u0131nda 3. S\u0131rada m\u0131?"},
{"date": "18 Haziran 2018", "claim": "Habitat 2 toplant\u0131s\u0131nda sonu\u00e7 bildirgesine bir \u015fey kaydedildi. Neydi biliyor musunuz? D\u00fcnyan\u0131n en temiz \u015fehri \u0130stanbul. \u0130stanbul D\u00fcnyan\u0131n En Temiz \u015eehri mi?"},
{"date": "30 Mart 2018", "claim": "Sulak alanlar azal\u0131yor diye yaz\u0131yorsunuz bu do\u011fru de\u011fil. Biz 9 milyon hektar olarak ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z alan\u0131 30 milyona \u00e7\u0131kard\u0131k. 3 kat artt\u0131rd\u0131k. Tabiat parklar\u0131 10 misli artt\u0131. Milli parklar da say\u0131s\u0131 artt\u0131. Sulak Alanlar Art\u0131yor mu?"},
{"date": "22 Mart 2018", "claim": "1992- 2002 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda y\u0131lda ortalama 75 milyon fidan \u00fcretiliyordu, sadece 2017 y\u0131l\u0131nda \u00fcretilen fidan miktar\u0131 322 milyona \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Fidan \u00dcretimi 15 Y\u0131lda 4 Kat\u0131na m\u0131 \u00c7\u0131kt\u0131?"},
{"date": "27 Kas\u0131m 2017", "claim": "Buyurun \u0130zmir\u2019e bakal\u0131m, en b\u00fcy\u00fck kent orman\u0131 \u0130zmir\u2019de. \u0130zmir Kent Orman\u0131 T\u00fcrkiye'nin En B\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc m\u00fc?"},
{"date": "25 May\u0131s 2017", "claim": "\u0130ktidarlar\u0131m\u0131zda zeytin sahas\u0131 alan\u0131 artt\u0131. Zeytin a\u011fac\u0131 say\u0131s\u0131 90 milyondan 180 milyona ula\u015ft\u0131. Zeytin A\u011fac\u0131 Say\u0131s\u0131 D\u00fczenli \u015eekilde Art\u0131yor"},
{"date": "28 Mart 2017", "claim": "T\u00fcrkiye su zengini bir \u00fclke de\u011fil. Yar\u0131 kurak iklim b\u00f6lgesindeyiz. Yani su fakirine yak\u0131n bir s\u0131n\u0131rday\u0131z. Ama suyu en iyi y\u00f6neten \u00fclke bizim \u00fclkemiz. Su K\u0131tl\u0131\u011f\u0131 Ya\u015fayan Bir \u00dclkeyiz, Peki Suyu En \u0130yi Kullanan m\u0131y\u0131z?"},
{"date": "2 Mart 2017", "claim": "T\u00fcrkiye, halen d\u00fcnyada orman varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 artt\u0131rabilen say\u0131l\u0131 \u00fclkelerden biri. D\u00fcnyada Son 14 Y\u0131lda Orman Varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 Art\u0131ran 84 \u00dclke Var"},
{"date": "2 Mart 2017", "claim": "Orman varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ge\u00e7ti\u011fimiz 15 y\u0131l i\u00e7erisinde 1 bu\u00e7uk milyon hektar artt\u0131. 15 y\u0131lda a\u011fa\u00e7 servetimizi y\u00fczde 30 art\u0131rd\u0131k. Orman Alanlar\u0131m\u0131z Art\u0131yor"},
{"date": "16 \u015eubat 2017", "claim": "8404 km sahil \u015feridimiz var, temizlik bak\u0131m\u0131ndan d\u00fcnyada ikinci s\u0131raday\u0131z. 140 olan mavi bayrak say\u0131s\u0131n\u0131 444'e \u00e7\u0131kartt\u0131k. T\u00fcrkiye Mavi Bayrak Say\u0131s\u0131nda D\u00fcnyada \u0130kinci S\u0131rada"},
{"date": "24 Mart 2016", "claim": "Vatanda\u015f san\u0131yor ki biz, \u00f6n\u00fcm\u00fcze gelen her proje i\u00e7in \u00c7ED raporuna olumlu yan\u0131t veriyoruz. B\u00f6yle bir alg\u0131 var. Ancak asl\u0131nda hi\u00e7 de \u00f6yle de\u011fil. \"\u00c7ED Gerekli De\u011fildir\" Kararlar\u0131 Olumsuz Kararlardan Bin Kat Fazla"},
{"date": "20 Mart 2016", "claim": "2002\u2019de yakla\u015f\u0131k 117 milyon olan fidan \u00fcretimimiz, 401 milyon adede kadar y\u00fckseldi. 2015 y\u0131l\u0131nda da 333 milyon olarak ger\u00e7ekle\u015fti. T\u00fcrkiye'nin Fidan \u00dcretimi Art\u0131yor"},
{"date": "7 A\u011fustos 2015", "claim": "K\u0131br\u0131s\u2019a hayat verecek proje ile 2050 y\u0131l\u0131na kadar KKTC'nin b\u00fct\u00fcn i\u00e7me suyu ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131z. T\u00fcrkiye'den K\u0131br\u0131s'a Gidecek Su Yeterli Olacak m\u0131?"},
{"date": "29 Aral\u0131k 2014", "claim": "Bursa'da hava kirlili\u011fi D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc limitlerinin 10 kat\u0131... Bursa'daki Hava Kirlili\u011fi Olmas\u0131 Gerekenin 10 Kat\u0131"},
{"date": "16 Aral\u0131k 2014", "claim": "T\u00fcrkiye, karbon sal\u0131m\u0131 en \u00e7ok artan \u00fclkelerden birisi, hi\u00e7bir tedbir al\u0131nm\u0131yor. Karbon Sal\u0131m\u0131 Art\u0131\u015f\u0131m\u0131z Alarm Veriyor"},
{"date": "5 Aral\u0131k 2014", "claim": "Sera gaz\u0131n\u0131n azalt\u0131m\u0131nda pek \u00e7ok \u00fclkeden daha ba\u015far\u0131l\u0131 konumday\u0131z. \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Performans\u0131 Endeksinde T\u00fcrkiye 54. S\u0131rada"},
{"date": "25 Kas\u0131m 2014", "claim": "\u0130stanbul, \u015eangay ve Bombay'\u0131n ard\u0131ndan 'en kirli kentler'den biri... D\u00fcnyadaki En Kirli \u015eehirlerden Biri \u0130stanbul Mu?"},
{"date": "18 Kas\u0131m 2014", "claim": "2002 y\u0131l\u0131nda 20,8 milyon hektar olan orman varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131, yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalarla 21,7 milyon hektara \u00e7\u0131kard\u0131k. T\u00fcrkiye'nin Orman Varl\u0131\u011f\u0131"},
{"date": "14 Ekim 2014", "claim": "Neden bu HES'lere kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yorlar? HES'ler suyu t\u00fcketmiyor, temiz, yenilenebilir enerji. HES'ler \u00c7evre Dostu Mu?"},
{"date": "26 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "Karbon sal\u0131n\u0131m\u0131n\u0131 %21 azaltt\u0131k. Karbon sal\u0131m\u0131 art\u0131yor mu azal\u0131yor mu?"},
{"date": "14 Haziran 2014", "claim": "HES Santrali\u2019nden derelere verilen suyun oksijen oran\u0131 daha y\u00fcksektir. HES Meselesi"},
{"date": "4 Haziran 2014", "claim": "Ge\u00e7ti\u011fimiz k\u0131rk y\u0131lda T\u00fcrkiye 2,5 milyon hektar sulak alan\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 ne yaz\u0131k ki kaybetti. T\u00fcrkiye'nin Sulak Alan Kayb\u0131"},
{"date": "4 Haziran 2014", "claim": "Yirmi y\u0131l i\u00e7erisinde 4 bin metrek\u00fcp olan ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen su miktar\u0131 1.400 metrek\u00fcpe d\u00fc\u015ft\u00fc. Ki\u015fi Ba\u015f\u0131na D\u00fc\u015fen Su Miktar\u0131 Ne Durumda?"},
{"date": "4 Haziran 2014", "claim": "(K\u00fcresel \u0131s\u0131nman\u0131n T\u00fcrkiye \u00fczerine etkisi hakk\u0131nda) T\u00fcrkiye genelinde ya\u011f\u0131\u015f miktar\u0131 ge\u00e7en y\u0131l ortalamalar\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 37,5 oran\u0131nda azald\u0131 T\u00fcrkiye'deki Senelik Ya\u011f\u0131\u015f Ortalamas\u0131 Azald\u0131"},
{"date": "18 May\u0131s 2019", "claim": "Bir destek kanunu var \u00e7ift\u00e7iyle ilgili. Milli gelirin %1\u2019inden daha az bir pay ayr\u0131lmamal\u0131d\u0131r diyor. Milli gelirimiz \u015fu anda, birka\u00e7 ay \u00f6nceki rakamla s\u00f6yl\u00fcyorum, 4,5 trilyon civar\u0131nda. %1\u2019i 45 milyar eder, \u015fu anda 16 milyar verildi bu demektir ki 29 milyar daha verilmesi icap ederdi, verilmiyor. Tar\u0131ma Destek Miktar\u0131 Yeterli D\u00fczeyde De\u011fil"},
{"date": "4 Mart 2019", "claim": "Son 10 y\u0131lda T\u00fcrkiye, 6 tane \u0130stanbul b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde tar\u0131m alan\u0131n\u0131 kaybetti. T\u00fcrkiye'de Tar\u0131m Alanlar\u0131 Ne Kadar Azald\u0131?"},
{"date": "19 \u015eubat 2019", "claim": "B\u00fcy\u00fckba\u015f havyan varl\u0131\u011f\u0131nda Fransa\u2019dan sonra Avrupa\u2019da ikinci s\u0131raday\u0131z. B\u00fcy\u00fckba\u015f Hayvan Varl\u0131\u011f\u0131"},
{"date": "14 Aral\u0131k 2018", "claim": "2002 y\u0131l\u0131nda 160 bin ton olan t\u00fct\u00fcn \u00fcretimi 2018 y\u0131l\u0131nda 82 bin tona d\u00fc\u015ft\u00fc. T\u00fct\u00fcn \u00dcretimi Ne Durumda?"},
{"date": "16 Kas\u0131m 2018", "claim": "2002'de vatanda\u015flar 6 kilo et yiyormu\u015f, \u015fu anda 15 kilo yiyor. K\u0131rm\u0131z\u0131 Et T\u00fcketimimiz 15 Y\u0131lda Nas\u0131l De\u011fi\u015fti?"},
{"date": "16 Ekim 2018", "claim": "Ortada \"m\u00fcjde\" denilecek bir durum yok. Art\u0131k d\u0131\u015far\u0131dan ithal edemedikleri i\u00e7in m\u0131s\u0131r al\u0131m fiyat\u0131n\u0131 artt\u0131rd\u0131lar. Girdi fiyatlar\u0131 y\u00fczde 100 zamlanm\u0131\u015fken yap\u0131lan y\u00fczde 25'lik art\u0131\u015f hangi derde deva olacak? Tar\u0131msal Girdi Fiyatlar\u0131 Ne Kadar Artt\u0131?"},
{"date": "14 Eyl\u00fcl 2018", "claim": "F\u0131nd\u0131k rekoltesi her ge\u00e7en y\u0131l azal\u0131yor. F\u0131nd\u0131k Rekoltesi Her Y\u0131l Azal\u0131yor mu?"},
{"date": "17 A\u011fustos 2018", "claim": "F\u0131nd\u0131\u011f\u0131n al\u0131m fiyat\u0131 13 y\u0131l \u00f6nce 5 dolar iken \u015fu anda 2 dolar bile de\u011fil. F\u0131nd\u0131k Al\u0131m Fiyat\u0131 Ne Olacak?"},
{"date": "16 A\u011fustos 2018", "claim": "\u00dclke n\u00fcfusu 1980 y\u0131l\u0131ndan bu yana 35 milyon artarken, ayn\u0131 tarihte 85 milyon olan hayvan varl\u0131\u011f\u0131 2016 y\u0131l\u0131nda 53 milyona gerilemi\u015f, 1960\u2019da 28,7 milyon hektar olan mera alanlar\u0131 ise 2016 y\u0131l\u0131nda 14,6 milyon hektara d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. Hayvan Varl\u0131\u011f\u0131 ve Mera Alanlar\u0131 Geriliyor mu?"},
{"date": "10 A\u011fustos 2018", "claim": "AKP, son 2 y\u0131ld\u0131r hangi g\u0131dan\u0131n fiyat\u0131 artarsa ithalata ba\u015fvuruyor. Patates fiyatlar\u0131 art\u0131yor, patates ithalat\u0131 yap\u0131l\u0131yor. Et fiyat\u0131 art\u0131yor, et ithalat\u0131 yap\u0131l\u0131yor, arpa fiyat\u0131 art\u0131yor, arpa ithalat\u0131 yap\u0131l\u0131yor. Fiyat ve \u0130thalat \u0130li\u015fkisi"},
{"date": "1 A\u011fustos 2018", "claim": "T\u00fcrkiye'yi tar\u0131msal alanda Avrupa\u2019da 4. s\u0131radan 1. s\u0131raya y\u00fckselterek Avrupa\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck tar\u0131m \u00fclkesi konumuna getirdik. Tar\u0131msal Has\u0131la Miktar\u0131m\u0131z Ne Durumda?"},
{"date": "27 Temmuz 2018", "claim": "2017\u2019de tar\u0131msal kesime 12,7 milyar lira destek verildi; ayn\u0131 d\u00f6nemde 8 \u00fcr\u00fcn\u00fcn ithalat\u0131na 20,6 milyar \u00f6deme yap\u0131ld\u0131. Tar\u0131msal Destek Miktar\u0131"},
{"date": "20 Haziran 2018", "claim": "2002 y\u0131l\u0131nda 36,9 milyar lira olan tar\u0131msal gelirimizi 2017 y\u0131l\u0131na geldi\u011fimiz zaman 188 milyar liraya \u00e7\u0131karm\u0131\u015f\u0131z. Tar\u0131msal Gelirimiz Nas\u0131l De\u011fi\u015fiyor?"},
{"date": "17 May\u0131s 2018", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de 2006\u2019da bir kanun \u00e7\u0131kard\u0131lar, dediler ki milli gelirin y\u00fczde birini tar\u0131ma verece\u011fiz. 30 milyar dolar verecekken 12 milyar dolar verdiler. Bu devlet bu \u00e7ift\u00e7iye bor\u00e7ludur. Tar\u0131msal Destek Miktar\u0131 Kanuna G\u00f6re \u00c7ok Daha Fazla Olmal\u0131"},
{"date": "17 May\u0131s 2018", "claim": "AK Parti iktidar\u0131 d\u00f6neminde, 700 bin \u00e7ift\u00e7i ailesi tar\u0131mdan uzakla\u015ft\u0131. Tar\u0131mda \u00c7al\u0131\u015fan Ki\u015fi Say\u0131s\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "16 May\u0131s 2018", "claim": "Ton ba\u015f\u0131na bu\u011fday\u0131m\u0131z 940 lirayd\u0131, \u015fimdi 1.050 lira. Ge\u00e7en sene may\u0131sta satt\u0131\u011f\u0131n\u0131z bir ton bu\u011fday\u0131n dolar \u00fczerinden de\u011feri 262 dolard\u0131. Bug\u00fcn 243 dolar. Yani daha da fakirsiniz. Bu\u011fday Al\u0131m Fiyat\u0131 Dolar Cinsinden Ne Durumda?"},
{"date": "27 Nisan 2018", "claim": "Cumhuriyet tarihinde ilk kez kurbanl\u0131k hayvan ve saman ithalat\u0131 yap\u0131ld\u0131. Son 7 y\u0131lda canl\u0131 hayvan ve et ithalat\u0131 i\u00e7in 5,4 milyar dolar \u00f6dendi. Canl\u0131 Hayvan ve Et \u0130thalat\u0131m\u0131z Art\u0131yor mu?"},
{"date": "19 Mart 2018", "claim": "AKP iktidarda oldu\u011fu 15 y\u0131lda toplam ya\u011fl\u0131 tohum ve t\u00fcrevleri ithalat\u0131n\u0131 2 milyon tondan 6,5 milyon tona y\u00fckseltmi\u015ftir. Ya\u011fl\u0131 tohumlarda tamamen d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131 olan T\u00fcrkiye, \u00fcretimini art\u0131rmak zorundad\u0131r. Ya\u011fl\u0131 Tohum \u00dcretimi de, \u0130thalat\u0131 da Art\u0131yor"},
{"date": "22 \u015eubat 2018", "claim": "T\u00fcrkiye tar\u0131mda net ihracat\u00e7\u0131 bir \u00fclke konumuna geldi. Tar\u0131mda Net \u0130hracat\u00e7\u0131 Bir \u00dclke De\u011filiz"},
{"date": "15 \u015eubat 2018", "claim": "\u0130ktidar\u0131m\u0131zda T\u00fcrkiye'yi tar\u0131msal \u00fcretimde Avrupa'n\u0131n bir numaras\u0131 yapt\u0131k. Tar\u0131msal \u00dcretimde Avrupa'n\u0131n Zirvesinde miyiz?"},
{"date": "19 Ocak 2018", "claim": "T\u00fcrkiye'nin 2002'de tohum ithalat\u0131 55 milyon dolard\u0131, 2016 y\u0131l\u0131nda ise bu rakam 202 milyon dolara ula\u015ft\u0131. Tohum \u0130thalat\u0131 Artarken, \u00dcretim de Art\u0131yor"},
{"date": "18 Aral\u0131k 2017", "claim": "Tar\u0131m Kanunu 21. madde diyor ki: \"Milli gelirin en az y\u00fczde 1\u2019i oran\u0131nda \u00e7ift\u00e7iye destek verilir.\" Milli gelir ne kadar? 800 milyar dolar. Y\u00fczde bir? 8 milyar dolar. \u00c7ift\u00e7iye verildi mi? Hay\u0131r. Tar\u0131ma Destekler Kanundaki Miktardan Daha m\u0131 Az?"},
{"date": "14 Aral\u0131k 2017", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de \u0130ngiltere, Fransa ve \u0130talya dahil AB \u00fclkelerinin her birinden daha fazla sebze ve meyve \u00fcretiliyor. N\u00fcfusu, T\u00fcrkiye n\u00fcfusundan fazla olan Almanya'ya k\u0131yasla T\u00fcrkiye'de 9 kat fazla \u00fcretim yap\u0131l\u0131yor. T\u00fcrkiye'nin Meyve Sebze \u00dcretimi Avrupa'n\u0131n \u00dcst\u00fcnde"},
{"date": "9 Kas\u0131m 2017", "claim": "Buza\u011f\u0131 \u00f6l\u00fcmleri \u00fclkemizde y\u00fczde 15 seviyesindedir. Her y\u0131l yakla\u015f\u0131k 500 bin buza\u011f\u0131 \u00f6lmektedir. Buza\u011f\u0131 \u00f6l\u00fcmlerini durdurdu\u011fumuzda canl\u0131 hayvan ithalat\u0131n\u0131n da kendili\u011finden \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmi\u015f olacak. T\u00fcrkiye'de Buza\u011f\u0131 \u00d6l\u00fcmleri Ne Oranda?"},
{"date": "11 Ekim 2017", "claim": "2002'de 405.882 aile t\u00fct\u00fcnden ge\u00e7iniyordu. 2015'te 7 kat k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc, 56 bine d\u00fc\u015ft\u00fc. 2012'den ba\u015flayarak T\u00fcrkiye net t\u00fct\u00fcn ithalat\u00e7\u0131s\u0131 haline geldi. Net T\u00fct\u00fcn \u0130thalat\u00e7\u0131s\u0131 \u00dclke Konumuna Ge\u00e7tik"},
{"date": "1 A\u011fustos 2017", "claim": "Hububat \u00fcreticisi, 2003\u2019ten bu yana al\u0131n terinin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 alam\u0131yor. O tarihlerde 1 litre mazot almak i\u00e7in 2,5 kg bu\u011fday satan \u00e7ift\u00e7i, bug\u00fcn yakla\u015f\u0131k 5 kg bu\u011fday satmak zorunda. \u00c7ift\u00e7i, Bir Litre Mazot \u0130\u00e7in Ne Kadar Bu\u011fday Satmak Zorunda?"},
{"date": "27 Temmuz 2017", "claim": "(F\u0131nd\u0131k ile ilgili olarak) Hala ne rekolte ne fiyat noktas\u0131nda herhangi bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131. Bu \u00fclkeye 3,5 milyar dolar gelir kazand\u0131ran bir \u00fcr\u00fcnden bahsediyoruz. F\u0131nd\u0131k \u0130hracat\u0131ndan Ne Kadar Gelir Elde Ediyoruz?"},
{"date": "25 Temmuz 2017", "claim": "2017'nin ilk \u00e7eyre\u011finde, k\u0131\u015f d\u00f6nemi olmas\u0131na ra\u011fmen, tar\u0131mda y\u00fczde 3,2 b\u00fcy\u00fcme oldu. Tar\u0131m'da B\u00fcy\u00fcme Rakamlar\u0131"},
{"date": "7 Haziran 2017", "claim": "Tar\u0131msal ham maddede ithalat, ihracat\u0131n 6 kat\u0131na ula\u015ft\u0131. Tar\u0131msal Ham Maddede \u0130thalat\u0131n \u0130hracata Oran\u0131"},
{"date": "6 Haziran 2017", "claim": "Peki zeytin \u00fcretiminde T\u00fcrkiye'yi d\u00fcnya ikincisi yapan kim, AK Parti. Zeytin \u00dcretiminde D\u00fcnya \u0130kincisi miyiz?"},
{"date": "12 May\u0131s 2017", "claim": "\u00c7ift\u00e7i Kay\u0131t Sistemi'ne kay\u0131tl\u0131 \u00e7ift\u00e7i say\u0131s\u0131 2,8 milyondan 2,2 milyona d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00c7ift\u00e7i 3 milyon hektar araziyi i\u015flemekten vazge\u00e7ti. \u00c7ift\u00e7i Say\u0131s\u0131 ve Tar\u0131m Alanlar\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "5 May\u0131s 2017", "claim": "T\u00fcrkiye baklagillerde net ithalat\u00e7\u0131 \u00fclke durumundad\u0131r. Baklagil \u00dcretimimiz, T\u00fcketimi Kar\u015f\u0131layam\u0131yor"},
{"date": "23 \u015eubat 2017", "claim": "AKP iktidar\u0131 d\u00f6neminde pamuk ekim alanlar\u0131 y\u00fczde 40 oran\u0131nda daralm\u0131\u015ft\u0131r. 2002 y\u0131l\u0131nda 988 bin ton olan lif pamuk \u00fcretimi 2015 y\u0131l\u0131nda 738 bin tona d\u00fc\u015ft\u00fc, yani y\u00fczde 25 oran\u0131nda geriledi. Pamuk Ekim Alanlar\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "29 Aral\u0131k 2016", "claim": "Tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fc 2016\u2019n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 7,7 k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc. Tar\u0131m Sekt\u00f6r\u00fc Son \u00dc\u00e7 \u00c7eyrekte de K\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc"},
{"date": "21 Kas\u0131m 2016", "claim": "2014\u2019te 49 bin canl\u0131 s\u0131\u011f\u0131r ithal edilirken bug\u00fcn bu rakam 400-450 bin aral\u0131\u011f\u0131nda. D\u00fcnyada s\u0131\u011f\u0131r ithalat\u0131nda ikinci s\u0131raya y\u00fckseldik. D\u00fcnyada S\u0131\u011f\u0131r \u0130thalat\u0131nda \u0130kinci S\u0131raday\u0131z"},
{"date": "16 Kas\u0131m 2016", "claim": "2002'ye g\u00f6re \u00e7ift\u00e7ilerin kredi bor\u00e7lar\u0131nda 13 kattan fazla art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti. \u00c7ift\u00e7ilerin Kredi Bor\u00e7lar\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "3 A\u011fustos 2016", "claim": "T\u00fcrkiye \u00fcz\u00fcm \u00fcretiminde d\u00fcnyada alt\u0131nc\u0131, \u00e7ekirdeksiz kuru \u00fcz\u00fcm \u00fcretiminde ise birinci s\u0131radad\u0131r. T\u00fcrkiye \u00fcz\u00fcm \u00fcretiminde d\u00fcnyada alt\u0131nc\u0131, \u00e7ekirdeksiz kuru \u00fcz\u00fcm \u00fcretiminde ise birinci s\u0131radad\u0131r."},
{"date": "9 Haziran 2016", "claim": "AKP'li y\u0131llarda tar\u0131msal \u00fcretim yerinde saym\u0131\u015f; hatta baz\u0131 \u00fcr\u00fcnlerde gerilemi\u015ftir. T\u00fcrkiye'de Tar\u0131msal Alan ve \u00c7ift\u00e7i Say\u0131s\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "11 May\u0131s 2016", "claim": "T\u00fcrkiye son 10 y\u0131lda 120 milyar dolar\u0131n \u00fczerinde g\u0131das\u0131 i\u00e7in tar\u0131m \u00fcr\u00fcn\u00fc ithal etti. T\u00fcrkiye'nin Son 10 Y\u0131ldaki G\u0131da \u0130thalat\u0131 108 Milyar Dolar"},
{"date": "6 \u015eubat 2016", "claim": "227 bal orman\u0131 var. \u015eimdi T\u00fcrkiye d\u00fcnyada bal \u00fcretiminde ikinci s\u0131raya y\u00fckseldi. T\u00fcrkiye'de Bal Ormanlar\u0131 ve Bal \u00dcretimi Art\u0131yor"},
{"date": "28 Ocak 2016", "claim": "d\u00fcnyada azalan et fiyatlar\u0131 T\u00fcrkiye'de artmaya devam ediyor. Et Fiyatlar\u0131 D\u00fcnyada Azal\u0131rken, Bizde Art\u0131yor"},
{"date": "4 Ocak 2016", "claim": "T\u00fcrkiye'nin bu\u011fday rekoltesi 2015'te 22,6 milyon tonla beklenenin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi. Bu, 2014'te 19 milyon ton civar\u0131ndayd\u0131. T\u00fcrkiye'nin ge\u00e7en y\u0131l 1,1 milyar dolarl\u0131k bu\u011fday ithalat\u0131 oldu, bunun da b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc Rusya'dan kar\u015f\u0131land\u0131. Bu\u011fday \u00dcretim ve \u0130thalat Verileri"},
{"date": "16 Aral\u0131k 2015", "claim": "2002 y\u0131l\u0131ndan 2014 y\u0131l\u0131na kadar girdi ve g\u00fcbre fiyatlar\u0131nda y\u00fczde 300, y\u00fczde 400'e yak\u0131n art\u0131\u015flar ya\u015fand\u0131. G\u00fcbre Fiyatlar\u0131 Art\u0131yor"},
{"date": "17 Ekim 2015", "claim": "Hollanda\u2019n\u0131n tar\u0131m geliri ka\u00e7 milyon dolar bizim ise yar\u0131s\u0131n\u0131 bile bulmuyor. Hollanda'n\u0131n Tar\u0131m \u0130hracat\u0131 Ba\u015far\u0131s\u0131"},
{"date": "15 Eyl\u00fcl 2015", "claim": "T\u00fcrkiye'de, 2015'te ni\u015fasta bazl\u0131 \u015fekerin \u00fcretim kotas\u0131 y\u00fczde 30 artt\u0131r\u0131ld\u0131. AB'de ise kota y\u00fczde 2-3 oran\u0131nda. Ni\u015fasta Bazl\u0131 \u015eeker Zararl\u0131 m\u0131?"},
{"date": "4 Eyl\u00fcl 2015", "claim": "T\u00fcrkiye'nin 2002'de 36 milyar lira olan tar\u0131msal milli geliri, 2014 y\u0131l\u0131nda 125 milyar liraya ula\u015ft\u0131. Tar\u0131msal Milli Gelir 2,5 Kat Artt\u0131 m\u0131?"},
{"date": "7 Temmuz 2015", "claim": "T\u00fcrkiye son 13 y\u0131lda 30 milyar liral\u0131k bu\u011fday ithalat\u0131 yapt\u0131. Bu\u011fday \u0130thalat\u0131m\u0131z Ne Kadar?"},
{"date": "7 Temmuz 2015", "claim": "T\u00fcrkiye'de 5 ki\u015fiden biri \u00e7ift\u00e7idir. T\u00fcrkiye'de Tar\u0131mla U\u011fra\u015fan N\u00fcfus Ne Kadar?"},
{"date": "7 Temmuz 2015", "claim": "10 tarladan 7'sinde bu\u011fday tar\u0131m\u0131 yap\u0131l\u0131yor. Bu\u011fday Ekim Alanlar\u0131"},
{"date": "9 May\u0131s 2015", "claim": "T\u00fcrkiye tar\u0131m alan\u0131nda AR-GE \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nc\u00fc \u00fclkelerinden biridir. Tar\u0131ma Ara\u015ft\u0131rma Yat\u0131r\u0131m\u0131 Yap\u0131yor muyuz?"},
{"date": "9 May\u0131s 2015", "claim": "Biz iktidara gelene kadarki 41 y\u0131lda 450 bin hektar toplula\u015ft\u0131rma yap\u0131ld\u0131, 12 y\u0131ll\u0131k AK Parti iktidar\u0131nda 4,5 milyon hektar toplula\u015ft\u0131rma yap\u0131ld\u0131, tam 10 misli. T\u00fcrkiye'de Arazi Toplula\u015ft\u0131rmas\u0131"},
{"date": "29 Nisan 2015", "claim": "12 y\u0131lda \u00fcreticilerimize 70 milyar lira nakit hibe deste\u011fi sa\u011flad\u0131k. Tar\u0131ma Destek"},
{"date": "28 Nisan 2015", "claim": "\u00c7ay al\u0131mlar\u0131na toplam 4,6 milyar lira \u00f6dedik. \u00c7ay \u00dccretleri"},
{"date": "26 Nisan 2015", "claim": "T\u00fcrkiye'de \u00fcreticiler iki Trakya b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki alan\u0131 ge\u00e7inemedi\u011fi, zarar etti\u011fi i\u00e7in ekmiyor. Tar\u0131msal Alan\u0131m\u0131z Azal\u0131yor"},
{"date": "31 Mart 2015", "claim": "Hollanda'n\u0131n, Konya'dan k\u00fc\u00e7\u00fck olmas\u0131na ra\u011fmen, y\u0131ll\u0131k tar\u0131m \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131 185 milyar dolar ... T\u00fcrkiye'nin ise 12 milyar dolar Hollanda Bir Tar\u0131m Makinesi"},
{"date": "24 Mart 2015", "claim": "T\u00fcrkiye 16 y\u0131l aradan sonra canl\u0131 hayvan ve et ithal ediyor. T\u00fcrkiye 16 y\u0131l aradan sonra canl\u0131 hayvan ve et ithal ediyor."},
{"date": "24 Mart 2015", "claim": "Uygulanan yanl\u0131\u015f politikalar sonucu toplam hayvan varl\u0131\u011f\u0131 4-5 milyon ba\u015f gerilemi\u015ftir Hayvan Say\u0131m\u0131z Azal\u0131yor mu?"},
{"date": "17 \u015eubat 2015", "claim": "\u015eu anda \u00e7ift\u00e7ilerimiz d\u00fcnyan\u0131n ... en pahal\u0131 mazotunu t\u00fcketmeye devam ediyorlar h\u00e2l\u00e2. Pahal\u0131 Mazot Kullan\u0131yoruz"},
{"date": "27 Ocak 2015", "claim": "\u015eimdi, T\u00fcrkiye, net ihracat\u00e7\u0131d\u0131r tar\u0131mda, ithalat\u00e7\u0131 de\u011fildir. Tar\u0131mda \u0130hracat\u0131m\u0131z Daha m\u0131 Y\u00fcksek?"},
{"date": "23 Aral\u0131k 2014", "claim": "T\u00fcrkiye Avrupa'n\u0131n birinci tar\u0131msal g\u00fcc\u00fc haline geldi Tar\u0131msal \u00dcretimde T\u00fcrkiye"},
{"date": "8 Ekim 2014", "claim": "Eskiden bir kilo \u00fcz\u00fcme 1 litre mazot al\u0131yorduk. \u015eimdi 2 kilo \u00fcz\u00fcme bir litre mazot al\u0131yoruz. 2 Kilo \u00dcz\u00fcm 1 Litre Mazota E\u015fit Mi?"},
{"date": "3 Eyl\u00fcl 2014", "claim": "62. h\u00fck\u00fcmet program\u0131nda k\u00f6yl\u00fcler, \u00e7ift\u00e7ilerle ilgili vaatleri g\u00f6remedik 62. H\u00fck\u00fcmet Program\u0131nda \u00c7ift\u00e7i ve K\u00f6yl\u00fcye Dair Vaatler"},
{"date": "6 A\u011fustos 2014", "claim": "D\u00fcnya \u00e7ekirdeksiz kuru \u00fcz\u00fcm ihracat\u0131n\u0131n y\u00fczde 45'lik pay\u0131na sahip olan \u00fclkemizde... T\u00fcrkiye Kuru \u00dcz\u00fcm Piyasas\u0131na Etki Eden \u00dclkelerden"},
{"date": "5 A\u011fustos 2014", "claim": "2002\u2019den 2013\u2019e toplam i\u015flenen alan miktar\u0131nda \u00f6nemli d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131r \u0130\u015flenen Tar\u0131m Alan\u0131 Azal\u0131yor"},
{"date": "24 Temmuz 2014", "claim": "''2002 y\u0131l\u0131nda bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman, at\u0131k sular\u0131n ancak ve ancak y\u00fczde 30'u ar\u0131t\u0131l\u0131yor... (ben) a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 bu oran\u0131 y\u00fczde 75-80'e \u00e7\u0131kard\u0131m yani toplanan, ar\u0131t\u0131lan at\u0131k sular.'' At\u0131k Su Ar\u0131tma Oran\u0131 Ne Kadar Artm\u0131\u015f?"},
{"date": "16 Haziran 2014", "claim": "...\u00e7al\u0131\u015fmalarla T\u00fcrkiye d\u00fcnyada bal \u00fcretiminde 2. s\u0131raya y\u00fckseldi. ...\u00e7al\u0131\u015fmalarla T\u00fcrkiye d\u00fcnyada bal \u00fcretiminde 2. s\u0131raya y\u00fckseldi."},
{"date": "13 Haziran 2014", "claim": "...\u00fclkemiz on iki y\u0131ll\u0131k AKP d\u00f6neminde, net 164 bin 222 dekar orman\u0131n\u0131 kaybetmi\u015ftir. T\u00fcrkiye'deki Orman Alan\u0131 Ne Kadar De\u011fi\u015fti?"},
{"date": "4 Haziran 2014", "claim": "Bundan on y\u0131l \u00f6nce mazotun be\u015fte 1'i kadard\u0131 elektrik fiyat\u0131 Tar\u0131m \u0130\u00e7in Girdi Maliyetleri Artt\u0131"},
{"date": "4 Haziran 2014", "claim": "Uygulanan bu politikalardand\u0131r ki, \u00fclkemizde pamukta \u00fcretimin t\u00fcketimi kar\u015f\u0131lama oran\u0131 y\u00fczde 30'lara kadar d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. Pamuk \u00dcretiminin Pamuk T\u00fcketimini Kar\u015f\u0131lama Oran\u0131 Nedir?"},
{"date": "5 May\u0131s 2014", "claim": "yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z reformlar ve verimlilik art\u0131\u015flar\u0131yla Avrupa'y\u0131 ge\u00e7tik birinci olduk. D\u00fcnyan\u0131n da 6. tar\u0131m g\u00fcc\u00fc haline geldik. yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z reformlar ve verimlilik art\u0131\u015flar\u0131yla Avrupa'y\u0131 ge\u00e7tik birinci olduk. D\u00fcnyan\u0131n da 6. tar\u0131m g\u00fcc\u00fc haline geldik."},
{"date": "7 Nisan 2014", "claim": "2002 y\u0131l\u0131nda 181 milyon 123 bin dekar olan ekili alan\u0131n, 2013 y\u0131l\u0131nda yakla\u015f\u0131k 25 milyon dekar azalarak, 156 milyon 180 bin dekara geriledi T\u00fcrkiye'nin Ekili Tar\u0131m Alan\u0131 Miktar\u0131 Azald\u0131 m\u0131?"},
]