[
{"date": "2 Temmuz, 2019", "claim": "\"ABD Heyeti ile G-20 Zirvesi'nde Toplant\u0131 Yapan T\u00fcrk Heyeti Not Tutmad\u0131\" Yalan\u0131", "context": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ve beraberindeki heyet 26 Haziran 2019 tarihinde G-20 Liderler Zirvesi'ne kat\u0131lmak \u00fczere Japonya\u2019n\u0131n Osaka kentine gitti. G-20 Zirvesi kapsam\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ve Amerika Birle\u015fik Devletleri Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump 29 Haziran tarihinde bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. G\u00f6r\u00fc\u015fmede T\u00fcrk ve Amerikal\u0131 ekipler de haz\u0131r bulundu. G\u00f6r\u00fc\u015fme s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekilen bir foto\u011fraf \u00fczerinden birtak\u0131m iddialar g\u00fcndeme getirildi. ABD ve T\u00fcrk heyetinin g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc s\u0131rada ABD\u2019li yetkililerin not tutarken T\u00fcrk yetkililerin ise not tutmad\u0131\u011f\u0131 iddia edildi.\n T\u00fcrk ve Amerikal\u0131 heyetlerin Osaka\u2019da ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131ya dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler incelendi\u011finde s\u00f6z konusu iddialar\u0131n ucuz bir alg\u0131 operasyonundan ibaret oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Toplant\u0131 foto\u011fraflar\u0131nda T\u00fcrk ve Amerikal\u0131 heyetlerin ilgili konularda not ald\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n Yalan Haber Linkleri: Twitter, Twitter\nDo\u011fru Haber Linkleri: Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"},
{"date": "22 May\u0131s, 2019", "claim": "\"Sultan Ahmet Camii'nin Tarih\u00ee D\u0131\u015fl\u0131klar\u0131 K\u0131r\u0131ld\u0131\" Yalan\u0131", "context": "Gazeteci Cem Seymen\u2019in g\u00fcndeme ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 Sultan Ahmet Camii restorasyonu s\u0131ras\u0131nda 413 y\u0131ll\u0131k d\u0131\u015fl\u0131klar\u0131n k\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yalanland\u0131. Mezk\u00fbr \u00e7imento har\u00e7l\u0131 d\u0131\u015fl\u0131klar 1965-1985 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda yerle\u015ftirilmi\u015f olup hi\u00e7bir tarih\u00ee niteli\u011fe sahip de\u011fildir.\nVak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 1965 y\u0131l\u0131 \u00f6ncesine ait foto\u011fraflarda Sultan Ahmet Camii\u2019nde revakl\u0131 avlunun hi\u00e7bir \u00e7imentolu i\u00e7lik ve d\u0131\u015fl\u0131k penceresinin olmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmektedir."},
{"date": "26 Nisan, 2019", "claim": "Sevakin Adas\u0131 Yalan\u0131", "context": "Sevakin Adas\u0131\u2019na ili\u015fkin T\u00fcrkiye ile Sudan aras\u0131ndaki anla\u015fman\u0131n iptal edilebilece\u011fine y\u00f6n\u00fcnde bas\u0131nda yer alan haberler do\u011fru de\u011fildir.\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Hami Aksoy, T\u00fcrk \u0130\u015fbirli\u011fi ve Koordinasyon Ajans\u0131 Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n (T\u0130KA) Sevakin Adas\u0131\u2019ndaki Osmanl\u0131 d\u00f6nemi eserlerini restore etti\u011fini belirterek, s\u00f6z konusu iddialar\u0131 yalanlad\u0131.\nYalan Haber\nDo\u011frusu"},
{"date": "24 Nisan, 2019", "claim": "S\u0130T Alanlar\u0131\u0131 Yalan\u0131", "context": "   \"\u00c7evre Bakanl\u0131\u011f\u0131 talimat\u0131 ile bir g\u00fcnde verilen kararlarla Edirne, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, Bursa, Van, \u0130zmir, Denizli ve \u00c7anakkale\u2019de bir\u00e7ok alan yap\u0131la\u015fmaya\" a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve bu karar \u00e7er\u00e7evesinde do\u011fa talan\u0131n\u0131n ya\u015fanaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde haberler, son bir haftad\u0131r, medyada yer almaktad\u0131r.\n   S\u00f6z konusu iddialar, \u00c7anakkale \u00c7evre ve \u015eehircilik \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u00d6mer Bolat taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamalarla yalanlanm\u0131\u015f ve yeniden de\u011ferlendirmeye al\u0131nan S\u0130T alanlar\u0131nda % 7.58'lik bir art\u0131\u015f\u0131n oldu\u011fu belirtilmi\u015ftir.\nYalan Haber\nDo\u011frusu"},
{"date": "19 Nisan, 2019", "claim": "Yanda\u015flara \u00d6deme Yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Yalan\u0131", "context": "Birg\u00fcn\u2019de, 18/04/2019\u2019da, yer alan \u201cYanda\u015flara \u00fc\u00e7 ayda 2 milyar 672 milyon TL\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 haber do\u011fru de\u011fildir.\nS\u00f6z konusu iddialar Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bas\u0131n M\u00fc\u015faviri Mehmet Ali Berber taraf\u0131ndan yalanlanm\u0131\u015ft\u0131r.\nYalan Haber\nYalanlama"},
{"date": "18 Nisan, 2019", "claim": "YSK Protestosuna M\u00fcdahale Yalan\u0131", "context": "17/04/2019\u2019da bas\u0131nda yer alan, HDP\u2019nin YSK protestosuna polisin sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki haberler ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmamaktad\u0131r.\nS\u00f6z konusu protestonun PKK\u2019l\u0131 ter\u00f6ristlerin a\u00e7l\u0131k grevine destek ama\u00e7l\u0131 oldu\u011fu, olay\u0131n oldu\u011fu g\u00fcn, ilgili HDP \u0130l \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131r.\nYalan Haber\nA\u00e7\u0131klama\n "},
{"date": "18 Nisan, 2019", "claim": "Zoraki Evlilik Yalan\u0131", "context": "Mehmet \u00d6zhaseki\u2019nin, Cumhur \u0130ttifak\u0131\u2019n\u0131 zoraki evlili\u011fe benzetti\u011fi y\u00f6n\u00fcnde bas\u0131nda yer alan haberler do\u011fru de\u011fildir.\nM.\u00d6zhaseki, iddialar\u0131n yalan ve iftira oldu\u011funu belirterek hukuki s\u00fcre\u00e7 ba\u015flataca\u011f\u0131n\u0131 ifade etmi\u015ftir.\n Yalan Haber\nDo\u011fru Haber"},
{"date": "18 Nisan, 2019", "claim": "\u00dcnl\u00fc Sanat\u00e7\u0131 Hakk\u0131nda Yo\u011fun Bak\u0131m Yalan\u0131", "context": "\u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131 Mazhar Alanson\u2019un yo\u011fun bak\u0131mda oldu\u011funa dair servis edilen haber ger\u00e7ek de\u011fildir.\n\u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131, s\u00f6z konusu iddialar\u0131 Twitter hesab\u0131 \u00fczerinden, 18/04/2019'da, yalanlam\u0131\u015ft\u0131r.\n Yalan Haber\nYalanlama"},
{"date": "18 Nisan, 2019", "claim": "Devlet Memurlar\u0131na \u0130ftira", "context": "S\u00f6zc\u00fc taraf\u0131ndan, 18/04/2019\u2019da, \u201cBolu\u2019daki ka\u00e7ak kaz\u0131n\u0131n devlet memurlar\u0131nca yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131\u201d iddias\u0131yla yay\u0131nlanan haber do\u011fru de\u011fildir.\nS\u00f6z konusu haber, 17/04/2019\u2019da, Bolu Valili\u011fi taraf\u0131ndan yalanlanm\u0131\u015ft\u0131r.\nYalan Haber\nYalanlama"},
{"date": "16 Nisan, 2019", "claim": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na \u0130ftira", "context": "    Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesine g\u00f6nderildi\u011fi iddias\u0131 ile \u201ctwitter\u201dda yay\u0131lan belge sahtedir.\n    Resmi Yaz\u0131\u015fmalarda Uygulanacak Usul ve Esaslar Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik(2015)\u2019e uymayan g\u00f6rsel, amat\u00f6rce haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir iftiradan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir.\n    Kaynak: Resmi Gazetede Yer Alan Y\u00f6netmelik"},
{"date": "4 Nisan, 2019", "claim": "Salda G\u00f6l\u00fc Hakk\u0131nda As\u0131ls\u0131z \u0130ddia", "context": "04/04/2019 tarihinde Cumhuriyet'te yer alan, Salda G\u00f6l\u00fc\u2019n\u00fcn imara a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde Dursun UTKU taraf\u0131ndan kaleme al\u0131nan yaz\u0131, ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmamaktad\u0131r.\nS\u00f6z konusu iddialar\u0131n \u015eubat 2019\u2019da da bas\u0131nda yer almas\u0131 \u00fczerine, \u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Sn. Murat Kurum \u201ctwitter\u201d hesab\u0131 \u00fczerinden 03/02/2019\u2019da Salda G\u00f6l\u00fc k\u0131y\u0131s\u0131nda hi\u00e7bir \u015fekilde yap\u0131la\u015fmaya izin vermeyecekleri y\u00f6n\u00fcnde a\u00e7\u0131klama yapm\u0131\u015ft\u0131r.\n Do\u011fru haber linki: Twitter\nYalan haber linki: Cumhuriyet"},
{"date": "25 Mart, 2019", "claim": "S\u00f6zc\u00fc'n\u00fcn \"Benzin Fiyatlar\u0131na Zam Geliyor\" Yalan\u0131", "context": "25 Mart 2019 tarihinde S\u00f6zc\u00fc ve Sputnik gazeteleri gece yar\u0131s\u0131 itibar\u0131yla benzin fiyatlar\u0131na zam gelece\u011fine y\u00f6nelik haberler servis etti. Pompa fiyat\u0131na 17 kuru\u015f olarak yans\u0131yaca\u011f\u0131 iddia edilen benzin zamm\u0131n\u0131n brent petrol fiyatlar\u0131ndaki art\u0131\u015f ve d\u00f6viz kurundaki hareketlilikten kaynaklad\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nKonuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapan Enerji Piyasas\u0131 D\u00fczenleme Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Y\u0131lmaz, 25 Mart 2019 tarihi itibar\u0131yla benzine zam yap\u0131laca\u011f\u0131na y\u00f6nelik haberlerin do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Mustafa Y\u0131lmaz s\u00f6z konusu haberlerin se\u00e7im \u00f6ncesi manip\u00fclasyon yapmak amac\u0131yla servis edildi\u011fini bildirdi. Manip\u00fclatif haberlerin hem \u00fclke ekonomimizi hem de milletimizin moralini olumsuz y\u00f6nde etkileyece\u011fine dikkat \u00e7eken bu tip haberlere itibar edilmemesi gerekti\u011fini ifade etti.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Ak\u015fam\nYalan Haber Linkleri: S\u00f6zc\u00fc, Sputnik"},
{"date": "12 Mart, 2019", "claim": "\"Gebze-Halkal\u0131 Banliy\u00f6 Hatt\u0131 G\u00fcvenli De\u011fil\" Yalan\u0131", "context": "12 Mart 2019 tarihinde hizmete a\u00e7\u0131lan Gebze-Halkal\u0131 Banliy\u00f6 hatt\u0131n\u0131n g\u00fcvenli olmad\u0131\u011f\u0131na dair bir\u00e7ok haber yap\u0131ld\u0131. Sol Haber Portal\u0131, Sputnik ve T24 haber siteleri ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok haber sitesinde banliy\u00f6 hatt\u0131n\u0131n g\u00fcvensiz oldu\u011fu ve haz\u0131rl\u0131klar\u0131n tamamlanmadan a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Birle\u015fik Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131 Sendikas\u0131 (BTS)\u2019nin a\u00e7\u0131klamalar\u0131na da yer verilen haberlerde banliy\u00f6 hatt\u0131n\u0131n bir\u00e7ok y\u00f6nden eksik oldu\u011fu ve bu durumun telafisi imk\u00e2ns\u0131z kazalara neden olabilece\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Kamuoyuna servis edilen haberlere g\u00f6re Halkal\u0131-Gebze banliy\u00f6 hatt\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlara da yeterli e\u011fitim verilmedi. Ge\u00e7en s\u00fcre zarf\u0131nda hatt\u0131n test ve sertifikasyon s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 iddia edilen haberlerde h\u00fck\u00fcmetin siyasi davrand\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n11 Mart 2019 tarihinde a\u00e7\u0131klama yapan Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakanl\u0131\u011f\u0131 Altyap\u0131 Yat\u0131r\u0131mlar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Necdet S\u00fcmb\u00fcl Halkal\u0131-Gebze banliy\u00f6 hatt\u0131n\u0131n haz\u0131r olmad\u0131\u011f\u0131 ve gerekli testlerin yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik haberlerin do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Necdet S\u00fcmb\u00fcl sinyalizasyon ve haberle\u015fme sistemlerinin yaz\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n, yol boyu ekipmanlar\u0131 ve ara\u00e7 \u00fcst\u00fc ekipmanlar\u0131 ile ileti\u015fiminin do\u011frulanmas\u0131 i\u00e7in 27 Aral\u0131k 2018 tarihinden bu yana her g\u00fcn 24 saat test edildi\u011fini vurgulad\u0131. S\u00fcmb\u00fcl test s\u00fcresince ger\u00e7ek tren kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. S\u00fcmb\u00fcl, 25 \u015eubat 2019 tarihinde ba\u015flayan deneme s\u00fcr\u00fc\u015flerinin sistemin tarifesine uygun olarak yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. Genel M\u00fcd\u00fcr S\u00fcmb\u00fcl T\u00dcV S\u00fcd isimli uluslararas\u0131 firmadan t\u00fcm tasar\u0131m, imalat ve sinyalizasyon sertifikalar\u0131n\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 da vurgulad\u0131.\n Do\u011fru Haber Linkleri: AA\nYalan Haber Linkleri: Sol Haber Portal\u0131, T24, Sputnik"},
{"date": "12 Mart, 2019", "claim": "S\u00f6zc\u00fc'n\u00fcn \"Ankara \u015eehir Hastanesinde Asans\u00f6r Facias\u0131 Ya\u015fand\u0131\" Yalan\u0131", "context": "S\u00f6zc\u00fc gazetesi 12 Mart 2019 tarihinde Ankara Temsilcisi Sayg\u0131 \u00d6zt\u00fcrk imzas\u0131yla 14 Mart 2019 tarihinde resmi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak Ankara \u015eehir Hastanesi\u2019nde asans\u00f6r facias\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden bir haber yay\u0131nlad\u0131. S\u00f6z konusu haberde Ankara \u015eehir Hastanesi\u2019nde bir asans\u00f6r\u00fcn d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc 2\u2019si a\u011f\u0131r olmak \u00fczere kaza sonucunda 4 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti. Haberde olayla ilgili teknik ve adli soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisine yer verildi.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ayn\u0131 g\u00fcn yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Ankara \u015eehir Hastanesi\u2019nde asans\u00f6r facias\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ve 4 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar\u0131n tamamen as\u0131ls\u0131z ve maksatl\u0131 oldu\u011funu bildiren bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlad\u0131. Haberin kayna\u011f\u0131 olan gazete ve bu uydurma haberi sorumsuzca payla\u015fan t\u00fcm haber siteleri hakk\u0131nda hukuki s\u00fcre\u00e7 ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 s\u00f6z konusu haberin gazetecilik ahlak\u0131 ve meslek eti\u011fiyle uyu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n Do\u011fru Haber Linkleri: AA\nYalan Haber Linkleri: S\u00f6zc\u00fc Gazetesi"},
{"date": "6 Mart, 2019", "claim": "FET\u00d6'c\u00fc Emre Uslu ve HDP'li \u00d6mer Faruk Gergerlio\u011flu'nun \"\u0130ntihar\" Yalan\u0131", "context": "5 Mart 2019 tarihinde ba\u015fta HDP Milletvekili \u00d6mer Faruk Gergerlio\u011flu ve FET\u00d6 firarisi Emre Uslu olmak \u00fczere bir\u00e7ok Twitter kullan\u0131c\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan Batman\u2019da bir vatanda\u015f\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 korkun\u00e7 olay sonras\u0131 intihar etti\u011fine y\u00f6nelik payla\u015f\u0131mlar yap\u0131ld\u0131. \u0130sminin Ay\u015fe Aslano\u011flu oldu\u011fu belirtilen vatanda\u015f\u0131n intihar\u0131ndan sonra yak\u0131nlar\u0131 i\u00e7in b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fclen bir mektup payla\u015f\u0131ld\u0131. S\u00f6z konusu intihar olay\u0131ndan h\u00fck\u00fcmetin ve yetkililerin sorumlu oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nBatman Valili\u011fi sosyal medya \u00fczerinden yay\u0131lan intihar iddialar\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 ifade eden bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlad\u0131. Kay\u0131tlarda herhangi bir intihar vakas\u0131 ya da ismi ge\u00e7en ki\u015fiye dair bir bilgi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Valilik iddialar\u0131n tamam\u0131n\u0131n ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu vurgulad\u0131.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Batman Valili\u011fi\nYalan Haber Linkleri: Emre Uslu, \u00d6mer Faruk Gergerlio\u011flu"},
{"date": "22 \u015eubat, 2019", "claim": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun \u00c7\u00f6pten Ekmek Toplayan Kad\u0131n Yalan\u0131", "context": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu 19 \u015eubat 2019 tarihli grup toplant\u0131s\u0131nda hi\u00e7 paras\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 ve \u00e7\u00f6pten ekmek toplad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla bir kad\u0131n\u0131n foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n posterinin \u00f6n\u00fcnde bulunan \u00e7\u00f6p konteyn\u0131r\u0131n\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131ran kad\u0131n\u0131n evi i\u00e7in ekmek arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.\nAncak K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun grup toplant\u0131s\u0131nda \u00e7\u00f6pten ekmek toplad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla afi\u015fe etti\u011fi Aysun Demir yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama ile K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun kendisine iftara att\u0131\u011f\u0131n\u0131 afi\u015fe etti. Maddi durumunun gayet iyi oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Demir, 4 katl\u0131 evi ve maa\u015f\u0131n\u0131n oldu\u011funu belirterek \u00e7\u00f6pteki ekmekleri sokak hayvanlar\u0131 i\u00e7in toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi. Eski\u015fehir\u2019in Odunpazar\u0131 il\u00e7esinde ya\u015fayan Aysun Demir ya\u015fanan olaydan ve hakk\u0131nda dile getirilen iddialardan \u00e7ok rencide oldu\u011funu belirterek K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu hakk\u0131nda dava a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Sabah\nYalan Haber Linkleri: CHP"},
{"date": "20 \u015eubat, 2019", "claim": "Polis Van'da G\u00f6zalt\u0131na Al\u0131nan \u00c7ocuklara \u0130\u015fkence Yapt\u0131 Yalan\u0131", "context": "Cumhuriyet gazetesi 19 \u015eubat 2019 tarihinde Van\u2019da g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan bir grup \u00e7ocu\u011fun polis taraf\u0131ndan i\u015fkenceye maruz kald\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik bir haber yay\u0131nland\u0131. S\u00f6z konusu haberde g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u00e7ocuklara emniyet g\u00fc\u00e7leri taraf\u0131ndan zorla belge imzalat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve \u00e7ocuklar\u0131n h\u00fcrriyetlerinden mahrum b\u0131rak\u0131larak ciddi s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nB\u00f6l\u00fcc\u00fc ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK eleba\u015f\u0131 Abdullah \u00d6calan 15 \u015eubat 1999 tarihinde T\u00fcrk emniyet ve istihbarat g\u00fc\u00e7lerinin ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ba\u015far\u0131l\u0131 bir operasyonla sakland\u0131\u011f\u0131 Kenya\u2019dan yakalanarak T\u00fcrkiye\u2019ye getirildi. B\u00f6l\u00fcc\u00fc eleba\u015f\u0131n\u0131n yakalanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan b\u00fcy\u00fck darbe alan PKK, her y\u0131l eleba\u015f\u0131n\u0131n yakaland\u0131\u011f\u0131 tarih olan 15 \u015eubat\u2019ta \u00f6rg\u00fct \u00fcye ve sempatizanlar\u0131na eylem \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyor. Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK\u2019n\u0131n \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na uyarak Van\u2019\u0131n \u0130pekyolu \u0130l\u00e7esinde polise sald\u0131ran ve ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapan bir grup, emniyet g\u00fc\u00e7lerince d\u00fczenlenen operasyonla yakaland\u0131. Van\u2019da g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u00e7ocuklar\u0131n i\u015fkence g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne y\u00f6nelik bas\u0131nda ve sosyal medyada g\u00fcndeme gelen iddialar \u00fczerine a\u00e7\u0131klama yapan Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, s\u00f6z konusu iddialar\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek ithamlar\u0131n ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn ama\u00e7lar\u0131na hizmet etti\u011fini belirtti. B\u00f6l\u00fcc\u00fc ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc eleba\u015f\u0131n\u0131n yakalanmas\u0131n\u0131 protesto etmek i\u00e7in sokaklar\u0131 sava\u015f alan\u0131na \u00e7evirmek isteyen, polis ve polis ara\u00e7lar\u0131na ta\u015fl\u0131 ve molotof kokteylli sald\u0131r\u0131 d\u00fczenleyen eylemcilerin bir polis memurunu da yaralad\u0131\u011f\u0131 ifade edilen a\u00e7\u0131klamada t\u00fcm i\u015flemlerin hukuka uygun olarak yerine getirildi\u011fi vurguland\u0131. Yasal mevzuat ve yetkili adli makamlar\u0131n talimatlar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde hareket edildi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcphelilerin \u00fczerlerinde kimliklerini gizlemek amac\u0131yla kulland\u0131klar\u0131 maske, e\u015farp, eldiven ve polise sald\u0131r\u0131 amac\u0131yla kulland\u0131klar\u0131 havai fi\u015fekler ele ge\u00e7irildi. Ayr\u0131ca \u015f\u00fcphelilere ait cep telefonlar\u0131nda da ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fc \u00f6v\u00fcc\u00fc mahiyette payla\u015f\u0131mlar\u0131n ve \u00f6rg\u00fctsel dok\u00fcmanlar\u0131n bulundu\u011fu bildirildi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\nYalan Haber Linkleri: Cumhuriyet"},
{"date": "19 \u015eubat, 2019", "claim": "\"\u0130stanbul Havaliman\u0131'nda Pist \u00c7\u00f6kt\u00fc\" Yalan\u0131", "context": "19 \u015eubat 2019 tarihinde Haberin G\u00f6be\u011fi isimli internet sitesi taraf\u0131ndan \u0130stanbul Havaliman\u0131n\u0131n pistinde \u00e7\u00f6kme oldu\u011funa ve bir u\u00e7a\u011f\u0131n hasar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne y\u00f6nelik bir  g\u00f6rsel payla\u015f\u0131ld\u0131. S\u00f6z konusu payla\u015f\u0131mda pistte ya\u015fanan \u00e7\u00f6kmeden dolay\u0131 havaliman\u0131ndaki u\u00e7u\u015flar\u0131n durdu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nBahsi gecen payla\u015f\u0131m \u00fczerine sosyal medya \u00fczerinden de bir\u00e7ok payla\u015f\u0131m yap\u0131ld\u0131. Yeni yap\u0131lan bir havaliman\u0131n pistinde \u00e7\u00f6kme olmas\u0131n\u0131n kabul edilemeyece\u011fi, dev projenin ranta kurban edildi\u011fi ve gerekli kontrollerin yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 iddia edildi.\nAncak payla\u015f\u0131mda yer verilen foto\u011fraf inceledi\u011finde \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131na ait olmad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131yor. Bahsi ge\u00e7en g\u00f6r\u00fcnt\u00fc \u0130srail\u2019in Tel Aviv \u015fehrinde bulunan Ben Gurion Havaliman\u0131nda 15 \u015eubat tarihinde meydana gelen \u00e7\u00f6kmeye ait. \u00c7\u00f6kme olay\u0131 Cathay Pacific Hava Yollar\u0131\u2019n\u0131n Tel Aviv-Hong Kong seferini yapmaya haz\u0131rlanan Airbus A350 tipi yolcu u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n pistte hareket etti\u011fi s\u0131rada meydana geldi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Aviation24\nYalan Haber Linkleri: Haberin G\u00f6be\u011fi, Obliyo"},
{"date": "18 \u015eubat, 2019", "claim": "\"Suriyeliler \u00dcniversitelere S\u0131navs\u0131z Giriyor\" Yalan\u0131", "context": "Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llarda defalarca dile getirilen Suriyelilerin s\u0131navs\u0131z \u00fcniversiteye girdi\u011fi iddias\u0131 son d\u00f6nemde tekrar g\u00fcndeme getirildi. Bu \u00fclkenin gen\u00e7lerinin s\u0131navlara \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bunlar i\u00e7in \u00e7aba ve emek harcad\u0131\u011f\u0131 ancak Suriyelilerin direkt s\u0131navs\u0131z \u00fcniversiteye girebildi\u011fi iddia edildi. T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n ikinci s\u0131n\u0131f muamele g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nTekrarlanan iddialar \u00fczerine a\u00e7\u0131klama yapan Y\u00d6K Suriyelilerin hi\u00e7bir s\u0131nava tabi tutulmadan istedikleri \u00fcniversiteye girebildiklerine y\u00f6nelik iddialar\u0131n tamamen as\u0131ls\u0131z oldu\u011funu vurgulad\u0131. Y\u00d6K bu t\u00fcr yalan haberlere itibar edilmemesi gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131z \u00e7izerek resmi makamlardan gelecek a\u00e7\u0131klamalar\u0131n beklenmesi gerekti\u011fini belirtti.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Y\u00d6K\nYalan Haber Linkleri: Twitter, Twitter"},
{"date": "16 \u015eubat, 2019", "claim": "\u0130Y\u0130 Partili \u00dcmit \u00d6zda\u011f'\u0131n \"3.8 Milyon Suriyeliye Vatanda\u015fl\u0131k Verilecek\" Yalan\u0131", "context": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00dcmit \u00d6zda\u011f 16 \u015eubat tarihinde yapt\u0131\u011f\u0131 bir Twitter payla\u015f\u0131m\u0131nda \u00fclkemizde bulunan 3.8 milyon Suriyeli s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131ya vatanda\u015fl\u0131k verilece\u011fi iddias\u0131nda bulundu. Bu say\u0131daki s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131ya vatanda\u015fl\u0131k verilmesinin \u00fclkedeki T\u00fcrk varl\u0131\u011f\u0131na zarar verece\u011fini ileri s\u00fcren \u00d6zda\u011f uzun vadede vatan\u0131m\u0131z\u0131 kaybedebilece\u011fimiz imas\u0131nda bulundu.\nH\u00fck\u00fcmetin Suriyelilerle ilgili izledi\u011fi politika ve son 8 y\u0131lda Suriyelilere verilen vatanda\u015fl\u0131k say\u0131lar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda \u0130yi Partili \u00d6zda\u011f\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131 ve h\u00fck\u00fcmetin b\u00f6yle bir politikas\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. 7 Ocak 2019 tarihinde Haber T\u00fcrk ekranlar\u0131nda sorular\u0131 cevaplayan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu i\u00e7 sava\u015f\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2011 y\u0131l\u0131ndan bu yana toplam 76 bin 443 Suriyeliye vatanda\u015fl\u0131k verildi\u011fini ve bunlar\u0131n 36 bininin re\u015fit oldu\u011funu kaydetti. Soylu vatanda\u015fl\u0131k verilenler aras\u0131nda 5 bin 292 \u00f6\u011fretmen, 1432 m\u00fchendis, 1235 serbest meslek sahibi, 743 doktor, 732 teknisyen, 507 k\u00fc\u00e7\u00fck i\u015fyeri sahibi, 427 m\u00fcd\u00fcr, 396 t\u00fcccar, 392 muhasebeci, avukat, eczac\u0131, \u00fcst d\u00fczey y\u00f6netici, hem\u015fire, mimar, \u00e7evirmen, bankac\u0131, akademisyen oldu\u011funu belirtti. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 da 2018 y\u0131l\u0131nda 291 bin 790 Suriyelinin \u00fclkesine d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 bir\u00e7ok a\u00e7\u0131klamada Suriye\u2019deki sava\u015f ortam\u0131n\u0131n sona ermesinin ard\u0131ndan Suriyelilerin \u00fclkesine d\u00f6nece\u011fini ve bunu istediklerini tekrarl\u0131yor.\n Do\u011fru Haber Linkleri: \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131\nYalan Haber Linkleri: \u00dcmit \u00d6zda\u011f"},
{"date": "13 \u015eubat, 2019", "claim": "\"Tanzim Sat\u0131\u015f Noktas\u0131ndan Al\u0131nan Marulun \u0130\u00e7inden Kertenkele \u00c7\u0131kt\u0131\" Yalan\u0131", "context": "11 \u015eubat 2019 tarihinde devreye giren tanzim sat\u0131\u015f noktalar\u0131 i\u00e7in bir\u00e7ok iddia g\u00fcndeme getiriliyor.  13 \u015eubat 2019 tarihinde @kelepirytnc isimli Twitter kullan\u0131c\u0131s\u0131 marul ve s\u00fcr\u00fcngen bir hayvan\u0131n foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak Tanzim sat\u0131\u015f noktas\u0131ndan ald\u0131\u011f\u0131m marulun i\u00e7inden bir s\u00fcr\u00fcngen \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti. Tanzim sat\u0131\u015ftaki \u00fcr\u00fcnlerin ucuzu olmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131ks\u0131z ve kontrols\u00fcz olmas\u0131 ba\u011flad\u0131.\nS\u00f6z konusu foto\u011fraf\u0131 2018 y\u0131l\u0131nda bir Twitter kullan\u0131c\u0131s\u0131 pazardan ald\u0131\u011f\u0131 marulun i\u00e7inden \u00e7\u0131kan kertenkeleye ait oldu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Sabah\n "},
{"date": "10 \u015eubat, 2019", "claim": "\"Jandarma Ekipleri Ya\u015fl\u0131 Teyzenin Odunlar\u0131na El Koydu\" Yalan\u0131", "context": "\u015eubat ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131ndan itibaren baz\u0131 Facebook ve WhatsApp kullan\u0131c\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan Karadeniz\u2019de Jandarma ekiplerinin ya\u015fl\u0131 bir teyzenin \u0131s\u0131nmak i\u00e7in toplad\u0131\u011f\u0131 odunlara el koydu\u011funa y\u00f6nelik bir foto\u011fraf dola\u015f\u0131ma sokuldu. Ma\u011fdur durumdaki teyzenin odunlar\u0131na el koydu\u011fu iddia edilen Jandarma ekiplerine yap\u0131lan yorumlarla tepki g\u00f6sterildi.\nJandarma ekiplerinin ve odun ta\u015f\u0131yan ya\u015fl\u0131 teyzenin foto\u011fraf\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda s\u00f6z konusu iddialar\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131yor. S\u00f6z konusu foto\u011fraf 11 Eyl\u00fcl 2018 tarihinde Kastamonu \u00c7atalzeytin'de jandarma ekiplerinin yolda g\u00f6rd\u00fckleri ya\u015fl\u0131 bir kad\u0131n\u0131n odunlar\u0131n\u0131 alarak evine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc s\u0131rada \u00e7ekildi. Jandarma ekipleri ya\u015fl\u0131 teyzeyi ve odunlar\u0131 ara\u00e7lar\u0131na alarak evine b\u0131rakt\u0131."},
{"date": "20 Ocak, 2019", "claim": "Oda TV'nin \"A Haber'e \u00c7\u0131kan Akademisyen Harvard'ta \u00c7al\u0131\u015fm\u0131yor\" Yalan\u0131", "context": "Oda TV 15 Ocak 2019 tarihinde A Haber\u2019de yay\u0131nlanan sat\u0131r aras\u0131 program\u0131 ile ilgili birtak\u0131m iddialar g\u00fcndeme getiren bir haber yapt\u0131. Oda TV 12 Ocak 2019 tarihinden yay\u0131nlanan programda Harvard \u00dcniversitesi\u2019nde profes\u00f6r oldu\u011fu iddias\u0131yla yay\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lan ki\u015finin Harvard\u2019la bir ilgisinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u201cA Haber\u2019deki gizemli profes\u00f6r kafalar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla servis edildi. Haberde Oda TV yetkililerinin Harvard \u00dcniversitesi\u2019ne ula\u015ft\u0131klar\u0131 ve A Haber\u2019e konuk olan ki\u015finin Harvard\u2019la bir ilgisinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.\n  11 Ocak 2019 tarihinde A Haber\u2019de yay\u0131nlanan Cansu Canan \u00d6zgen\u2019in sundu\u011fu Sat\u0131r Aras\u0131 program\u0131na kat\u0131lan Mark Tomass isimli akademisyenin Harvard \u00dcniversitesi\u2019nde \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil. Mark Tomass Twitter \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Harvard \u00dcniversitesi\u2019nde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131. Mark Tomass\u2019\u0131n Harvard\u2019ta g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 internet \u00fczerindeki a\u00e7\u0131k kaynaklardan da g\u00f6r\u00fclebiliyor.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Mark Tomass\nYalan Haber Linkleri: Oda TV"},
{"date": "17 Ocak, 2019", "claim": "CHP'li L\u00fctf\u00fc Sava\u015f'\u0131n \"Reyhanl\u0131, Yaylada\u011f\u0131 ve Alt\u0131n\u00f6z\u00fc \u0130l\u00e7elerinde Suriyeliler Se\u00e7imi Kazanabilir\" Yalan\u0131", "context": "Hatay B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 L\u00fctf\u00fc Sava\u015f 17 Ocak 2019 tarihinde Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada Reyhanl\u0131, Yaylada\u011f\u0131, Alt\u0131n\u00f6z\u00fc il\u00e7elerinde se\u00e7im kazanabilecek kadar Suriyeli se\u00e7men oldu\u011funu iddia etti. Sava\u015f bu gidi\u015fe dur diyebilmek i\u00e7in elindeki verileri kamuoyuyla payla\u015fmak zorunda oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.\nKonu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, Hatay Belediye Ba\u015fkan\u0131 L\u00fctf\u00fc Sava\u015f\u2019\u0131n y\u00f6netici sorumlulu\u011fundan uzak olarak yalan s\u00f6yledi\u011fini belirterek Hatay\u2019\u0131n se\u00e7men verilerini payla\u015ft\u0131. N\u00fcfus ve Vatanda\u015fl\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ait verilere g\u00f6re Hatay ili genelindeki Suriyeli se\u00e7men oran\u0131 %1.17. Reyhanl\u0131\u2019n\u0131n Suriyeli se\u00e7men oran\u0131 %4.78, Yaylada\u011f\u0131\u2019n\u0131n Suriyeli se\u00e7men oran\u0131 %14.36 ve Alt\u0131n\u00f6z\u00fc\u2019n\u00fcn Suriyeli se\u00e7men oran\u0131 ise %0,81\u2019dir. Bu verilere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Suriyeliler Hatay ya da herhangi bir il\u00e7esinde se\u00e7ilecek kadar \u00e7ok se\u00e7mene sahip oldu\u011fu iddias\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\nDo\u011fru Haber Linkleri: \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\nYalan Haber Linkleri: L\u00fctf\u00fc Sava\u015f"},
{"date": "14 Ocak, 2019", "claim": "Show TV'nin \"\u00d6nce D\u00f6vd\u00fc, Sonra B\u0131\u00e7aklad\u0131\" Ba\u015fl\u0131kl\u0131 Haberindeki G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin Kurgu Oldu\u011fu Belirlendi", "context": "12.01.2019 tarihinde Show TV Ana Haber b\u00fclteninde \u201c\u00d6nce d\u00f6vd\u00fc, sonra b\u0131\u00e7aklad\u0131\u201d konulubir haber yay\u0131nland\u0131. Haberde Ordu \u0130li \u00dcnye il\u00e7esinde meydana geldi\u011fi iddia edilen i\u00e7eri\u011finde bir kad\u0131n\u0131n bir erkek \u015fah\u0131s taraf\u0131ndan darp edilerek b\u0131\u00e7akland\u0131\u011f\u0131na dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler yay\u0131nlad\u0131. \u00dclkedeki kad\u0131n \u015fiddetine dikkat \u00e7ekildi.\n S\u00f6z konusu yay\u0131n\u0131n ard\u0131ndan haberde g\u00fcndeme gelen iddialar\u0131 takip eden emniyet g\u00fc\u00e7leri s\u00f6z konusu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin ger\u00e7ek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kurgu olarak \u00e7ekildi\u011fini belirtti. Ordu \u00dcnye Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 konu ile ilgili \u201cSu\u00e7 Uydurmak\u201d su\u00e7undan soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\nYalan Haber Linkleri: Show TV"},
{"date": "9 Ocak, 2019", "claim": "\"K\u0131z\u0131lay Kan Sat\u0131yor\" Yalan\u0131", "context": "K\u0131z\u0131lay\u2019\u0131n ba\u011f\u0131\u015f olarak toplad\u0131\u011f\u0131 kan\u0131 vatanda\u015flara para kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda satt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kan ticaretinden ciddi bir gelir elde etti\u011fini ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Baz\u0131 kullan\u0131c\u0131lar kana ihtiya\u00e7lar\u0131 oldu\u011funda K\u0131z\u0131lay merkezlerine belirli \u00fccretler \u00f6deyerek kan sat\u0131n ald\u0131klar\u0131n\u0131 iddia etti. Yap\u0131lan kan ba\u011f\u0131\u015flar\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7 sahiplerine eri\u015ftirilmedi\u011fi ve ticari bir meta olarak pazarland\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc ve bu iddialara dayan\u0131larak vatanda\u015flara kan ba\u011f\u0131\u015f\u0131 yapmamalar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde uyar\u0131larda bulunuldu.\nK\u0131z\u0131lay Ba\u015fkan\u0131 Kerem K\u0131n\u0131k Twitter hesab\u0131 \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada K\u0131z\u0131lay\u2019\u0131n bir insan dokusu olan kan\u0131 satmad\u0131\u011f\u0131 ve b\u00f6yle bir ticaretin kesinlikle s\u00f6z konusu olamayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131. K\u0131n\u0131k, K\u0131z\u0131lay\u2019\u0131n kan toplama i\u015flemini tamamen bir milli \u00f6dev olarak yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve aksi bir durumun d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclemeyece\u011fini gelirterek herhangi bir insan dokusunun ticari bir meta olarak de\u011ferlendirilmesinin hem ahlaka hem de kanunlara ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu ifade etti. K\u0131z\u0131lay taraf\u0131ndan kan hizmetleri alan\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen faaliyetlere y\u00f6nelik operasyonel maliyetlerin (kan torbas\u0131, test, kan t\u00fcp\u00fc vb.) SGK taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten K\u0131n\u0131k bu ve benzeri iddialara itibar edilmemesi gerekti\u011fi bildirdi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: K\u0131z\u0131lay\nYalan Haber Linkleri: Twitter, Twitter\n "},
{"date": "26 Aral\u0131k, 2018", "claim": "\"Sakarya'da Etnik Sebeplerden Dolay\u0131 Cinayet \u0130\u015flendi\" Yalan\u0131", "context": "Sakarya\u2019n\u0131n Hendek il\u00e7esinde 16 Aral\u0131k 2018 tarihinde bir ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine bir ki\u015finin de yaralanmas\u0131 sebep olan elim bir olay ya\u015fand\u0131. Sakarya\u2019da ya\u015fanan bu hadisenin ard\u0131ndan Duvar, \u00d6zg\u00fcr G\u00fcndem ve Gazete Fersude ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok medya kurulu\u015fu cinayetin etnik sebeplerle i\u015flendi\u011fini iddia eden birtak\u0131m haberler yapt\u0131. S\u00f6z konusu haberlerde sald\u0131rgan\u0131n olay \u00f6ncesinde \u201cK\u00fcrt m\u00fcs\u00fcn\u00fcz\u201d diye sordu\u011fu evet cevab\u0131n\u0131 ald\u0131ktan sonra da sald\u0131r\u0131y\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi iddia edildi. Bahsi ge\u00e7en iddialar sosyal medyada da geni\u015f yank\u0131 uyand\u0131rd\u0131. CHP\u2019li Sezgin Tanr\u0131kulu, HDP\u2019li Faruk Gergerlio\u011flu ve Pervin Buldan ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok siyasi ve sosyal medya kullan\u0131c\u0131s\u0131 olay\u0131n etnik sebeplerle ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini iddia eden payla\u015f\u0131mlarda bulundu.\n S\u00f6z konusu olay\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren ki\u015finin hadisenin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada alkoll\u00fc oldu\u011fu ve daha \u00f6nce bir\u00e7ok su\u00e7tan sab\u0131kas\u0131n\u0131n bulundu\u011fu belirlendi. Konu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sakarya Valili\u011fi bahsi ge\u00e7en elim hadisenin hi\u00e7bir etnik unsurlar ilgisinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Sald\u0131r\u0131lar\u0131n etnik k\u00f6kenli oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki iddialar \u00fczerine sald\u0131r\u0131da hayat\u0131n\u0131 kaybeden Kadir Sak\u00e7\u0131\u2019n\u0131n a\u011fabeyi Fahrettin Sak\u00e7\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Fahrettin Sak\u00e7\u0131 ya\u015fanan ac\u0131 hadisenin hi\u00e7bir etnik unsurla alakas\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015fimdiye kadar T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck ya da K\u00fcrt\u00e7\u00fcl\u00fck \u00fczerinden herhangi bir ayr\u0131m ya\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Sakarya Valili\u011fi, Ensonhaber\nYalan Haber Linkleri: Duvar, Fersude, \u00d6zg\u00fcr G\u00fcndem"},
{"date": "25 Aral\u0131k, 2018", "claim": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun \"Berat Albayrak, \u0130srail'e Gitti\" Yalan\u0131", "context": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu 25 Aral\u0131k 2018 tarihinde konu\u015ftu\u011fu parti grup toplant\u0131s\u0131nda Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak ile birtak\u0131m iddialar g\u00fcndeme getirdi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Bakan Berat Albayrak\u2019\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019n\u0131n talimat\u0131yla \u0130srail\u2019e gitti\u011fini iddia etti. S\u00f6z konusu ziyareti ele\u015ftiren K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu h\u00fck\u00fcmeti \u015feffaf olmamakla su\u00e7lad\u0131.\n Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun kendisine y\u00f6nellik iddialar\u0131 \u00fczerine Twitter'dan a\u00e7\u0131klamada bulundu. Bakan Albayrak Twitter payla\u015f\u0131m\u0131nda \u015funlar\u0131 ifadelere yer verdi; \"Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n beni \u0130srail\u2019e g\u00f6nderdi\u011fini s\u00f6ylemi\u015f. Ben hayat\u0131mda \u0130srail\u2019e hi\u00e7 gitmedim. Bu yalanlar\u0131 dinlemekten b\u0131kt\u0131k. Biz muhatap almad\u0131k\u00e7a iftira atmaktan, her k\u00f6\u015feye s\u0131k\u0131\u015ft\u0131klar\u0131nda yalan s\u00f6ylemekten b\u0131kmad\u0131lar.\"\n Do\u011fru Haber Linkleri: Twitter\nYalan Haber Linkleri: "},
{"date": "24 Aral\u0131k, 2018", "claim": "\"Yeni D\u00fczenlemeyle Lise Son S\u0131n\u0131fta Ders \u0130\u015flenmeyecek\" Yalan\u0131", "context": "21 Aral\u0131k 2018 tarihinde Haber Ortak\u00f6y ve Pervin Kaplan isimli internet sitelerinde Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 m\u00fcfredat de\u011fi\u015fikli\u011fi ile bundan sonra lise son s\u0131n\u0131flarda ders i\u015flenmeyece\u011fine ve \u00f6\u011frencilerin s\u0131navlara haz\u0131rlanaca\u011f\u0131na y\u00f6nelik bir tak\u0131m iddialar haberle\u015ftirildi. S\u00f6z konusu iddialar sosyal medya \u00fczerinden de h\u0131zla yay\u0131ld\u0131 ve bir\u00e7ok hesap taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131ld\u0131.\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 22 Aral\u0131k tarihinde yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama ile \"Yeni d\u00fczenlemeyle lise son s\u0131n\u0131fta ders i\u015flenmeyecek\" iddialar\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Bakanl\u0131k, konuya ili\u015fkin d\u00fczenlemelerin kamuoyuna b\u00fct\u00fcnc\u00fcl olarak duyurulaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Sabah\nYalan Haber Linkleri: Pervin Kaplan, Haber Ortak\u00f6y"},
{"date": "21 Aral\u0131k, 2018", "claim": "\"Cerrahpa\u015fa'da Ameliyatlar Durdu\" Yalan\u0131", "context": "S\u00f6zc\u00fc Gazetesi 20 Aral\u0131k 2018 tarihinde \u0130stanbul\u2019da bulunan Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi\u2019nde bir\u00e7ok ameliyat\u0131n ekonomik gerek\u00e7elerle yap\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden bir haber yay\u0131nland\u0131.  S\u00f6z konusu iddia bir\u00e7ok medya kurulu\u015funda ve sosyal medya hesaplar\u0131 taraf\u0131ndan defalarca payla\u015f\u0131ld\u0131. Bahsi ge\u00e7en haber ve payla\u015f\u0131mlarda T\u00fcrkiye\u2019nin en k\u00f6kl\u00fc sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131ndan biri olan Cerrahpa\u015fa hastanesinde t\u0131bbi malzeme ve cihaz eksikli\u011finden dolay\u0131 bir\u00e7ok operasyonun yap\u0131lamad\u0131\u011f\u0131 veya ertelendi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n\u0130stanbul \u00dcniversitesi Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi ekonomik gerek\u00e7elerle ameliyatlar\u0131n durduruldu\u011funa ve ertelendi\u011fine y\u00f6nelik iddialar\u0131n kesinlikle ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi, hastane b\u00fcnyesindeki ameliyatlar\u0131n gerekti\u011fi \u015fekilde eksiksiz ve herhangi bir erteleme olmadan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. Sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin sunumu gere\u011fince yeni ba\u015fvuran hastalar ve acil \u00f6ncelikler nedeniyle ameliyat planlamalar\u0131nda zaman zaman de\u011fi\u015fiklikler olabilece\u011fini vurgulayan hastane y\u00f6netimi ameliyatlar\u0131n aral\u0131ks\u0131z bir \u015fekilde devam etti\u011fini belirtti.\n Do\u011fru Haber Linkleri: NTV\nYalan Haber Linkleri: S\u00f6zc\u00fc Gazetesi"},
{"date": "18 Aral\u0131k, 2018", "claim": "\"Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc PKK'n\u0131n S\u00f6zde Bel\u00e7ika Temsilcisi Devlet Aslan Serbest B\u0131rak\u0131ld\u0131\" Yalan\u0131", "context": "PKK\u2019n\u0131n s\u00f6zde Bel\u00e7ika sorumlusu Devlet Aslan, 9 Ekim 2018 tarihinde Batman Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Mahkemeye sevk edilen Devlet Aslan hakk\u0131nda tutuklu yarg\u0131lanma karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Medya Ege ve Haber T\u00fcrk haber siteleri 16 Aral\u0131k 2018 tarihinde ter\u00f6rist Devlet Aslan\u2019\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden haberler yapt\u0131.\n Batman Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 17 Aral\u0131k 2018 tarihinde yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada ter\u00f6rist Devlet Aslan\u2019\u0131n serbest b\u0131rak\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tutukluluk halinin devam etti\u011fini bildirdi.\nDo\u011fru Haber Linkleri: Star\nYalan Haber Linkleri: Medya Ege, Haber T\u00fcrk"},
{"date": "15 Aral\u0131k, 2018", "claim": "\"Selimiye K\u0131\u015flas\u0131'n\u0131n Otel Yapacaklar\" Yalan\u0131", "context": "14 Aral\u0131k 2018 tarihinde OdaTV\u2019de \u0130stanbul bo\u011faz\u0131na naz\u0131r 200 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n bir tarihi olan Selimiye K\u0131\u015flas\u0131\u2019n\u0131n otel yap\u0131labilece\u011fine y\u00f6nelik bir haber yap\u0131ld\u0131. Haberde Tarihi K\u0131\u015fla\u2019n\u0131n stat\u00fcs\u00fc de\u011fi\u015ftirilerek \u00f6zel kullan\u0131ma a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engellerin kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve otele d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilece\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. 2018 y\u0131l\u0131nda k\u0131\u015flan\u0131n hazineden Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019ne devredildi\u011fi ve bu devir i\u015fleminden sonra Vak\u0131flar Meclisi\u2019nin K\u0131\u015flay\u0131 amac\u0131na uygun \u015fekilde d\u00fc\u015f\u00fck bir bedelle bir yere tahsis de edebilece\u011fi gibi y\u00fcksek bedelle kira ihalesine de \u00e7\u0131karabilece\u011fi ifade edildi.\n Selimiye K\u0131\u015flas\u0131 ile ilgili hukuki d\u00fczenlemelere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda tarihi mekan\u0131n otele d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclece\u011fi iddialar\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \u0130ddialar \u00fczerine konuya ili\u015fkin bir a\u00e7\u0131klama yapan Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Tarihi K\u0131\u015fla ile ilgili haberlerin kamuoyunu yan\u0131ltacak yanl\u0131\u015f ve eksik bilgiler i\u00e7erdi\u011fini belirterek bahsi ge\u00e7en iddialar\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130stanbul'da bulunan Selimiye K\u0131\u015flas\u0131'n\u0131n tescilli bir vak\u0131f eser oldu\u011funu ve 2018 y\u0131l\u0131nda kesinle\u015fen mahkeme karar\u0131yla yap\u0131n\u0131n Sultan 3. Selim Vakf\u0131 ad\u0131na kaydedildi\u011fi belirtti. Tarihi Selimiye K\u0131\u015flas\u0131 ve m\u00fc\u015ftemilat\u0131, ge\u00e7mi\u015ften beri, Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 1. Ordu Komutanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan kullan\u0131l\u0131yor. Vak\u0131f ta\u015f\u0131nmaz\u0131 stat\u00fcs\u00fcndeki Selimiye K\u0131\u015flas\u0131, Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n talebi ve 24 Eyl\u00fcl 2018 tarihli 442 say\u0131l\u0131 Vak\u0131flar Meclisi Karar\u0131 ile 49 y\u0131l s\u00fcreyle Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131na tahsis edildi. Tarihi k\u0131\u015fla hali haz\u0131rda Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan aktif olarak kullan\u0131l\u0131yor.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\nYalan Haber Linkleri: OdaTV"},
{"date": "11 Aral\u0131k, 2018", "claim": "\"Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Se\u00e7im Kolisi Da\u011f\u0131t\u0131yor\" Yalan\u0131", "context": "S\u00f6zc\u00fc Gazetesi 9 Aral\u0131k 2018 tarihli bir haberinde Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn 31 Mart 2019\u2019d ger\u00e7ekle\u015fecek yerel se\u00e7imler i\u00e7in koli da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden bir haber yay\u0131nlad\u0131. \u0130stanbul Vak\u0131flar II. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan \u00f6ncelikle \u0130stanbul Anadolu yakas\u0131nda ve Kocaeli\u2019de 1.357 aileye koli da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 belirtilen haberde Vak\u0131f imk\u00e2nlar\u0131n\u0131n siyasete malzeme edilece\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc hay\u0131r hizmeti olarak yapt\u0131klar\u0131 yard\u0131mlar\u0131n se\u00e7imlerle ili\u015fkilendirilmesinin son derece \u00e7irkin oldu\u011funu vurgulayan bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlad\u0131.  Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc 2007 y\u0131l\u0131ndan bu yana, ihtiya\u00e7 sahibi ailelere her ay 15 kalemden olu\u015fan kuru g\u0131da kolisi teslim edildi\u011fini belirtti. Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck kuru g\u0131da kolilerinin her ay 81 ilde belirlenen 20.315 aileye teslim edildi\u011fini vurgulayarak uygulaman\u0131n yeni olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\n Do\u011fru Haber Linkleri:Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\nYalan Haber Linkleri:S\u00f6zc\u00fc Gazetesi"},
{"date": "27 Kas\u0131m, 2018", "claim": "\"Emniyet El Tipi Radar Cihaz\u0131 Kullanmaya Ba\u015flad\u0131\" Yalan\u0131", "context": "Medyada ve sosyal medyada trafik ekiplerinin h\u0131z tespitine y\u00f6nelik \u00e7e\u015fitli \u00fclke polis birimlerince kullan\u0131lmakta olan, \"h\u0131z tespit silah\u0131\" olarak bilinen el tipi radar cihaz\u0131 kullanmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik birtak\u0131m iddialar g\u00fcndeme geldi. H\u0131z tespit silah\u0131na ait oldu\u011fu iddias\u0131yla \u00e7e\u015fitli g\u00f6rseller payla\u015f\u0131ld\u0131. Ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 iddia eden uygulama ile vatanda\u015flara daha ceza kesilece\u011fi ve vatanda\u015flar\u0131n gafil avlanaca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc baz\u0131 bas\u0131n yay\u0131n organlar\u0131nda ve sosyal medyada \"radarda son nokta yer y\u00fcz\u00fcnc\u00fc y\u0131l' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n ve foto\u011frafa yap\u0131lan yorumlar\u0131n yer verildi\u011fi haberlerle ilgili olarak a\u00e7\u0131klama yapmalar\u0131na gerek duyuldu\u011fu belirtildi. A\u00e7\u0131klamada, h\u0131z tespitine y\u00f6nelik olarak \u00e7e\u015fitli \u00fclke polis birimlerince kullan\u0131lmakta olan 'h\u0131z tespit silah\u0131' olarak bilinen el tipi radar cihazlar\u0131n\u0131n bug\u00fcne kadar Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc envanterinde hi\u00e7 yer almad\u0131\u011f\u0131 ve personel taraf\u0131ndan da kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n Yalan Haber Linkleri: Twitter\nDo\u011fru Haber Linkleri: NTV"},
{"date": "25 Kas\u0131m, 2018", "claim": "K\u0131l\u0131\u00e7dao\u011flu'nun \"Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131, \u015eehit Yak\u0131nlar\u0131n\u0131 ve Gazileri Ziyaret Etmiyor\" Yalan\u0131", "context": "20 Kas\u0131m 2018 tarihinde partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Prof. Dr. Ali Erba\u015f\u2019\u0131n g\u00f6reve geldi\u011fi tarihten bu yana \u015fehit yak\u0131nlar\u0131n\u0131 ve gazileri ziyaret etmedi\u011fi iddia etti. S\u00f6z konusu iddia K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun dile getirmesinden sonra sosyal medyada b\u00fcy\u00fck yak\u0131n uyand\u0131rd\u0131. Prof. Dr. Ali Erba\u015f\u2019\u0131n \u015fehit yak\u0131nlar\u0131 ve gazilere alaka ve h\u00fcrmet g\u00f6stermedi\u011fi i\u00e7in g\u00f6revinden istifa etmesi gerekti\u011fi belirtildi.\n Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun iddialar\u0131na yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf ar\u015fivi ile cevap verdi. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f g\u00f6reve geldi\u011fi tarihten itibaren onlarca kez T\u00fcrkiye\u2019nin bir\u00e7ok b\u00f6lgesindeki \u015fehit yak\u0131n\u0131 ile gazileri ziyaret etti. Ayr\u0131ca J\u00d6H-P\u00d6H birliklerine gitmeyi de ihmal etmeyen Prof. Erba\u015f, aziz \u015fehitlerimizi anma ve kahraman Mehmet\u00e7i\u011fimize destek i\u00e7in dua programlar\u0131na da kat\u0131ld\u0131. Her f\u0131rsatta \u015fehitlerimizin kabirlerini ziyaret ederek dua eden Prof. Dr. Ali Erba\u015f, T\u00fcrk askerinin Suriye\u2019nin Afrin b\u00f6lgesine d\u00fczenlenen Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131\u2019n\u0131n zaferle sonu\u00e7lanmas\u0131 i\u00e7in de Ankara'da Hac\u0131 Bayram Camisi'nde sabah namaz\u0131 \u00f6ncesinde Fetih Suresi okuyup dua etmi\u015fti.\n Yalan Haber Linkleri: CHP\nDo\u011fru Haber Linkleri: Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"},
{"date": "24 Kas\u0131m, 2018", "claim": "\"\u015eeker Fabrikas\u0131 Al\u0131m\u0131 Durdurdu, \u015eeker Pancar\u0131 Tarlada Kald\u0131\" Yalan\u0131", "context": "FOX TV, 19 Kas\u0131m 2018 tarihinde ana haber b\u00fclteninde \u015feker fabrikalar\u0131n\u0131n \u00e7ift\u00e7iden \u00fcr\u00fcn almayarak \u00fcreticiyi zarara u\u011fratt\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik birtak\u0131m iddialar g\u00fcndeme getirdi. FOX TV s\u00f6z konusu haberde Kahramanmara\u015f\u2019\u0131n Elbistan il\u00e7esindeki \u015feker fabrikas\u0131n\u0131n \u00e7ift\u00e7ilerden pancar almad\u0131\u011f\u0131, bu sebeple de mahsul\u00fcn elde ve tarlada kald\u0131\u011f\u0131 iddia etti. Fabrika almad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in tarlada kalan binlerce ton pancardan dolay\u0131 \u00e7ift\u00e7inin zarar etti\u011fi belirtildi.\nFOX TV\u2019nin iddialar\u0131 \u00fczerine a\u00e7\u0131klama yapan Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 Eyl\u00fcl ila Ocak aylar\u0131 aras\u0131nda hasat edilen \u015feker pancar\u0131n\u0131n al\u0131m\u0131nda ve fabrikan\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda herhangi bir aksakl\u0131k ya da usuls\u00fczl\u00fck olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Bakanl\u0131k, konu ilgili bir ma\u011fduriyet ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. Konu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Elbistan \u015eeker Fabrikas\u0131 m\u00fcd\u00fcr\u00fc Bahtiyar \u00d6zbey de \"Hi\u00e7bir aksakl\u0131k olmadan hem \u015feker \u00fcretimimize hem de pancar al\u0131mlar\u0131na devam ediyoruz. Kapasitemiz 4 bin ton olmas\u0131na ra\u011fmen \u00fcretici kap\u0131dan d\u00f6nmesin diye g\u00fcnl\u00fck 6 bin ton al\u0131m yap\u0131yoruz. \u015eu ana kadar 250 bin ton pancar al\u0131nd\u0131. G\u00fcnde 500 ton \u015feker \u00fcretimi yap\u0131yoruz\" ifadelerini kullanarak FOX TV\u2019nin servis etti\u011fi iddialar\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\nYalan Haber Linkleri: FOX TV, Yeni\u00e7a\u011f\nDo\u011fru Haber Linkleri: H\u00fcrriyet, Sabah"},
{"date": "24 Kas\u0131m, 2018", "claim": "\"T\u00fcrkiye Ermenistan'a Ait TIR Ara\u00e7lar\u0131na \u00c7al\u0131\u015fma \u0130zni Verdi\" Yalan\u0131", "context": "17 Kas\u0131m 2018 tarihinde Uluslararas\u0131 As\u0131ls\u0131z Ermeni \u0130ddialar\u0131yla M\u00fccadele Derne\u011fi AS\u0130MDER Genel Ba\u015fkan\u0131 G\u00f6ksel G\u00fclbey, Ermenistan\u2019a ait 400 TIR arac\u0131na T\u00fcrkiye taraf\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fma izni verildi\u011fini iddia eden bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. S\u00f6z konusu beyanda T\u00fcrkiye\u2019nin Ermenistan\u2019a 1992 y\u0131l\u0131ndan bu yana uygulad\u0131\u011f\u0131 ekonomik ambargoyu \u00f6rt\u00fcl\u00fc olarak deldi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Trabzon liman\u0131ndaki TIR ba\u015f\u0131 \u00fccretin G\u00fcrcistan Poti liman\u0131na g\u00f6re 600 dolar daha ucuz oldu\u011fu, bu nedenle Ermeni nakliye \u015firketlerinin T\u00fcrkiye\u2019nin sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 bu imk\u00e2nla d\u00fcnyaya a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. T\u00fcrkiye\u2019nin Ermenistan\u2019a uygulad\u0131\u011f\u0131 ambargonun ihlal edildi\u011fi iddia edildi.\nT\u00fcrkiye'nin Bak\u00fc B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, Ermenistan'a ait TIR\u2019lara T\u00fcrkiye'den \u00e7al\u0131\u015fma izni verildi\u011fi iddialar\u0131yla ilgili bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. A\u00e7\u0131klamada T\u00fcrkiye'nin Ermenistan TIR\u2019lar\u0131na s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131na ve bu sayede Ermeni TIR\u2019lar\u0131n\u0131n d\u00fcnyaya a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Ayr\u0131ca, T\u00fcrkiye'nin Tiflis B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011finde Ermenistan vatanda\u015flar\u0131na \u00e7al\u0131\u015fma vizesi verilmesi ve bu sayede Ermenistan\u2019a kay\u0131tl\u0131 TIR\u2019lar\u0131n Trabzon liman\u0131ndan faydalanmas\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu olamayaca\u011f\u0131 belirtildi.\n Yalan Haber Linkleri: HaberT\u00fcrk\nDo\u011fru Haber Linkleri: Ak\u015fam"},
{"date": "22 Kas\u0131m, 2018", "claim": "\"MEB Yavuz Bing\u00f6l'den 84 bin 290 Ba\u011flama Sat\u0131n Alacak\" Yalan\u0131", "context": "14 Kas\u0131m 2018 tarihinde Birg\u00fcn gazetesi Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n sanat\u00e7\u0131 Yavuz Bing\u00f6l\u2019den 84 bin 290 adet ba\u011flama alaca\u011f\u0131n\u0131 iddia eden bir haber yapt\u0131. Haberlerde Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Yavuz Bing\u00f6l Sanat Merkezi aras\u0131nda imzalanan protokol\u00fcn usuls\u00fcz oldu\u011fu, ba\u011flama ihalesini haks\u0131z bir \u015fekilde Yavuz Bing\u00f6l\u2019\u00fcn ald\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Yavuz Bing\u00f6l\u2019\u00fcn haks\u0131z kazan\u00e7 sa\u011flayaca\u011f\u0131 iddialar\u0131 \u00fczerine sosyal medyada binlerce payla\u015f\u0131m yap\u0131ld\u0131.\n\u00fczerine bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Bakanl\u0131k, MEB Temel E\u011fitim Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Yavuz Bing\u00f6l Sanat Merkezi (YBSM) b\u00fcnyesinde kurulan Sanat Hayatt\u0131r Derne\u011fi aras\u0131nda \u201cM\u00fczik S\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131n Altyap\u0131s\u0131n\u0131 Destekleme Kampanyas\u0131\u201d \u0130\u015f Birli\u011fi Protokol\u00fc imzaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu protokol kapsam\u0131nda okullarda da\u011f\u0131t\u0131lacak enstr\u00fcmanlar\u0131 Sanat Hayatt\u0131r Derne\u011fi taraf\u0131ndan temin edilecek. Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 bu kapsamda hi\u00e7bir ki\u015fi ve kurumdan enstr\u00fcman sat\u0131n almayacak.\nYalan Haber Linkleri: Birg\u00fcn\nDo\u011fru Haber Linkleri: MEB"},
{"date": "20 Kas\u0131m, 2018", "claim": "\"\u015eehir Hastanelerinde Hasta Garantisi Var\" Yalan\u0131", "context": "HDP\u2019li Serpil Kemalbay Pekg\u00f6zeg\u00fc, TBMM Sa\u011fl\u0131k Komisyonu\u2019ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde \u015fehir hastanesi yapan \u015firketlere y\u00fczde 70 doluluk ve hasta garantisi verildi\u011fini iddia etti. S\u00f6z konusu iddia Cumhuriyet, Sputnik, \u0130leri gibi bir\u00e7ok gazete taraf\u0131ndan haberle\u015ftirildi. \u0130ddialara g\u00f6re \u015fehir hastaneleri y\u00fczde 70 doluluk garantisi verildi\u011fi taahh\u00fct edilen dolulu\u011fun sa\u011flanamamas\u0131 durumunda Bakanl\u0131\u011f\u0131n hastanelere \u00fccret \u00f6deyece\u011fi belirtildi.\nKonu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \u015fehir hastanelerine hasta garantisi verildi\u011fi iddialar\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \u015fehir hastanelerine hi\u00e7bir ko\u015fulda herhangi bir taahh\u00fctte bulunulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\nYalan Haber Linkleri: \u0130leri Haber, Cumhuriyet\nDo\u011fru Haber Linkleri: AA"},
{"date": "13 Kas\u0131m, 2018", "claim": "\"Atat\u00fcrk'\u00fcn \u00d6\u011frencilerle Satran\u00e7 Oynarken \u00c7ekilen Foto\u011fraf\u0131\" Yalan\u0131", "context": "Sosyal medyada Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u00f6\u011frencilerle satran\u00e7 oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren bir g\u00f6rsel payla\u015f\u0131ld\u0131. S\u00f6z konusu g\u00f6rsel Twitter ve Facebook \u00fczerinden on binlerce kullan\u0131c\u0131ya eri\u015fti. G\u00f6rselin payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iletilerin alt\u0131na binlerce yorum yap\u0131ld\u0131.\n\nAncak g\u00f6rsel dikkatli incelendi\u011fi \u00fczerinde oynama yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Sahte g\u00f6rsel Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u00f6n\u00fcndeki haritay\u0131 incelerken \u00e7ekilen bir foto\u011fraf\u0131n\u0131n montajlanmas\u0131yla elde edilmi\u015f. G\u00f6rselin orijinaline \u0130brahim Erg\u00fcven\u2019in ar\u015fivinden eri\u015filebiliyor.\nYalan Haber Linkleri: Facebook\nDo\u011fru Haber Linkleri: Mynet"},
{"date": "8 Kas\u0131m, 2018", "claim": "\"Emlak Konut, M\u00fcteahhitlerin Satamad\u0131klar\u0131 Konutlar\u0131 Alacak\" Yalan\u0131", "context": "6 Kas\u0131m 2018 tarihinde ABD merkezli yay\u0131n kurulu\u015fu Bloomberg HT\u2019de Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile \u00c7evre ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Emlak Konut GYO\u2019nun konut sekt\u00f6r\u00fcndeki stoklar\u0131n eritilmesine y\u00f6nelik bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131 iddia edildi. Haberde Emlak Konut\u2019un firmalar\u0131n elindeki konut stoklar\u0131n\u0131 sat\u0131n alarak piyasaya arz edece\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Bu yolla mali zorluk i\u00e7inde bulunan firmalar\u0131n elindeki stoklar\u0131n devlet taraf\u0131ndan al\u0131narak firmalar\u0131n bor\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00f6denece\u011fi ve yeni projeler i\u00e7in finansman sa\u011flanmas\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fi iddia edildi.\nEmlak Konut GYO\u2019nun KAP\u2019a yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u201c\u00dclkemizdeki tamamlanm\u0131\u015f ba\u011f\u0131ms\u0131z b\u00f6l\u00fcmlerin tespitine ili\u015fkin  sekt\u00f6r temsilcileri Konutder, Gyoder, \u0130nder ve Emlak Konut taraf\u0131ndan bir envanter \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131lmaktad\u0131r. Bu \u00e7al\u0131\u015fmaya y\u00f6nelik olarak kamuoyunda \u00e7\u0131kan haberler ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmamaktad\u0131r. \u015eirketimizce bu haberlerde belirtilen i\u015f ve i\u015flemlere ili\u015fkin bir \u00e7al\u0131\u015fma bulunmamaktad\u0131r.\u201d ifadelerine yer vererek Bloomberg\u2019in iddialar\u0131n\u0131 net bir dille yalanlad\u0131.\n Yalan Haber Linkleri: Bloomberg HT\nDo\u011fru Haber Linkleri: CNN Turk"},
{"date": "7 Kas\u0131m, 2018", "claim": "\"Diyanet, Personeline Uygulanan Siyaset Yasa\u011f\u0131n\u0131 Kald\u0131rmaya \u00c7al\u0131\u015f\u0131yor\" Yalan\u0131", "context": "4 Kas\u0131m 2018 Cumhuriyet gazetesinde Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n,  personeline uygulanan siyaset yasa\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131rmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden bir haber yay\u0131nland\u0131. Cumhuriyet\u2019in haberinde Diyanet\u2019in 9-12 Ekim\u2019de Ankara\u2019da hukuk m\u00fc\u015favirleri, avukatlar ve uzmanlar\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla bir hukuk \u00e7al\u0131\u015ftay\u0131 d\u00fczenleyerek din g\u00f6revlilerine siyaset yasa\u011f\u0131n\u0131 yeniden tan\u0131mlayacak bir d\u00fczenlemeyi g\u00fcndemine ald\u0131\u011f\u0131 iddia edildi. Bu kapsamda siyaset yasa\u011f\u0131 dahil bir\u00e7ok disiplin d\u00fczenlemesinin mevcut yasadan \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve y\u00f6netmelikle d\u00fczenlenmesinin hedeflendi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n   Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 6 Kas\u0131m 2018 tarihinde Diyanet personelinin siyaset yasa\u011f\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dair iddialar\u0131 yalanlayan bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlad\u0131. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada 9-12 Ekim tarihlerinde yap\u0131lan I. Hukuk \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u2019nda 633 say\u0131l\u0131 Kanunun 25\u2019inci maddesi ve 657 say\u0131l\u0131 Kanunun 125\u2019inci maddesindeki siyaset yasa\u011f\u0131n\u0131n de\u011fil, bu konuda uygulanan idari cezalar\u0131n d\u00fczenlenmesi i\u00e7in yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. S\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015ftay\u0131n siyaset yasa\u011f\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik bir \u00e7al\u0131\u015fma olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n da alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. Anayasan\u0131n ilgili maddelerinde de net bir bi\u00e7imde belirtildi\u011fi gibi Diyanet personeline uygulanan siyaset yasa\u011f\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fil.\nYalan Haber Linkleri: Cumhuriyet\nDo\u011fru Haber Linkleri: Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"},
{"date": "5 Kas\u0131m, 2018", "claim": "\"\u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019na Toplu Ta\u015f\u0131ma Ara\u00e7lar\u0131yla Ula\u015f\u0131m Sa\u011flanam\u0131yor\" Yalan\u0131", "context": "Son olarak sosyal medyada \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131n \u015fehir merkezine \u00e7ok uzak oldu\u011fu, bununla birlikte havaliman\u0131na ula\u015f\u0131m\u0131 sa\u011flamas\u0131 i\u00e7in tek bir otob\u00fcs hatt\u0131n\u0131n bulundu\u011fu iddia edildi. S\u00f6z konusu otob\u00fcs hatt\u0131n\u0131n da havaliman\u0131n i\u00e7ine girmedi\u011fi yolcular\u0131 havaliman\u0131na uzak bir mesafede b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 oradan havaliman\u0131na eri\u015fmek i\u00e7inde taksi kullanman\u0131n zorunlu oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u0130stanbul Havaliman\u0131'na eri\u015fimin \u00e7ok pahal\u0131 oldu\u011fu iddia edildi.\n\u0130stanbul Havaliman\u0131na ula\u015fmak i\u00e7in hizmete sunulan toplu ta\u015f\u0131ma seferlerine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda havaliman\u0131na toplu ta\u015f\u0131ma ile ula\u015f\u0131m\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 ve y\u00fcksek maliyetli oldu\u011fu iddialar\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\n\u0130stanbul Havaliman\u0131na ula\u015f\u0131m \u0130ETT otob\u00fcsleri ve HAVA\u0130ST hatlar\u0131 ile sa\u011flanabiliyor. \u0130ETT ve HAVA\u0130ST hatlar\u0131n\u0131n kalk\u0131\u015f saatleri u\u00e7u\u015f saatlerine g\u00f6re planl\u0131 bir \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015fiyor. \u0130ETT otob\u00fcsleri H2, H3 ve H4 hatlar\u0131 \u00fczerinden 15 duraktan ge\u00e7erek \u0130stanbul Havaliman\u0131na ula\u015f\u0131m ger\u00e7ekle\u015ftiriyor. HAVA\u0130ST ise toplam 4 d\u00f6rt hat ve 13 duraktan havaliman\u0131na ula\u015f\u0131m imk\u00e2n\u0131 sa\u011fl\u0131yor. \u0130stanbul Havaliman\u0131na gitmek isteyen yolcular toplam 7 hat ve 28 duraktan ula\u015f\u0131m ger\u00e7ekle\u015ftirebiliyor. Ayr\u0131ca \u0130stanbul Havaliman\u0131na ula\u015f\u0131m 1 Ocak 2019 tarihine kadar %50 indirimli olarak sa\u011flan\u0131yor. 1 Ocak 2019 tarihi itibar\u0131yla HAVA\u0130ST 18 hattan 150 otob\u00fcsle \u0130ETT ise 4 hattan 39 otob\u00fcsle \u0130stanbul Havaliman\u0131na yolcu ta\u015f\u0131yacak.\n Yalan Haber Linkleri: Twitter, Twitter\nDo\u011fru Haber Linkleri: Takvim"},
{"date": "10 Ekim, 2018", "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun \"Gazi \u00dcniversitesi Hastanesi\u2019nde Hayati Olmayan Ameliyatlar Yap\u0131lmayacak\u201d Yalan\u0131", "context": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu 9 Ekim 2018 tarihinde partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu konu\u015fmas\u0131nda Ankara\u2019da bulunan Gazi \u00dcniversitesi Hastanesi\u2019nde hayat\u00ee zorunluluk ta\u015f\u0131mayan ameliyatlar\u0131n maddi gerek\u00e7elerden dolay\u0131 yap\u0131lmayaca\u011f\u0131n\u0131/hatta durdu\u011funu ileri s\u00fcrd\u00fc. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu iddias\u0131na kan\u0131t olarak Gazi \u00dcniversitesi Sa\u011fl\u0131k Ara\u015ft\u0131rma ve Uygulama Merkezi Ba\u015fhekimli\u011fi taraf\u0131ndan birimlere g\u00f6nderilen bir yaz\u0131y\u0131 g\u00f6sterdi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, T\u00fcrkiye\u2019nin para s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131ndan dolay\u0131 hastalar\u0131n\u0131 ameliyat edemeyecek konuma geldi\u011fi iddia etti. Gazi \u00dcniversitesi Hastanesi\u2019nde hayati tehlike d\u0131\u015f\u0131nda ameliyat yap\u0131lmama talimat\u0131 verildi\u011fi iddias\u0131 T24 ve Cumhuriyet gazeteleri taraf\u0131ndan da haber yap\u0131ld\u0131\nS\u00f6z konusu iddia sosyal medyada da geni\u015f yer buldu. Konuyla ilgili y\u00fczlerce tweet at\u0131ld\u0131. Hayati tehlike d\u0131\u015f\u0131nda ameliyat yapan hekimlere soru\u015fturma a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131 iddias\u0131 da sosyal medya \u00fczerinden servis edildi.\n   Gazi \u00dcniversitesi Sa\u011fl\u0131k Ara\u015ft\u0131rma ve Uygulama Merkezi Ba\u015fhekimli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada hayat\u00ee zorunluluk ta\u015f\u0131mayan ameliyatlar\u0131n yap\u0131lmayaca\u011f\u0131/hatta durdu\u011fu ve ameliyat yapan doktorlara soru\u015fturma a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar\u0131n kesinlikle do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Ba\u015fhekimlik, s\u00f6z konusu yaz\u0131n\u0131n rutin uygulamalarda oldu\u011fu gibi hayati \u00f6nemi olan ameliyatlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve bu \u00e7er\u00e7evede hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yan malzemelerin al\u0131mlar\u0131nda bir kesinti yap\u0131lmamas\u0131, di\u011fer i\u015flemler i\u00e7inde gerekli olan ihtiya\u00e7lar\u0131n stoklardan kar\u015f\u0131lanmas\u0131 hususunda g\u00f6nderilen bir bilgilendirme yaz\u0131s\u0131 oldu\u011funu belirtti. Gazi \u00dcniversitesi Hastanesi\u2019nde g\u00fcnde ortalama 150 civar\u0131 ameliyat yap\u0131l\u0131yor. Ameliyatlarda kesinti ya da azalma olmas\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fil.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Gazi \u00dcniversitesi\nYalan Haber Linkleri: Cumhuriyet, T24, CHP\n      "},
{"date": "2 Ekim, 2018", "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun \"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan BM Genel Kurulu'nda Filistin'le \u0130lgili Tek Kelime Etmedi\" Yalan\u0131", "context": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu 2 Ekim 2018 tarihinde partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, konu\u015fmas\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n 23-27 Eyl\u00fcl 2018 tarihlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ABD zirvesine ve kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 BM 73. Genel Kurulu\u2019na dair birtak\u0131m iddialar g\u00fcndeme getirdi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n 25 Eyl\u00fcl 2018 tarihinde BM Genel Kurulu\u2019na hitap ederken Filistin\u2019den ve Filistinlilerden bahsetmedi\u011fi ileri s\u00fcrd\u00fc. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n yurt i\u00e7inde s\u00fcrekli g\u00fcndeme getirdi\u011fi Filistin meselesine dair BM Genel Kurulu\u2019nda tek bir kelime dahi etmedi\u011fi iddia etti.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan 25 Eyl\u00fcl 2018 tarihinde BM Genel Kurulu\u2019na hitap etti. Erdo\u011fan\u2019\u0131n 25 Eyl\u00fcl g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada Filistin meselesi ile ilgili \"Filistinlilere uygulanan zulme ses \u00e7\u0131karmayanlar\u0131n, onlara yap\u0131lan yard\u0131mlar\u0131 k\u0131sma konusundaki gayretleri sadece, evet, zalimlerin cesaretini art\u0131rmaktad\u0131r. T\u00fcm d\u00fcnya arkas\u0131n\u0131 d\u00f6nse bile, T\u00fcrkiye olarak biz mazlum Filistinlilerin yan\u0131nda yer almaya, ilk k\u0131blemiz Kud\u00fcs\u2019\u00fcn tarihi ve hukuki stat\u00fcs\u00fcne sahip \u00e7\u0131kmaya devam edece\u011fiz.\" ifadelerini kulland\u0131.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n BM konu\u015fmas\u0131 incelendi\u011finde CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun \"Erdo\u011fan, BM Genel Kurulu\u2019nda Filistin ile ilgili tek kelime etmedi.\" iddias\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\n Do\u011fru Haber Linkleri: TCCB\nYalan Haber Linkleri: CHP"},
{"date": "27 Eyl\u00fcl, 2018", "claim": "CHP'li Haluk Pek\u015fen'in \"\u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131'n\u0131n Ad\u0131 De\u011fi\u015fti\" Yalan\u0131", "context": "CHP Parti Meclisi \u00dcyesi Haluk Pek\u015fen 27 Eyl\u00fcl tarihinde Twitter hesab\u0131ndan \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131\u2019n\u0131n ad\u0131n\u0131n de\u011fi\u015ftirildi\u011fini ve yeni isminin k\u0131saltmas\u0131n\u0131n \u201cLTFM\u201d oldu\u011funu iddia eden bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131. Pek\u015fen, \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131\u2019n\u0131n yeni isminin k\u0131saltmas\u0131n\u0131n \u201cLTFM\u201d olarak t\u00fcm d\u00fcnyaya duyduruldu\u011funu ileri s\u00fcrd\u00fc.\nAncak \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131\u2019n\u0131n isiminin de\u011fi\u015ftirildi\u011fi ve k\u0131saltmas\u0131n\u0131n \u201cLTFM\u201d oldu\u011fu iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil. \u201cLTFM\u201d Uluslararas\u0131 Sivil Havac\u0131l\u0131k Te\u015fkilat\u0131n\u0131n (ICAO) kurallar\u0131 do\u011frultusunda 3. Havaliman\u0131\u2019na verilen kod. ICAO kodlar\u0131 \u00fclkelerin bulundu\u011fu b\u00f6lgeye g\u00f6re belirlenir. T\u00fcrkiye'deki havalimanlar\u0131n\u0131n ICAO kodlar\u0131 \"LT\" ile ba\u015flar. \"L\" T\u00fcrkiye\u2019nin bulundu\u011fu b\u00f6lgeyi, \"T\" ise T\u00fcrkiye\u2019yi temsil eder. Son iki harf ise ICAO taraf\u0131ndan genel s\u0131ralamaya g\u00f6re verilir. \u00d6rne\u011fin \u0130stanbul Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019n\u0131n kodu LTBA, Ankara Esenbo\u011fa\u2019n\u0131n LTAC\u2019dir.\n Do\u011fru Haber Linkleri: ICAO\nYalan Haber Linkleri: Haluk Pek\u015fen"},
{"date": "19 Eyl\u00fcl, 2018", "claim": "\"\u015earbon Hakk\u0131nda Kamuoyuna Servis Edilen Yalanlar\"", "context": "Eyl\u00fcl ay\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye\u2019nin birka\u00e7 b\u00f6lgesinde \u015farbon vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u015earbon hastal\u0131\u011f\u0131na yakalananlara Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ait hastanelerde acil m\u00fcdahalede bulundu. Bu geli\u015fmelerin ard\u0131ndan sosyal medyada \u015farbon hastal\u0131\u011f\u0131yla ilgili \u00e7e\u015fitli as\u0131ls\u0131z iddialar g\u00fcndeme gelmeye ba\u015flad\u0131.\n 1- Brezilya\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye gelen hayvanlara ait oldu\u011fu ve nakil s\u0131ras\u0131nda hayvanlara eziyet edildi\u011fi iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf Nisan 2018\u2019de Avustralya\u2019da \u00e7ekildi.\n2- \u0130stanbul Ah\u0131rkap\u0131 a\u00e7\u0131klar\u0131nda i\u00e7inde \u015farbon hastal\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan hayvanlar\u0131n oldu\u011fu bir geminin bekletildi\u011fine y\u00f6nelik iddialar Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yalanland\u0131.\n3-  Payla\u015f\u0131lan cenaze foto\u011fraf\u0131n\u0131n \u015farbon nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden birine ait oldu\u011fu iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil. Foto\u011fraf 2017 y\u0131l\u0131nda Gaziantep\u2019teki bir iplik fabrikas\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nda \u00f6len i\u015f adam\u0131 Tuncay Kara\u2019ya ait.\n4- Yozgat\u2019ta \u015farbon vakas\u0131 oldu\u011funa dair foto\u011fraf payla\u015fan \u201c@dr_mrymm\u201d kullan\u0131c\u0131 isimli Twitter hesab\u0131 sahtedir. Hesapta kullan\u0131lan foto\u011fraf ABD\u2019li Ortodontist Ana Benedetti\u2019ye ait. Ayn\u0131 foto\u011fraf \u201c@KacSaatOldu1\u201d hesab\u0131 taraf\u0131ndan da Samsun\u2019da \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla servis edildi.\n5- Samsun\u2019un Tepecik Mahallesi'nde \u015farbon g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ve mahallenin karantinaya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 do\u011fru de\u011fil. Samsun \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u015farbon iddialar\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n6-  Ankara Valili\u011fi, Mamak \u0130l\u00e7esinde \u015farbon hastal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne dair iddialar\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Valilik bu t\u00fcr as\u0131ls\u0131z ve maksatl\u0131 iddialara itibar edilmemesi gerekti\u011fini belirtti.\n7- Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli\u2019nin \u201cMillet \u015farbon hastal\u0131\u011f\u0131na yakalan\u0131yorsa, demek ki et alabiliyorlar\u201d ifadesini kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen g\u00f6rsel do\u011fru de\u011fil. Pakdemirli\u2019nin b\u00f6yle bir a\u00e7\u0131klamas\u0131 yok.\n8- G\u00fclriz Sururi, daha \u00f6nce Samsun ve Yozgat\u2019ta g\u00f6r\u00fclen \u015farbon vakalar\u0131na ait oldu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan yalan g\u00f6rseli Cerrahpa\u015fa Hastanesi'nde \u00e7ekildi\u011fi iftiras\u0131yla servis etti.\n9- \u015earbondan \u00f6len b\u00fcy\u00fckba\u015f bir hayvan\u0131n Bostanc\u0131 sahiline vurdu\u011fu iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf 14 Ocak 2014 tarihinde \u0130sve\u00e7 k\u0131y\u0131lar\u0131nda \u00e7ekildi.\nDo\u011fru Haber Linkleri: H\u00fcrriyet, Ankara Valili\u011fi, Samsun Gazetesi\nYalan Haber Linkleri: Ka\u00e7SaatOldu, Twitter, Facebook"},
{"date": "6 Eyl\u00fcl, 2018", "claim": "\"\u0130stanbul Ah\u0131rkap\u0131 A\u00e7\u0131klar\u0131nda \u0130\u00e7inde Hastal\u0131kl\u0131 Hayvan Bulunan Gemi Var\" Yalan\u0131", "context": "Hayvan Haklar\u0131 Federasyonu (HAYTAP), Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131mda \u0130stanbul Ah\u0131rkap\u0131 a\u00e7\u0131klar\u0131nda demirlemi\u015f bir hayvan ta\u015f\u0131ma gemisi oldu\u011funu ve bu geminin i\u00e7inde hastal\u0131kl\u0131 hayvanlar\u0131n bulundu\u011funu iddia eden bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131. Brezilya\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye hayvan getirdi\u011fi iddia edilen gemide \u00f6len hastal\u0131kl\u0131 hayvanlar\u0131n denize at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Hayvanlar\u0131n g\u00f6z g\u00f6re g\u00f6re telef oldu\u011fu, hi\u00e7bir \u00f6nlem al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 ve \u00f6len hayvanlar\u0131n denize at\u0131lmas\u0131n\u0131n halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit etti\u011fi iddia edildi.\n Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u0130stanbul Ah\u0131rkap\u0131 a\u00e7\u0131klar\u0131nda i\u00e7inde hastal\u0131kl\u0131 hayvanlar bulunan bir geminin 20 g\u00fcnd\u00fcr demirledi\u011fi iddialar\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Bakanl\u0131k s\u00f6z konusu geminin 20 A\u011fustos 2018 tarihinde bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 temizlik ve kontrol i\u015flemlerinin \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck \u015eehir Belediyesi \u00c7evre Koruma Ekipleri taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Bahsi ge\u00e7en gemi bug\u00fcn sefer talimat belgesinin haz\u0131rlanmas\u0131ndan sonra Marmara Denizini terk ederek \u0130spanya\u2019ya do\u011fru hareket edecek.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131\nYalan Haber Linkleri: Haytap"},
{"date": "31 A\u011fustos, 2018", "claim": "CHP'li Gamze \u0130lgezdi'nin \"\u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131\u2019ndan Kalkacak U\u00e7aklar \u0130\u00e7in Bulgaristan\u2019a Para \u00d6denecek\" Yalan\u0131", "context": "CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Gamze Akku\u015f \u0130lgezdi 28 A\u011fustos 2018 tarihinde \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131\u2019n\u0131 Meclis g\u00fcndemine ta\u015f\u0131d\u0131. \u0130lgezdi yeni havaliman\u0131na ini\u015f kalk\u0131\u015f yapacak her u\u00e7a\u011f\u0131n Bulgaristan hava sahas\u0131n\u0131 kullanaca\u011f\u0131n\u0131 ve bu nedenle Bulgaristan\u2019a para \u00f6denece\u011fini ve bu \u00f6demenin Hazine taraf\u0131ndan yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 iddia etti. \u0130lgezdi konuyla ilgili soru \u00f6nergesi verdi. \u0130ddia sosyal medyada b\u00fcy\u00fck yank\u0131 uyand\u0131rd\u0131. Yeni havaliman\u0131ndan yap\u0131lacak her u\u00e7u\u015f i\u00e7in Bulgaristan'a \u00fccret \u00f6denece\u011fini iddia eden y\u00fczlerce payla\u015f\u0131m yap\u0131ld\u0131. \u00d6demenin yan\u0131 s\u0131ra T\u00fcrkiye\u2019nin Yeni Havaliman\u0131\u2019yla birlikte i\u00e7 u\u00e7u\u015f h\u00e2kimiyetini de kaybedece\u011fi ve Bulgaristan\u2019\u0131n hava sahas\u0131n\u0131 kapad\u0131\u011f\u0131 durumda hi\u00e7bir u\u00e7u\u015fun ger\u00e7ekle\u015ftirilemeyece\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Bu iddialarla birlikte Yeni Havaliman\u0131\u2019n\u0131n yerli ve milli bir proje olmad\u0131\u011f\u0131, havaliman\u0131n\u0131n i\u015fletilmesinde ba\u015fka \u00fclkelere muhta\u00e7 durumda olundu\u011fu iddia edildi.\n Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakanl\u0131\u011f\u0131 28 A\u011fustos tarihinden itibaren g\u00fcndeme gelen \u201c\u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131\u2019ndan kalkacak u\u00e7aklar i\u00e7in Bulgaristan\u2019a para \u00f6denecek\u201d iddialar\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve karalama maksad\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131 kullan\u0131larak yap\u0131lacak u\u00e7u\u015flar i\u00e7in hava ara\u00e7lar\u0131n\u0131n kullanaca\u011f\u0131 geli\u015f ve kalk\u0131\u015f rotalar\u0131 ile hava koridorlar\u0131na ili\u015fkin bilgiler 16 A\u011fustos'ta t\u00fcm d\u00fcnyaya ilan edildi. Bu bilgilere g\u00f6re t\u00fcm i\u00e7 hat u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131n yeni havaliman\u0131na ini\u015f ve kalk\u0131\u015fta kullanaca\u011f\u0131 rotalar\u0131n tamam\u0131 T\u00fcrkiye hava sahas\u0131n\u0131n i\u00e7inde. \u00d6te yandan T\u00fcrkiye hava sahas\u0131na bat\u0131dan giren veya bat\u0131ya \u00e7\u0131kacak transit veya d\u0131\u015f hat u\u00e7u\u015flar\u0131nda ise mevcutta Bulgaristan ve Yunanistan hava sahas\u0131n\u0131n kullan\u0131l\u0131yor ancak T\u00fcrkiye kullan\u0131lan hava sahalar\u0131 hi\u00e7bir \u00fccret \u00f6demiyor. Yeni havaliman\u0131 faal hale geldikten sonra da s\u00f6z konusu u\u00e7u\u015flar i\u00e7in hi\u00e7bir bedel \u00f6denmeyecek.\n Do\u011fru Haber Linkleri: AA\nYalan Haber Linkleri: BBC T\u00fcrk\u00e7e, Evrensel, Birg\u00fcn"},
{"date": "22 A\u011fustos, 2018", "claim": "Oda TV'nin \"Metro \u0130stanbul'un Logosu 6 Milyon TL Maliyetle De\u011fi\u015ftirildi\" Yalan\u0131", "context": "Oda TV 21 A\u011fustos 2018 tarihli bir haberinde \u201cMetro \u0130stanbul\u201dun yeni logosunu de\u011fi\u015ftirilece\u011fini iddia eden bir yapt\u0131. S\u00f6z konusu haberde logo de\u011fi\u015fikli\u011finin maliyetin 6 milyon TL\u2019yi buldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u0130ddia sosyal medyada binlerce payla\u015f\u0131m ald\u0131. Bir\u00e7ok sosyal medya kullan\u0131c\u0131s\u0131 \u00fclkenin tasarrufa gitti\u011fi bu d\u00f6nemde bir logo de\u011fi\u015fikli\u011fine 6 milyon TL harcand\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131na tepki g\u00f6sterdi.\n \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130stanbul Metro\u2019nun logosunun de\u011fi\u015ftirilece\u011fi ve buna milyonlarca Lira harcanaca\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar\u0131n tamamen as\u0131ls\u0131z oldu\u011funu bildirdi. Kurum ad\u0131na yap\u0131lan tek logo de\u011fi\u015fikli\u011fi 2016 y\u0131l\u0131nda \u201c\u0130stanbul Ula\u015f\u0131m A.\u015e.\u201d olan \u015firket unvan\u0131n\u0131n \u201c\u0130stanbul Metro A.\u015e\u201d olarak de\u011fi\u015ftirilmesi ile yap\u0131ld\u0131.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Metro \u0130stanbul\nYalan Haber Linkleri: Oda TV"},
{"date": "17 A\u011fustos, 2018", "claim": "\"Bursa'daki 'Okuyan K\u0131z Heykeli' Ateizme \u00d6zendirdi\u011fi \u0130\u00e7in Kald\u0131r\u0131ld\u0131\" Yalan\u0131", "context": "Bursa\u2019da Cumhuriyet Caddesi\u2019nde bulunan \"Kitap Okuyan K\u0131z\" heykelinin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edildi. Heykelin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Alinur Akta\u015f\u2019\u0131n istedi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Baz\u0131 sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131 ise Alinur Akta\u015f\u2019\u0131n s\u00f6z konusu heykelin ateizme \u00f6zendirdi\u011fini s\u00f6yledi\u011fi ve \u201cKitap Okuyan K\u0131z\u201d heykelinin bu gerek\u00e7e ile kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.\nAncak Bursa\u2019daki \"Kitap Okuyan K\u0131z\" heykelinin ateizme \u00f6zendirdi\u011fi i\u00e7in kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 do\u011fru de\u011fil. Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi \u201cOkuyan K\u0131z Heykeli\u201dnin onar\u0131m i\u00e7in at\u00f6lyeye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve onar\u0131m i\u015flemi bittikten sonra \u015eehir K\u00fct\u00fcphanesi\u2019nin \u00f6n\u00fcne konulaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\nYalan Haber Linkleri: Twitter"},
{"date": "12 A\u011fustos, 2018", "claim": "\"Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 750 Bin Dolarl\u0131k Cenaze Arac\u0131 Ald\u0131\" Yalan\u0131", "context": "Sosyal medyada Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na 750 bin dolarl\u0131k cenaze arac\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden payla\u015f\u0131mlar yap\u0131ld\u0131. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 cenaze arac\u0131na ait oldu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraflarda arac\u0131n \u00fczerinde Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 armas\u0131 yer al\u0131yor. S\u00f6z konusu payla\u015f\u0131mlarda T\u00fcrkiye\u2019nin ekonomik sald\u0131r\u0131 alt\u0131nda oldu\u011fu bug\u00fcnlerde Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n b\u00f6yle bir al\u0131m yapmas\u0131 sert bir dille ele\u015ftirildi.\nAncak Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n 750 bin dolar de\u011ferinde cenaze arac\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 do\u011fru de\u011fil. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n cenaze arac\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 y\u00f6nelikte herhangi bir bilgi bulunmuyor. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ait oldu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan cenaze arac\u0131 foto\u011fraf\u0131 montaj. S\u00f6z konusu cenaze arac\u0131 foto\u011fraf\u0131 ABD\u2019li bir cenaze \u015firketine ait. Arac\u0131n orijinal foto\u011fraflar\u0131n\u0131 ABD\u2019li cenaze \u015firketinin internet sayfas\u0131nda g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Legacy\nYalan Haber Linkleri: Twitter"},
{"date": "27 Temmuz, 2018", "claim": "\"Ekme\u011fe Y\u00fczde 15 Zam Geldi\" Yalan\u0131", "context": "T\u00fcrkiye F\u0131r\u0131nc\u0131lar Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 Halil \u0130brahim Balc\u0131 26 Temmuz 2018 tarihinde yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada ekme\u011fe y\u00fczde 15 zam geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. S\u00f6z konusu fiyat art\u0131\u015f\u0131 bir s\u00fcredir F\u0131r\u0131nc\u0131lar Federasyonu ve \u00e7e\u015fitli \u00e7evreler taraf\u0131ndan dile getiriliyordu. Ekme\u011fe yap\u0131laca\u011f\u0131 iddia edilen fiyat art\u0131\u015f\u0131 iddialar\u0131 kamuoyundan b\u00fcy\u00fck tepki \u00e7ekti. Konu hakk\u0131nda sosyal medyada binlerce payla\u015f\u0131m yap\u0131ld\u0131.\nTicaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada ekme\u011fe y\u00fczde 15 oran\u0131nda zam geldi\u011fine y\u00f6nelik iddialar\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Bakanl\u0131k, ekme\u011fe yap\u0131lacak fiyat art\u0131\u015f\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye F\u0131r\u0131nc\u0131lar Federasyonu\u2019nun yetkisinde olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. Fiyatlar\u0131n tacirler i\u00e7in \"Tacir ve Sanayiciler Taraf\u0131ndan \u00dcretilen Mal ve Hizmetlerin Azami Fiyat Tarifelerinin D\u00fczenlenmesi Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik\" h\u00fck\u00fcmleri \u00e7er\u00e7evesinde haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve onayland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 s\u00f6z konusu fiyat art\u0131\u015f\u0131 ile ilgili kendilerine herhangi bir d\u00fczenleme talebinin gelmedi\u011fini belirtti.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Anadolu Ajans\u0131\nYalan Haber Linkleri: S\u00f6zc\u00fc, Bloomberg, Sputnik"},
{"date": "25 Temmuz, 2018", "claim": "\"THY Bedava U\u00e7ak Bileti Da\u011f\u0131t\u0131yor\" Yalan\u0131", "context": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131\u2019n\u0131n kurulu\u015funun 85. Y\u0131l\u0131 nedeniyle bedava bilet da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 WhatsApp, SMS ve sosyal medya gibi platformlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla h\u0131zl\u0131ca yay\u0131ld\u0131. Binlerce kullan\u0131c\u0131ya bedava bilet ad\u0131 alt\u0131ndan mesajlar g\u00f6nderildi. Mesajlarda THY\u2019nin 85. Y\u0131l\u0131n\u0131 kutlamak ad\u0131na bedava bilet da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 ya da \u00fccretsiz bilet hakk\u0131 kazan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi iddialar yer al\u0131yor.\nT\u00fcrk Hava Yollar\u0131\u2019n\u0131n kurulu\u015funun 85. Y\u0131l\u0131 ad\u0131na \u00fccretsiz bilet da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar do\u011fru de\u011fil. S\u00f6z konusu sahte mesajlar doland\u0131r\u0131c\u0131lar taraf\u0131ndan ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llarda da g\u00f6nderilmi\u015fti. Konu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan THY Bas\u0131n M\u00fc\u015faviri Yahya \u00dcst\u00fcn, \u00f6d\u00fcl bilet temal\u0131 mesajlar\u0131n tamamen sahte oldu\u011funu ve kullan\u0131c\u0131lar\u0131n bu mesajlar\u0131 direk silmesi gerekti\u011fini bildirdi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: THY\nYalan Haber Linkleri: WhatsApp"},
{"date": "20 Temmuz, 2018", "claim": "\"Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Amblemi De\u011fi\u015ftirildi\" Yalan\u0131", "context": "17 Temmuz 2018 tarihinde sosyal medyada Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ambleminin de\u011fi\u015ftirildi\u011fini iddia eden bir dizi payla\u015f\u0131m yap\u0131ld\u0131. S\u00f6z konusu g\u00f6nderide amblemden \u201cT\u00fcrk\u201d ifadesinin kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve amblemin \u0130ngiltere bayra\u011f\u0131na benzetildi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n Ancak Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n ambleminin de\u011fi\u015ftirildi\u011fi ve T\u00fcrk ibaresinin kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil. Foto\u011frafta, T\u00fcrkiye haritas\u0131n\u0131n \u00fczerinde Kara Kuvvetlerinin forsu ve Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn bulundu\u011fu amblem yer al\u0131yor. Kara Kuvvetleri'nin ambleminde de\u011fi\u015fiklik yok. \u0130ngiltere bayra\u011f\u0131na benzedi\u011fi iddia edilen amblem ise Kara Kuvvetleri forsudur.\nKara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 amblemine ve forsuna web sitesi \u00fczerinden ula\u015f\u0131labilir.\n Do\u011fru Haber Linkleri: TSK, TSK\nYalan Haber Linkleri: Facebook, Twitter"},
{"date": "11 Temmuz, 2018", "claim": "\"Devlet Tiyatrolar\u0131 Kapat\u0131l\u0131yor\" Yalan\u0131", "context": "Cumhuriyet, T24 ve S\u00f6zc\u00fc gazeteleri 703 say\u0131l\u0131 KHK ile birlikte Devlet Tiyatrolar\u0131\u2019n\u0131n la\u011fvedildi\u011fini ve kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden bir dizi haber yapt\u0131. S\u00f6z konusu haberlerde, 8 Temmuz 2018 tarihinden yay\u0131nlanan 703 say\u0131l\u0131 KHK\u2019ya g\u00f6re Devlet Tiyatrolar\u0131\u2019n\u0131n kapat\u0131laca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u011fl\u0131 Devlet Tiyatrolar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn 703 say\u0131l\u0131 KHK ile ortadan kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve 70 y\u0131la yak\u0131n bir ge\u00e7mi\u015fi olan Devlet Tiyatrolar\u0131\u2019n\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131, h\u00fck\u00fcmetin sanat d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n bir yans\u0131mas\u0131 olarak lanse edildi.\nSosyal medyada Devlet Tiyatrolar\u0131\u2019n\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden binlerce payla\u015f\u0131m yap\u0131ld\u0131. H\u00fck\u00fcmetin ald\u0131\u011f\u0131 kararla tiyatroyu yok etti\u011fini ve bunun d\u00fcped\u00fcz ba\u011fnazl\u0131k oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcren payla\u015f\u0131mlarda   Devlet Tiyatrolar\u0131\u2019n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 bir gelene\u011fin ve devrin sonu olarak nitelendirildi.\n 8 Temmuz 2018 tarihinde yay\u0131nlanan 703 say\u0131l\u0131 KHK incelendi\u011finde tarihi 1949 y\u0131l\u0131na dayanan Devlet Tiyatrolar\u0131\u2019n\u0131n ve Devlet Tiyatrolar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 H\u00fck\u00fcmet Sistemi\u2019nin resmen y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesiyle Ba\u015fbakanl\u0131k ve baz\u0131 bakanl\u0131klar gibi \u00e7e\u015fitli ara kurumlar\u0131n ortadan kalkmas\u0131 sonucu pek \u00e7ok kamu kurum ve kurulu\u015funun ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu \u00fcst kurum da de\u011fi\u015fiyor. Ba\u011fl\u0131 bulundu\u011fu \u00fcst kurumu de\u011fi\u015fen kurumlardan biri de Devlet Tiyatrolar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 703 say\u0131l\u0131 KHK\u2019n\u0131n 68. maddesinde yer alan Devlet Tiyatrolar\u0131\u2019na ili\u015fkin d\u00fczenlemede de Devlet Tiyatrolar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u011flan\u0131yor.\nDevlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Murat Karahan s\u00f6z konusu iddialarla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u201cYeni sisteme ge\u00e7i\u015f s\u00fcrecinde Devlet Opera ve Balesi \u2018Ba\u011fl\u0131 Kurulu\u015f\u2019 olmas\u0131 sebebi ile ayn\u0131 stat\u00fcdeki di\u011fer kurulu\u015flar gibi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde yay\u0131mlanacak Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnameleri ile sistemdeki yeni stat\u00fcleri ile faaliyetlerine ayn\u0131 \u015fekilde devam edecektir\u201d ifadelerini kullanarak s\u00f6z konusu iddialar\u0131n tamamen yalan oldu\u011funu belirtti.\nDevlet Tiyatrolar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc de yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, tiyatrolar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve yap\u0131lan d\u00fczenlenmenin yeni sisteme ge\u00e7i\u015f i\u00e7in yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 izah eden bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlad\u0131.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Devlet Tiyatrolar\u0131, Resmi Gazete\nYalan Haber Linkleri: T24, Cumhuriyet"},
{"date": "2 Temmuz, 2018", "claim": "\"Suriyeliler Tarsus\u2019ta Eczaneye Sald\u0131rd\u0131, \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131 Darp Etti\" Yalan\u0131", "context": "Mersin\u2019in Tarsus il\u00e7esinde Suriyelilerin bir eczaneye sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddia edildi. \u0130ddiaya g\u00f6re Tarsus\u2019ta ya\u015fayan Suriye uyruklu bir ki\u015fi, istedi\u011fi ila\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in e\u015fde\u011fer ila\u00e7 veren eczane \u00e7al\u0131\u015fan\u0131yla tart\u0131\u015ft\u0131ktan sonra eczaneden ayr\u0131ld\u0131. Ancak bir s\u00fcre sonra bir grupla tekrar geldi. Haberde ayr\u0131ca bahsi ge\u00e7en Suriyeli m\u00fclteci grubunun eczane \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 darp etti\u011fi ve eczaneyi sava\u015f alan\u0131na \u00e7evirdi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Ayr\u0131ca Suriyeli grubun eczaneye ta\u015f ve sopalarla sald\u0131rmas\u0131 sonucu 4 eczane \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 yaraland\u0131\u011f\u0131 iddia edildi..\nBahsi ge\u00e7en olay sosyal medyada h\u0131zla yay\u0131ld\u0131. Bir\u00e7ok sosyal medya hesab\u0131 ve malum kesime ait bas\u0131n kurulu\u015fu Suriyelilere y\u00f6nelik bir lin\u00e7 kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131. \u0130yi Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00dcmit \u00d6zda\u011f, Sinan O\u011fan gibi bir \u00e7ok siyaset\u00e7i eczane sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131 Suriyelilerin yapt\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik payla\u015f\u0131mlar yapt\u0131.\n Haberin sosyal medyada yer bulmas\u0131ndan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra Tarsus\u2019ta istedi\u011fi ilac\u0131n e\u015fde\u011ferini veren eczac\u0131ya sald\u0131ranlar\u0131n Suriyeli olmad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131ld\u0131. Ayn\u0131 zamanda eczane sahibi Ali Kemalo\u011flu'nun gelini olan bir eczane \u00e7al\u0131\u015fan\u0131, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Eczaneye sald\u0131ran grup Suriyeli de\u011fil, T\u00fcrkiye Cumhuriyeti vatanda\u015f\u0131d\u0131r.\u201d ifadesini kulland\u0131. Sosyal medyada Suriyelilere hakaret ya\u011fd\u0131ran ve lin\u00e7 edilmesini te\u015fvik edecek noktaya varan iddialar\u0131n aksine eczaneye sald\u0131ranlar de\u011fil, yaralananlardan biri Suriye uyruklu bir m\u00fclteciydi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: M\u00fczeyyen \u00c7ift\u00e7i Kemalo\u011flu\nYalan Haber Linkleri: \u00dcmit \u00d6zda\u011f, Habert\u00fcrk"},
{"date": "28 Haziran, 2018", "claim": "24 Haziran Se\u00e7imlerinde S\u00f6ylenen Yalanlar", "context": "24 Haziran 2018 tarihinde ger\u00e7ekle\u015fen Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve Milletvekili Genel Se\u00e7imleri hakk\u0131nda s\u00f6ylenen yalanlar\u0131 derledik.\n 1- CHP\u2019nin g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fu se\u00e7im b\u00f6lgelerinde m\u00fch\u00fcrlerde u\u00e7ucu m\u00fcrekkep kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 CHP\u2019li sand\u0131k m\u00fc\u015fahitlerince yalanland\u0131.\n 2-Hatay\u2019da kimli\u011fi belirsiz ki\u015filerin ve \u00d6SO mensuplar\u0131n\u0131n polis otob\u00fcsleri ile getirildi\u011fi ve oy kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil. Oy kullananlar Zeytin Dal\u0131 Harek\u00e2t\u0131 kapsam\u0131nda Afrin ve b\u00f6lgesinde g\u00f6rev yapan \u00d6zel Harekat Polisleri'dir.\n3-Suru\u00e7\u2019ta \u00e7\u0131kan olaylarda \u00f6l\u00fc oldu\u011funa dair iddialar \u015eanl\u0131urfa Valili\u011fi taraf\u0131ndan yalanlad\u0131.\n4-Okmeydan\u0131 Piripa\u015fa \u0130lkokulu\u2019na bir otob\u00fcs dolusu \u00e7al\u0131nt\u0131 oy geldi\u011fi ve bunun sand\u0131k ba\u015fkan\u0131 Cem \u00d6zdemir taraf\u0131ndan ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil. Piripa\u015fa \u0130lkokul\u2019unda g\u00f6revli Cem \u00d6zdemir ad\u0131nda biri yok. Herhangi bir sahte oy vakas\u0131 yok.\n5-Kulland\u0131\u011f\u0131 oyu payla\u015fanlar\u0131n oylar\u0131n\u0131n iptal edilece\u011fi iddialar\u0131 do\u011fru de\u011fil. Herhangi bir usuls\u00fczl\u00fck olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan oy iptal edilmiyor. Ancak oy kullanma kabinine yasak oldu\u011fu halde cep telefonu ile girenlere 300 TL\u2019ye kadar idari para cezas\u0131 uygulanabilir.\n6-Erzurum Kara\u00e7oban \u0130yi Parti \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n siyasi nedenlerden dolay\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil. \u0130yi Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Aytun \u00c7\u0131ray olay\u0131n aile aras\u0131 bir husumetten kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n7-Cumhuriyet gazetesinin \"Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi\u2019nin \u00f6n\u00fcnde toma ve kamyonlar barikat kurdu\" iddias\u0131yla \u0130ngilizce olarak servis etti\u011fi foto\u011fraf yurt d\u0131\u015f\u0131 oylar\u0131n\u0131n kilit alt\u0131nda tutuldu\u011fu ATO Kongre Merkezi\u2019ne (Congresium) ait.\n "},
{"date": "17 May\u0131s, 2018", "claim": "Temel Karamollao\u011flu'nun \"Enerji Bakan\u0131 2 G\u00fcn \u00d6nce \u0130srail'le Anla\u015fma \u0130mzalad\u0131\" Yalan\u0131", "context": "Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 ve Cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 Temel Karamollao\u011flu 15 May\u0131s 2018 tarihinde Ankara\u2019da partisinin milletvekili adaylar\u0131 ile bulu\u015ftu. Konu\u015fmas\u0131nda ABD\u2019nin B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fini Kud\u00fcs\u2019e ta\u015f\u0131mas\u0131ndan ve akabinde \u00e7\u0131kan olaylardan bahsetti. Temel Karamollao\u011flu konu\u015fmas\u0131nda, Enerji Bakan\u0131\u2019n\u0131n 2 g\u00fcn \u00f6nce \u0130srail\u2019le anla\u015fma imzalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc. Karamollao\u011flu, H\u00fck\u00fcmetin ABD B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi\u2019nin Kud\u00fcs\u2019e ta\u015f\u0131nmas\u0131na ve \u0130srail g\u00fc\u00e7lerinin Filistinlilere uygulad\u0131\u011f\u0131 zulme kar\u015f\u0131 verdi\u011fi sert tepkiyi imzaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti\u011fi anla\u015fma \u00fczerinden ele\u015ftirdi.\nEnerji Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130srail\u2019le anla\u015fma imzaland\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \u015eimdiye kadar yap\u0131lan t\u00fcm anla\u015fmalar\u0131n \u015feffafl\u0131k ilkesi gere\u011fince halka duyuruldu\u011funu belirten Bakanl\u0131k bu ve benzeri iddialar\u0131n \u00e7e\u015fitli manip\u00fclatif ama\u00e7lar oldu\u011funu bildirildi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Enerji Bakanl\u0131\u011f\u0131\nYalan Haber Linkleri: Diken"},
{"date": "15 May\u0131s, 2018", "claim": "\u0130yi Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Aytun \u00c7\u0131ray'\u0131n \"Her Emekliye 1000 TL \u0130kramiye Verilmeyecek\" Yalan\u0131", "context": "Ba\u015fbakan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m 30 Nisan 2018 tarihinde ger\u00e7ekle\u015fen Bakanlar Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada emeklilere 2 dini bayram \u00f6ncesi biner lira ikramiye \u00f6denece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBu a\u00e7\u0131klaman\u0131n ard\u0131ndan, \u0130yi Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Aytun \u00c7\u0131ray Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada h\u00fck\u00fcmetin her emekliye bin lira ikramiye vermeyece\u011fini ve ikramiye tutar\u0131n\u0131n emeklinin ald\u0131\u011f\u0131 maa\u015fa g\u00f6re de\u011fi\u015fece\u011fini iddia etti. Aytun \u00c7\u0131ray, 1000 TL maa\u015f alanlara 300 TL, 1000-1500 alanlara 500, 1500-2000 TL alanlara 700, 2000 \u00fczeri emekli maa\u015f\u0131 alanlara 1000 TL tutar\u0131nda ikramiye verilece\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.\nhttps://twitter.com/AytunCiray/status/996115195591299072\n  Ba\u015fbakan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 15 May\u0131s 2018 tarihli grup toplant\u0131s\u0131nda Aytun \u00c7\u0131ray\u2019\u0131n her emekliye 1000 TL bayram ikramiyesi verilmeyece\u011fine dair iddias\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 belirtti. Emekliye verilecek bayram ikramiyesi hakk\u0131nda ortaya at\u0131lan iddialar\u0131 net bir dille yalanlayan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m: \"Bunun karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r ve y\u0131lda 2 sefer emekli maa\u015f\u0131 ka\u00e7 para olursa olsun bak\u0131lmadan her bir emeklimize bin lira bayram ikramiyesi verilecektir, nokta. Net eline ge\u00e7en para, br\u00fct de\u011fil.\" ifadelerini kulland\u0131.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Milliyet, H\u00fcrriyet\nYalan Haber Linkleri: Aytun \u00c7\u0131ray"},
{"date": "7 May\u0131s, 2018", "claim": "\"24 Haziran 2007 ve \u00d6ncesinde Al\u0131nan N\u00fcfus C\u00fczdanlar\u0131yla Oy Kullan\u0131lamayacak\" Yalan\u0131", "context": "Sosyal medyada eski n\u00fcfus c\u00fczdanlar\u0131n\u0131n kullan\u0131m s\u00fcrelerinin 10 y\u0131l oldu\u011fu ve bu sebeple 24 Haziran 2007 ve \u00f6ncesinde al\u0131nan n\u00fcfus c\u00fczdanlar\u0131n\u0131n 24 Haziran 2018 tarihinde yap\u0131lacak Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve Milletvekilli\u011fi se\u00e7imlerinde ge\u00e7ersiz say\u0131laca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Uyar\u0131 niteli\u011findeki payla\u015f\u0131mlarda vatanda\u015flar\u0131n 24 Haziran 2007 ve \u00f6ncesi tarihlerde al\u0131nan n\u00fcfus c\u00fczdanlar\u0131n\u0131 oy kullanabilmek i\u00e7in biran \u00f6nce de\u011fi\u015ftirmeleri gerekti\u011fi iddia edildi.\n N\u00fcfus ve Vatanda\u015fl\u0131k \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, 24 Haziran 2007 ve \u00f6ncesinde al\u0131nan n\u00fcfus c\u00fczdanlar\u0131n\u0131n 24 Haziran 2018\u2019de yap\u0131lacak Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve Milletvekilli\u011fi se\u00e7imlerinde ge\u00e7ersiz say\u0131laca\u011f\u0131na y\u00f6nelik haberlerin ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. M\u00fcd\u00fcrl\u00fck, n\u00fcfus c\u00fczdanlar\u0131n\u0131n kullan\u0131m s\u00fcresiyle alakal\u0131 herhangi bir d\u00fczenlemenin bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve mevcut n\u00fcfus c\u00fczdanlar\u0131n\u0131n kimlik kart\u0131 ba\u015fvurusu yap\u0131ncaya kadar ge\u00e7erli oldu\u011funu belirtti.\n Do\u011fru Haber Linkleri: NV\u0130\nYalan Haber Linkleri: Twitter\n "},
{"date": "3 May\u0131s, 2018", "claim": "\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Adayl\u0131\u011f\u0131 \u0130\u00e7in Diploma \u015eart\u0131 Kalkt\u0131\" Yalan\u0131", "context": "1 May\u0131s 2018 tarihinde Resmi Gazete\u2019de yay\u0131nlanan Y\u00fcksek Se\u00e7im Kurulu karar\u0131 ile 24 Haziran\u2019da yap\u0131lacak se\u00e7imlerde Cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olma \u015fartlar\u0131ndan y\u00fcksek\u00f6\u011frenim mezunu olma \u015fart\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u0130ddiaya g\u00f6re YSK\u2019n\u0131n 327 say\u0131l\u0131 karar\u0131na g\u00f6re Cumhurba\u015fkanlar\u0131 i\u00e7in \u00fcniversite mezunu olma \u015fart\u0131n\u0131n art\u0131k aranmayaca\u011f\u0131 iddia edildi.\n  Resmi Gazete\u2019de yay\u0131nlanan 327 say\u0131l\u0131 YSK karar\u0131na bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olma \u015fartlar\u0131ndan y\u00fcksek\u00f6\u011frenim mezunu olma \u015fart\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik herhangi bir ibare bulunmuyor. YSK\u2019n\u0131n 327 say\u0131l\u0131 karar\u0131nda ise Cumhurba\u015fkan\u0131 ve Milletvekili Genel Se\u00e7imi\u2019nde baz\u0131 belgelerle birlikte e-Devlet\u2019ten al\u0131nan \u00f6\u011frenim/mezun belgesinin de ge\u00e7erli say\u0131laca\u011f\u0131 belirtiliyor. Y\u00fcksek Se\u00e7im Kurulu\u2019nun 2923 say\u0131l\u0131 karar\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olma \u015fartlar\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a belirtiliyor, \u015fartlar aras\u0131nda y\u00fcksek \u00f6\u011frenim mezunu olmak da yer al\u0131yor.\n Do\u011fru Haber Linkleri: YSK, YSK\nYalan Haber Linkleri: Twitter"},
{"date": "6 Nisan, 2018", "claim": "Kamuoyunda \"N\u00fckleer Enerji\" \u0130le \u0130lgili Dola\u015fan As\u0131ls\u0131z \u0130ddialar", "context": "T\u00fcrkiye tarihinin en b\u00fcy\u00fck enerji yat\u0131r\u0131m\u0131 olan \"Akkuyu N\u00fckleer Enerji Santrali\"nin temeli 3 Nisan 2018 tarihinde  at\u0131ld\u0131. Akkuyu\u2019nun temelinin at\u0131lmas\u0131 ile birlikte bas\u0131nda ve sosyal medyada n\u00fckleer enerji ile ilgili bir\u00e7ok yalan bilgi dola\u015f\u0131ma girdi.\n  Yalan 1: D\u00fcnya n\u00fckleer enerjiden vazge\u00e7iyor.\nD\u00fcnya\u2019da 30\u2019dan fazla \u00fclke n\u00fckleer enerji santraline sahip. 1979 y\u0131l\u0131nda 81 olan n\u00fckleer santral say\u0131s\u0131 bug\u00fcn 450\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131. Avrupa\u2019da 128 ABD\u2019de ise 99 n\u00fckleer reakt\u00f6r var. \u015eu anda 15 \u00fclke 56 n\u00fckleer reakt\u00f6r yap\u0131l\u0131yor.\nYalan 2: N\u00fckleer santraller atom bombas\u0131 gibi patlayabilir.\nN\u00fckleer santralin atom bombas\u0131 gibi patlama ihtimali yok. \u00c7\u00fcnk\u00fc radyoaktif maddenin\npatlayabilmesi i\u00e7in iki \u015fart gereklidir ve bunlar n\u00fckleer enerji santrallerinden bulunmaz.\nBirinci \u015fart en az %90 zenginli\u011finde bir n\u00fckleer yak\u0131tt\u0131r. N\u00fckleer santral yak\u0131tlar\u0131 (%1-%5)\naras\u0131 zenginliktedir. \u0130kinci \u015fart ise patlamay\u0131 tetikleyecek kinetik enerjidir. Ancak n\u00fckleer\nsantrallerde kinetik enerji de bulunmaz.\nYalan 3: N\u00fckleer enerji \u00e7evre dostu de\u011fil.\nN\u00fckleer enerji \u00e7evre dostu bir teknolojidir. N\u00fckleer enerji santralleri \u00e7evreyi kirletmez. Akkuyu\u2019nun \u00e7evreye yapaca\u011f\u0131 radyasyon etkisi; petrol, k\u00f6m\u00fcr ve akaryak\u0131t ile \u00e7al\u0131\u015fan, zararl\u0131 maddeleri havaya atan elektrik santrallerin etkisine k\u0131yasla \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr. Ayr\u0131ca, N\u00fckleer santraller \"sera etkisi\" olu\u015fturmaz.\n Yalan 4: N\u00fckleer santral at\u0131klar\u0131 \u00e7evreye zarar verir.\nY\u0131lda 1000 MW elektrik \u00fcreten bir santralde ortalama 25 ton n\u00fckleer at\u0131k \u00e7ubu\u011fu \u00e7\u0131kar. S\u00f6z konusu at\u0131\u011f\u0131 hacmi bir yemek masas\u0131 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcne denk gelir. N\u00fckleer at\u0131klar atom ve n\u00f6tron bombas\u0131 yap\u0131l\u0131rken ortaya \u00e7\u0131kar.\nYalan 5: N\u00fckleere gerek yok, enerji sorunu yenilenebilir kaynaklarla \u00e7\u00f6z\u00fclebilir.\nT\u00fcrkiye yenilenebilir enerji kaynaklar\u0131na aral\u0131ks\u0131z yat\u0131r\u0131m yap\u0131yor. Yenilenebilir kaynaklarla enerji ihtiyac\u0131n\u0131n tamam\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak imk\u00e2ns\u0131z. Alternatif enerji kaynaklar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir\nolmamas\u0131 da arzda s\u0131k\u0131nt\u0131lar do\u011furuyor. D\u00fcnyadaki hi\u00e7bir \u00fclke elektri\u011fi tamamen belli bir\nkaynaktan elde etmiyor. \u00dclkeler bu ve benzeri stratejik nedenlerle kaynak \u00e7e\u015fitlili\u011fine\ngidiyor.\n "},
{"date": "4 Nisan, 2018", "claim": "The Jerusalem Post'un T\u00fcrkiye Yalanlar\u0131", "context": "2 Nisan 2018 tarihinde \u0130srail\u2019de yay\u0131n yapan Jerusalem Post gazetesinde T\u00fcrkiye hakk\u0131nda bir\u00e7ok as\u0131ls\u0131z ifade ge\u00e7en bir haber yay\u0131nland\u0131.\nHaberde 16 Nisan 2017 tarihinde yap\u0131lan anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi ile Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n s\u00fcresiz bir \u015fekilde iktidarda kalmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcn\u00fcn a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edildi. Ayr\u0131ca T\u00fcrkiye\u2019nin NATO \u00fcyesi oldu\u011fu, ABD taraf\u0131ndan ekonomik olarak desteklendi\u011fi buna ra\u011fmen \u201cABD\u2019nin DAE\u015e\u2019le m\u00fccadeledeki en \u00f6nemli m\u00fcttefiki\u201d olan PKK/YPG\u2019ye sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131na at\u0131fta bulunuldu. Ek olarak ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc YPG\u2019nin Ortado\u011fu\u2019daki demokratik g\u00fc\u00e7lerden biri oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nT\u00fcrkiye\u2019de mevcutta uygulanan parlamenter sisteme g\u00f6re y\u00fcr\u00fctme organ\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131 konumundaki Ba\u015fbakan parlamentodan g\u00fcvenoyu al\u0131p h\u00fck\u00fcmeti kurabildi\u011fi m\u00fcddet\u00e7e g\u00f6revde kalabilir. Bu konuda herhangi bir s\u00fcre k\u0131s\u0131tlamas\u0131 bulunmuyor. Ancak, \u201cCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Sistemi\u201d ile y\u00fcr\u00fctmenin ba\u015f\u0131nda bulunacak Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n g\u00f6rev s\u00fcresi k\u0131s\u0131tlan\u0131yor. 16 Nisan referandumunda de\u011fi\u015fen Anayasa\u2019n\u0131n 101\u2019nci maddesi g\u00f6re Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nem s\u00fcresi 5 y\u0131l olacak ve bir ki\u015fi en fazla 2 d\u00f6nem Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapabilecek. \u0130srail yasalar\u0131na g\u00f6re ise y\u00fcr\u00fctmenin ba\u015f\u0131ndan bulunan Ba\u015fbakan\u2019\u0131n g\u00f6rev s\u00fcresine dair hi\u00e7bir k\u0131s\u0131tlama bulunmuyor.\nYPG\u2019nin ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK\u2019n\u0131n Suriye\u2019de faaliyet g\u00f6steren kollar\u0131ndan biri oldu\u011fu sabit. Ayr\u0131ca, YPG\u2019nin PKK\u2019n\u0131n uzant\u0131s\u0131 oldu\u011fu ve b\u00f6lgede ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ter\u00f6r faaliyetleri de uluslararas\u0131 kurumlar taraf\u0131ndan da defalarca teyit edildi. PKK/YPG\u2019nin sivil yerle\u015fim yerlerini yak\u0131p y\u0131kt\u0131\u011f\u0131, sivilleri vah\u015fice katletti\u011fi, \u00e7ocuklar\u0131 ve sivil halk\u0131 sava\u015fa zorlad\u0131\u011f\u0131 ve istismar etti\u011fi gibi sistematik olarak ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi bir\u00e7ok ter\u00f6r faaliyeti \u0130nsan Haklar\u0131 \u0130zleme \u00d6rg\u00fct\u00fc ve Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn raporlar\u0131nda defalarca yer ald\u0131.\nT\u00fcrkiye, NATO\u2019nun 2. b\u00fcy\u00fck ordusuna sahip olmas\u0131na ra\u011fmen, \u201cABD\u2019den NATO askeri yard\u0131mlar program\u0131\u201d kapsam\u0131nda sembolik bir yard\u0131m al\u0131yor. T\u00fcrkiye\u2019nin 2017 y\u0131l\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 mali yard\u0131m 3.8 milyon dolar. Buna kar\u015f\u0131n \u0130srail ayn\u0131 mali y\u0131lda ABD\u2019den 3 milyar 775 milyon 735 bin dolar mali yard\u0131m ald\u0131. \u0130srail NATO \u00fcyesi olmamas\u0131na ve \u00fcye devletlere kar\u015f\u0131 bir sorumlulu\u011fu bulunmamas\u0131na ra\u011fmen T\u00fcrkiye\u2019nin tam 993 kat\u0131 mali yard\u0131m ald\u0131. T\u00fcrkiye\u2019nin ABD\u2019den NATO kapsam\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 mali yard\u0131m ki\u015fi ba\u015f\u0131na 4,5 sente tekab\u00fcl ediyor. \u0130srail ise ABD\u2019den ki\u015fi ba\u015f\u0131 443,8 dolar mali yard\u0131m al\u0131yor yani T\u00fcrkiye\u2019nin tam 9995 kat\u0131.\nNATO\u2019nun en b\u00fcy\u00fck ikinci ordusu olan T\u00fcrkiye Kore Sava\u015f\u0131na 5000 asker g\u00f6nderdi. 717 asker Kore\u2019de \u015fehit oldu. Ek olarak, T\u00fcrkiye NATO misyonlar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olarak Bosna, Kosova, Afganistan ve Somali k\u0131y\u0131lar\u0131na asker g\u00f6nderdi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: HRW, SAM, SAM, AMNESTY\nYalan Haber Linkleri: Jerusalem Post"},
{"date": "23 Mart, 2018", "claim": "G\u00fcncellendi! Sosyal Medyada Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131'na Kirli Kara Propaganda", "context": "T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019nin 20 Ocak 2018 tarihinde Afrin\u2019deki ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/PYD hedeflerine y\u00f6nelik ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131\u2019na ili\u015fkin PKK uzant\u0131l\u0131 sosyal medya hesaplar\u0131ndan karalama kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131.\n 1- T\u00fcrk Hava Kuvvetleri\u2019nin, Afrin\u2019de sivilleri bombalad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 2016 y\u0131l\u0131nda Kuveyt\u2019te ger\u00e7ekle\u015fen bir yang\u0131na ait oldu\u011fu belirlendi.\n2- TSK\u2019n\u0131n, Afrin\u2019de ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi operasyonda bir \u00e7ocu\u011fun yaraland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 2016 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen bir bombalamaya ait oldu\u011fu belirlendi.\n3- Afrin\u2019de TSK\u2019ya ait tanklar\u0131n sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraflar do\u011fru de\u011fil. -Foto\u011fraflardan biri 2003 y\u0131l\u0131nda Irak\u2019ta yanan bir tanka, di\u011feri ise 2015 y\u0131l\u0131nda Yemen\u2019de yanan bir tank aittir.\n4- T\u00fcrk askerlerinin Afrin\u2019de esir al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf 2015 y\u0131l\u0131nda Suriye\u2019de esir al\u0131nan Hizbullah militanlar\u0131na ait.\n5- Afrin'de d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclen T\u00fcrk u\u00e7a\u011f\u0131 ad\u0131 alt\u0131nda sosyal medyada payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf \u00f6nceki y\u0131llarda T\u00fcrkiye\u2019de ger\u00e7ekle\u015fen bir helikopter kazas\u0131na ait.\n6- Afrin\u2019de bir kad\u0131n\u0131n yaralan\u0131p donarak \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf, \u00f6nceki bir tarihte M\u0131s\u0131r\u2019\u0131n \"SharkiaToday\" gazetesinde yay\u0131nlanan bir habere ait.\n7- Afrin\u2019de bir T\u00fcrk askerinin yaraland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf 2017 y\u0131l\u0131nda Manisa\u2019da g\u0131da zehirlenmesi ge\u00e7iren bir askere ait.\n8- Afrin\u2019de TSK\u2019ya ait bir tank\u0131n imha edildi\u011fi iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf 27 Ekim ve 10 Aral\u0131k 2017 tarihlerinde Sputnik taraf\u0131ndan yap\u0131lan haberlerde kullan\u0131ld\u0131.\n9- PKK\u2019l\u0131 ter\u00f6ristlerin Azez\u2019de d\u00fczenledikleri hastane sald\u0131r\u0131s\u0131ndan etkilenen sivillerin foto\u011fraflar\u0131 \"T\u00fcrkiye, Afrin\u2019de sivillere sald\u0131r\u0131yor\" iddias\u0131yla servis ediliyor. Foto\u011fraf\u0131n asl\u0131 19 Ocak 2018 tarihli gazetelerde bulunmaktad\u0131r.\n11- The New York Times gazetesinin, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen Afrin'e destek protestolar\u0131n\u0131 man\u015fetten verip destekledi\u011fi iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf \u0130svi\u00e7re\u2019de d\u00fczenlenen Trump kar\u015f\u0131t\u0131 bir g\u00f6steriye ait.\n12- TSK\u2019ya ait tanklar\u0131n Afrin\u2019de vuruldu\u011fu iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraflar 2016 ve 2017 y\u0131llar\u0131na ait.\n13- T\u00fcrkiye, Afrin\u2019de \"sivil katliam\" yap\u0131yor ad\u0131 alt\u0131nda servis edilen yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n 2014 y\u0131l\u0131nda Esed rejimi taraf\u0131ndan bombalanan Do\u011fu Guta\u2019da \u00e7ekildi\u011fi belirlendi.\n14- PKK yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan \"5 tank\u0131 imha eden ki\u015fi\" iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 12 Temmuz 2014 tarihinde PKK\u2019ya yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131yla bilenen bir sitede yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 belirlendi.\n15- TSK\u2019n\u0131n, Afrin\u2019de ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi operasyonda yaraland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen sedyedeki yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131 29 A\u011fustos 2017 tarihinde Suriye\u2019nin Mare kentinde ger\u00e7ekle\u015fen bir bombalamaya ait.\n16- Mardin\u2019de 3 hudut karakolunun PKK\u2019l\u0131 ter\u00f6ristler taraf\u0131ndan vuruldu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf 2016 y\u0131l\u0131na ait.\n17- Afrin\u2019de T\u00fcrk askerlerinin rehin ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf 2014 y\u0131l\u0131nda Anadolu Ajans\u0131 taraf\u0131ndan DAE\u015e\u2019\u0131n 3 Mart 2014\u2019te Felluce\u2019de 20 Irakl\u0131 askeri idam etti\u011fi haberinin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc olarak yay\u0131nland\u0131.\n18- Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lan yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131 2016 y\u0131l\u0131nda \"AA \u0130stanbul Photo Awards\" isimli foto\u011fraf yar\u0131\u015fmas\u0131nda birincilik \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc kazanan foto\u011fraft\u0131r.\n19- Afrin\u2019e d\u00fczenlenen Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131\u2019nda yaraland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraflar\u0131n 2016 y\u0131l\u0131nda Anadolu Ajans\u0131 taraf\u0131ndan yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n20- T\u00fcrk g\u00fc\u00e7lerinin Katar\u2019da masum bir vatanda\u015f\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf 2014 y\u0131l\u0131nda Sudan\u2019da \u00e7ekildi.\n21- Afrin\u2019de bir T\u00fcrk u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf 2015 y\u0131l\u0131nda Malezya\u2019da ger\u00e7ekle\u015fen bir u\u00e7ak kazas\u0131na ait.\n22- T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de sivilleri vurdu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n Suriye\u2019de \u00f6nceki y\u0131llarda ger\u00e7ekle\u015fen bir hava sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n23- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc YPG\u2019nin Afrin\u2019e yo\u011fun roket sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenledi\u011fi iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 23 Mart 2011 tarihinde Libya\u2019da \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n24- TSK\u2019n\u0131n Afrin\u2019e d\u00fczenledi\u011fi operasyon s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 2015 y\u0131l\u0131nda Yemen\u2019de \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n25- Afrin\u2019de TSK\u2019ya ait sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf 2014 y\u0131l\u0131nda Ukrayna'da d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclen MH17 sefer say\u0131l\u0131 Malezya Havayollar\u0131na ait yolcu u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n enkaz\u0131na ait.\n26- Afrin\u2019de TSK\u2019ya ait bir tank\u0131n yak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 2011 y\u0131l\u0131nda Libya\u2019da \u00e7ekildi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n27- Afrin\u2019de T\u00fcrk askerlerinin esir al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf 15 Temmuz darbe giri\u015fimi sonras\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan FET\u00d6 mensuplar\u0131na ait.\n28- Afrin\u2019e d\u00fczenlenen #ZeytinDal\u0131Harekat\u0131\u2019nda sivillerin hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ve zarar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf \u015eubat 2017\u2019de Esed rejiminin kimyasal silahla katletti\u011fi \u00e7ocuklara ait.\n29- T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de sivil yerle\u015fim alanlar\u0131n\u0131 hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf 2015 y\u0131l\u0131nda Halep\u2019te Esed rejimi taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir bombard\u0131man\u0131n ard\u0131ndan \u00e7ekildi.\n30- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019nin #ZeytinDal\u0131Harekat\u0131\u2019nda sivilleri hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis ettikleri \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131 2013 y\u0131l\u0131nda Esed rejimi taraf\u0131ndan katledilen bir \u00e7ocu\u011fa ait.\n31- T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de sivilleri vurdu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 27 Kas\u0131m 2017 tarihinde Esed g\u00fc\u00e7lerinin Duma kentindeki bir pazar alan\u0131na d\u00fczenledikleri sald\u0131r\u0131ya ili\u015fkin oldu\u011fu tespit edildi.\n32- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131n\u0131n TSK\u2019ya ait bir tank\u0131n ate\u015fe verildi\u011fi iddias\u0131yla servis ettikleri foto\u011fraf\u0131n 2012 y\u0131l\u0131nda Suriye\u2019de \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n33- PKK/PYD yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin\u2019de konut alanlar\u0131n\u0131n vuruldu\u011fu iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 2016 y\u0131l\u0131nda Do\u011fu Guta'da \u00e7ekildi\u011fi belirlendi.\n 34- UNICEF\u2019in resmi Twitter hesab\u0131ndan Afrin ald\u0131 alt\u0131nda payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 2017 y\u0131l\u0131nda Do\u011fu Guta\u2019da \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n35- Rus haber ajans\u0131 R\u0130A Novosti'nin, Afrin'de bir T\u00fcrk helikopterinin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne y\u00f6nelik iddias\u0131 ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmamaktad\u0131r.\n36- The New York Times\u2019\u0131n, kad\u0131n bir ter\u00f6ristin T\u00fcrk tank\u0131n\u0131n i\u00e7ine girerek intihar sald\u0131r\u0131s\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil. T\u00fcrk askerini g\u00f6r\u00fcnce panikleyen ter\u00f6ristin a\u011fz\u0131ndaki el bombas\u0131n\u0131n patlad\u0131\u011f\u0131 bildirildi. Patlamada hi\u00e7bir T\u00fcrk askeri zarar g\u00f6rmedi.\n37- TSK taraf\u0131ndan Afrin\u2019e d\u00fczenlenen #ZeytinDal\u0131Harekat\u0131\u2019nda \u201cnapalm bombas\u0131\u201d kulland\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131d\u0131r. TSK yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"napalm\" vb. yasaklanm\u0131\u015f m\u00fchimmatlar\u0131n envanterinde bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n38- Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan servis edilen yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n Irak\u2019ta \u00e7ekildi\u011fi ve 16 hafta \u00f6nce internet ortam\u0131nda payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirlendi.\n39- T\u00fcrkiye\u2019nin #ZeyinDal\u0131Harekat\u0131\u2019nda tarihi alanlar\u0131 hedef ald\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmamaktad\u0131r. TSK, hedefleri aras\u0131nda tarihi eserlerin ve arkeolojik kal\u0131nt\u0131lar\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ate\u015f alt\u0131na al\u0131nan hedeflerin hepsinin kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bildirdi.\n40- Afrin\u2019de yaraland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n 12 Mart 2015 tarihinde BBC taraf\u0131ndan Suriye\u2019deki insanl\u0131k krizi ile ilgili yap\u0131lan bir haberde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n41- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131, T\u00fcrk askerinin Burseya Da\u011f\u0131\u2019na bayrak dikerken \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131na ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DAE\u015e\u2019in \u00f6rg\u00fctsel flamas\u0131n\u0131 montajlayarak servis etti.\n42- Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla servis edilen 3 \u00e7ocu\u011fun bir duvar\u0131n arkas\u0131na sakland\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf \u0130ran\u2019da Gazze\u2019deki insan haklar\u0131 ihlallerine dikkat \u00e7ekmek i\u00e7in haz\u0131rlanan bir afi\u015fe ait.\n43- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla servis edilen yaral\u0131 bir anne ve 2 \u00e7ocu\u011funun bulundu\u011fu foto\u011fraf\u0131n 2013 y\u0131l\u0131nda Halep\u2019te \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n44- Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan servis edilen a\u011flayan \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n 2015 y\u0131l\u0131nda \"Suriye i\u00e7in Dua\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ad\u0131 alt\u0131nda payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirlendi.\n45- T\u00fcrk askerinin YPG kar\u015f\u0131s\u0131ndaki hali iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n, 19 Kas\u0131m 2012'de \u0130srail'in A\u015fdod kentinde \u00e7ekildi\u011fi ve \u0130srail askerlerine ait oldu\u011fu tespit edildi.\n46- Afrin\u2019de T\u00fcrkiye\u2019ye ait bir helikopterin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf 22 Ekim 2016\u2019da Sibirya\u2019da d\u00fc\u015fen Rus helikopterine ait.\n47- TSK\u2019n\u0131n Afrin\u2019de \u00e7ocuklar\u0131 hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 2014 y\u0131l\u0131nda DAE\u015e sald\u0131r\u0131s\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden \u00e7ocuklara ait oldu\u011fu belirlendi.\n48- Afrin\u2019de oldu\u011fu iddias\u0131yla ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan servis edilen 3 k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011fun bulundu\u011fu foto\u011fraf\u0131n ge\u00e7mi\u015f y\u0131llara ait haberlerde bir\u00e7ok kez kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n49- Afrin\u2019de oldu\u011fu iddias\u0131yla servis edilen yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n 18 Aral\u0131k 2015 tarihinde Alman Frankfurter Allgemeine gazetesindeki bir galeride payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n50- Afrin\u2019e d\u00fczenlenen #ZeytinDal\u0131Harekat\u0131\u2019nda sivillerin hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ve \u00e7ocuklar\u0131n zarar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf 2016 y\u0131l\u0131nda Esed rejimi taraf\u0131ndan Guta\u2019da ger\u00e7ekle\u015ftirilen bir sald\u0131r\u0131ya ait.\n51- T\u00fcrk ordusunun Afrin\u2019de tarihi eserleri \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n, Tunceli\u2019de askerlerin Orta \u00c7a\u011f'dan kalan bir k\u00fcp ke\u015ffetmeleri haberine ait oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n52- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin\u2019de \u00e7ekili\u011fi iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 2014 y\u0131l\u0131nda Kobani\u2019de \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n53- TSK\u2019n\u0131n Afrin\u2019de sivilleri hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen a\u011flayan \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n 2016 y\u0131l\u0131nda Halep\u2019te \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n54- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK destek\u00e7ilerinin Almanya\u2019n\u0131n K\u00f6ln \u015fehrinde 27 Ocak\u2019ta d\u00fczenledikleri y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 pankartta kulland\u0131klar\u0131 a\u011flayan k\u0131z \u00e7ocu\u011fu g\u00f6rselinin Gazzeli bir \u00e7ocu\u011fa ait oldu\u011fu ve 7 A\u011fustos 2014 tarihli bir haberde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n55- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan \"TSK\u2019n\u0131n Afrin\u2019de \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bebek\" iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n Do\u011fu Guta\u2019da abluka nedeniyle a\u00e7l\u0131k ve ila\u00e7s\u0131zl\u0131ktan \u00f6len \u00dcmame bebe\u011fe ait oldu\u011fu tespit edildi.\n56- CNN 2015 y\u0131l\u0131nda DAE\u015e\u2019ten ka\u00e7arak T\u00fcrkiye\u2019ye s\u0131\u011f\u0131nan Suriyelilerin foto\u011fraf\u0131n\u0131 T\u00fcrk askeri Suriyelilere ate\u015f a\u00e7\u0131yor ad\u0131 alt\u0131nda uluslararas\u0131 kamuoyuna servis ediyor.\n57- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/PYD destek\u00e7ileri Esed g\u00fc\u00e7lerinin 2016\u2019da Halep\u2019teki sivil evleri ya\u011fmalad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri \u201cTSK Afrin\u2019de k\u00f6yleri ya\u011fmal\u0131yor\u201d ad\u0131 alt\u0131nda servis ediyor.\n58- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de sivilleri hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 k\u0131z \u00e7ocu\u011fu foto\u011fraf\u0131n\u0131n 19 Ocak\u2019ta Do\u011fu Guta\u2019da \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n59- PKK/PYD yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan \"Afrin'de soyk\u0131r\u0131m\u0131 durdurun\" etiketiyle servis edilen foto\u011fraf\u0131n, 3 May\u0131s 2016 tarihinde \"Esed rejimi sald\u0131r\u0131lar\u0131nda y\u00fczlerce sivil hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir haberde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirlendi.\n60- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/PYD destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye'nin Afrin\u2019de sivilleri hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen a\u011flayan \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda bir\u00e7ok haber ve g\u00f6nderide payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n61- Bild muhabiri Julian R\u00f6pcke Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Sivil k\u0131yafetli 20'den fazla silahl\u0131 gen\u00e7 kad\u0131n sayd\u0131m. T\u00fcrkiye'nin \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc 'sivilleri' daha bir\u00e7ok haberde okuyaca\u011f\u0131z gibi g\u00f6z\u00fck\u00fcyor.\" ifaderiyle PKK'n\u0131n siviller hedef al\u0131n\u0131yor yalan\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.\n62- \u0130ran devlet televizyonunda T\u00fcrk ordusunun Afrin'de ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/PYD'ye kar\u015f\u0131 kimyasal silah kulland\u0131\u011f\u0131na dair yalan haber yay\u0131nland\u0131.\n63- Press TV #ZeytinDal\u0131Harekat\u0131\u2019nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen PKK/PYD\u2019li ter\u00f6ristlerin cenazelerini sivil cenazeleri olarak kamuoyuna servis etti.\n64- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla servis edilen 2 yaral\u0131 \u00e7ocu\u011fun bulundu\u011fu foto\u011fraf\u0131n 2015 y\u0131l\u0131nda Do\u011fu Guta\u2019da \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n65- TSK\u2019n\u0131n #ZeytinDal\u0131Harekat\u0131\u2019nda \u00e7ocuklar\u0131 hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 2016 y\u0131l\u0131nda Halep\u2019te ger\u00e7ekle\u015fen bir hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden bir bebe\u011fi ta\u015f\u0131yan sivil savunma g\u00f6revlisine ait oldu\u011fu belirlendi.\n66- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/PYD destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan #T\u00fcrkiye\u2019nin #Afrin\u2019de \"misket bombas\u0131\" kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 29 May\u0131s 2016 tarihinde yay\u0131nlanan bir habere ait oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n67- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc #PKK/#PYD yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan T\u00fcrk askerinin #Afrin\u2019de tavuk \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 2013 y\u0131l\u0131nda El Kuseyr \u015fehrinde \u00e7ekildi\u011fi ve Esed rejimi askerlerine ait oldu\u011fu tespit edildi.\n68- #PKK/#PYD yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan \"Afrin'de soyk\u0131r\u0131m\u0131 durdurun\" etiketiyle servis edilen foto\u011fraf\u0131n 2016 y\u0131l\u0131nda Halep\u2019te Esed rejimi taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir bombard\u0131mandan sonra \u00e7ekildi\u011fi belirlendi.\n69- ABD\u2019yi \"m\u00fcttefik ve gazap sahibi\" olarak g\u00f6ren ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131n\u0131n ABD'nin #Suriye\u2019ye ait askeri konvoyu vurdu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015ft\u0131klar\u0131 foto\u011fraf montajd\u0131r. Foto\u011fraf\u0131n orijinali 2014 y\u0131l\u0131nda Mars\u2019ta \u00e7ekildi. Yanan ara\u00e7lar\u0131n oldu\u011fu foto\u011fraf ise 2014\u2019te Ukrayna\u2019ya \u00e7ekildi.\n70- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin\u2019de \u015fehit d\u00fc\u015fen askerlerin cenazelerine ait oldu\u011fu iddias\u0131yla servis edilen video Mart 2017\u2019de Tunceli\u2019de etkisiz hale getirilen ter\u00f6ristler ait.\n71- CNN International, T\u00fcrkiye\u2019nin Suriye\u2019deki ter\u00f6r unsurlar\u0131na kar\u015f\u0131 ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 #ZeytinDal\u0131Harekat\u0131\u2019n\u0131 \"T\u00fcrk K\u00fcrt sava\u015f\u0131\" ad\u0131 alt\u0131nda uluslararas\u0131 kamuoyuna servis ediyor.\n72- #PKK/#PYD destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan #Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n 30 Temmuz 2014'te, \u0130srail'in hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda yaralanan Filistinli bir \u00e7ocu\u011fa ait oldu\u011fu belirlendi.\n73- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan #TSK\u2019n\u0131n #Afrin\u2019de \u00e7ocuklar\u0131 hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n Do\u011fu Guta'da Esed rejimi sald\u0131r\u0131lar\u0131nda yaralanan bir bebe\u011fe ait oldu\u011fu tespit edildi.\n74- Salih M\u00fcslim'den sahte foto\u011frafla kara propaganda!\nTer\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PYD eleba\u015flar\u0131ndan Salih M\u00fcslim\u2019in Br\u00fcksel\u2019de T\u00fcrkiye\u2019nin sivilleri \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla servis etti\u011fi foto\u011fraf\u0131n Esad rejiminin Do\u011fu Guta\u2019daki hava sald\u0131r\u0131s\u0131ndan ka\u00e7an sivillere ait oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n75- Ba\u015fbakan Y\u0131ld\u0131r\u0131m ile Angela Merkel\u2019in bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda #Afrin\u2019e ait oldu\u011fu iddias\u0131yla g\u00f6sterilen foto\u011fraflar\u0131n birisinin 17 A\u011fustos 2016 tarihinde Kavkazcenter isimli sitede di\u011ferinin ise 18 Aral\u0131k 2015 tarihinde Alman Frankfurter Allgemeine'de yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n76- PKK/PYD yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan #T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de kimyasal gaz kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 2014 y\u0131l\u0131nda Esed rejimi taraf\u0131ndan Humus\u2019a d\u00fczenlenen sald\u0131r\u0131dan saklanan \u00e7ocuklara ait oldu\u011fu belirlendi.\n77- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/PYD destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de \u00e7ocuklar\u0131 hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 2014 y\u0131l\u0131nda \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n78- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan YPG'nin \"TSK\u2019ya ait bir tanka sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131\" yalan\u0131yla servis edilen ve \u00fczerine T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 montajlanan yanan tank foto\u011fraf\u0131n\u0131n 2015 y\u0131l\u0131nda Suudi Arabistan'da \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n79- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan \"T\u00fcrkiye elini Afrin'den \u00e7ek\" etiketiyle Instagram \u00fczerinden servis edilen foto\u011fraf\u0131n 28 \u015eubat 2014 tarihinde \u015eili\u2019de ger\u00e7ekle\u015fen bir eylemde \u00e7ekildi\u011fi belirlendi.\n80- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131n\u0131n T\u00fcrk ordusunun ya\u015fl\u0131 k\u00f6yl\u00fcleri esir al\u0131p etraflar\u0131n\u0131 may\u0131nla tuzaklad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis ettikleri foto\u011fraf YPG taraf\u0131ndan esir al\u0131n\u0131p etraflar\u0131 may\u0131nla tuzaklanan ve TSK'n\u0131n kurtard\u0131\u011f\u0131 4 ya\u015fl\u0131 k\u00f6yl\u00fcye ait.\n81- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla servis edilen yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n 2014 y\u0131l\u0131nda \u015eam\u2019da \u00e7ekildi\u011fi belirlendi.\n82- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/YPG destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan Afrin\u2019de bir \u00e7ocu\u011fun hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n \u0130stanbul Photo Awards 2016'da ikinci olan foto\u011fraf oldu\u011fu tespit edildi.\n83- T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de sivilleri hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 11 \u015eubat 2016 tarihinde \u0130ngiliz Mirror haber sitesinde yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n84- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanl\u0131s\u0131 bir haber sitesi taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de Ezidileri hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n 9 A\u011fustos 2014 tarihinde Musul\u2019da \u00e7ekildi\u011fi belirlendi.\n85- Arap\u00e7a yay\u0131n yapan Savt-el Ummah isimli haber sitesinde Afrin\u2019de sivil alanlar\u0131n hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 2016 y\u0131l\u0131nda Suriye\u2019nin Halep \u015fehrinde \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n86- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin'de \u00e7ocuklar\u0131n hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n, Yemen'de Suudi Arabistan'\u0131n hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda \u00f6len bir \u00e7ocu\u011fa ait oldu\u011fu belirlendi.\n87- \u0130ran haber ajans\u0131 @isna_farsi\u2019nin Esed rejimi g\u00fc\u00e7lerinin TSK\u2019ya ait bir helikopteri d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla servis etti\u011fi g\u00f6rsel 2014 y\u0131l\u0131nda kaza sonucu d\u00fc\u015fen bir T\u00fcrk helikopterine ait.\n88- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan \u00d6SO\u2019nun Afrin\u2019de sivilleri esir ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraftaki kad\u0131n\u0131n YPJ'li bir ter\u00f6rist oldu\u011fu belirlendi.\n89- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan \"Afrin\u2019de zeytin a\u011fac\u0131n\u0131 korumaya \u00e7al\u0131\u015fan bir ana\" iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n, Bat\u0131 \u015eeria\u2019da \u00e7ekildi\u011fi ve 3 May\u0131s 2014 tarihli \"Filistin'in zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n yok olmas\u0131n\u0131 durdurun\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir haberde kulland\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\n90- Milletvekilli\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclen firari HDP\u2019li Faysal Sar\u0131y\u0131ld\u0131z\u2019\u0131n DEA\u015e ve El Kaide'nin Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131'na destek verdi\u011fi iddias\u0131yla payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131n, 2015'te \u0130dlib'de \u00e7ekildi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n91- Pakistan'da yay\u0131n yapan @Waqtnewstv isimli haber sitesi taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye'nin Afrin\u2019de sivilleri hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n Ocak ay\u0131nda Do\u011fu Guta\u2019da Esed rejimi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen bir sald\u0131r\u0131dan sonra \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n92- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin\u2019e ait oldu\u011fu iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n Erzurum Narman il\u00e7esinde 1983'te meydana gelen 7,1 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depreme ait \u00f6d\u00fcll\u00fc foto\u011fraf karesi oldu\u011fu belirlendi.\n93- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/PYD yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin\u2019de sivil alanlar\u0131n hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n 26 Eyl\u00fcl 2016 tarihli bir haberde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n94- Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn Afrin\u2019de sivillerin zarar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla servis etti\u011fi \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n 2012 y\u0131l\u0131nda Esed rejimi taraf\u0131ndan Halep\u2019e yap\u0131lan bir sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n95- Ahmet Aziz Nesin\u2019in Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n 30 Aral\u0131k 2015 tarihinde Do\u011fu Guta\u2019da \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n96- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/YPG destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan Afrin\u2019de sivillerin hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf\u0131n, 9 Ocak 2018 tarihinde Do\u011fu Guta\u2019da \u00e7ekildi\u011fi belirlendi.\n97- Frans\u0131z Kom\u00fcnist Partisi (PCF)\u2019nin, \"T\u00fcrk ordusunun Afrin\u2019de yapt\u0131\u011f\u0131 bombalama\" ad\u0131 alt\u0131nda uluslararas\u0131 kamuoyuna servis etti\u011fi foto\u011fraf Esed rejiminin 3 Mart 2018 tarihinde Do\u011fu Guta\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 bombalama s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekildi.\n98- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin\u2019de \u00e7ocuklar\u0131n hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan y\u00fcz\u00fcnden yaral\u0131 \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131 2015 y\u0131l\u0131nda \u0130ngiltere\u2019de k\u00f6pek sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frayan bir \u00e7ocu\u011fa ait. Sol alttaki foto\u011fraf\u0131n Do\u011fu Guta\u2019da \u00e7ekildi\u011fi belirlendi.Di\u011fer foto\u011fraf ise montaj.\n99- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin'de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla servis edilen yaral\u0131 karde\u015fini \u00f6pen bir \u00e7ocu\u011fun yer ald\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131n Duma'da Esed g\u00fc\u00e7lerinin sald\u0131r\u0131s\u0131nda yaralanan \u00e7ocuklara ait oldu\u011fu belirlendi.\n100- TSK\u2019n\u0131n Afrin\u2019de sivilleri hedef ald\u0131\u011f\u0131 yalan\u0131yla ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan servis edilen foto\u011fraf\u0131n \u0130srail\u2019in 2014 y\u0131l\u0131nda Gazze \u015eeridi\u2019ne yapt\u0131\u011f\u0131 sald\u0131r\u0131da bacaklar\u0131n\u0131 kaybeden bir \u00e7ocu\u011fa ait oldu\u011fu tespit edildi.\n101- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/YPG destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf 1995 y\u0131l\u0131nda \u00c7e\u00e7enistan sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda Grozni\u2019de \u00e7ekildi.\n 102- PKK/PYD-YPG destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla servis edilen 2 yaral\u0131 \u00e7ocu\u011fun bulundu\u011fu foto\u011fraf\u0131n 2014 y\u0131l\u0131nda Duma\u2019daki bir hastanede \u00e7ekildi\u011fi belirlendi.\n103- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan Afrin\u2019de \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131yla servis edilen valiz i\u00e7erisinde ta\u015f\u0131nan k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7ocu\u011fa ait foto\u011fraf\u0131n Do\u011fu Guta'dan rejim b\u00f6lgesine ge\u00e7i\u015f s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekildi\u011fi tespit edildi.\n104- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de \u00e7ocuklar\u0131 hedef ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n Do\u011fu Guta\u2019ya ait oldu\u011fu tespit edildi.\n105- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/YPG yanda\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan \"Buras\u0131 Azez. Afrin\u2019de ya\u011fmalad\u0131klar\u0131 e\u015fyalar\u0131 sat\u0131yorlar\" yalan\u0131yla servis edilen foto\u011fraf\u0131n DAE\u015e\u2019in 2015\u2019te Rakka\u2019da Yezidilerin evlerinden ya\u011fmalad\u0131klar\u0131 mallar\u0131 satt\u0131\u011f\u0131 bir pazar yerine ait oldu\u011fu belirlendi."},
{"date": "16 Mart, 2018", "claim": "Kamuoyunda \"Se\u00e7im \u0130ttifak\u0131\" Yasas\u0131 \u0130le \u0130lgili Dola\u015fan As\u0131ls\u0131z \u0130ddialar", "context": "13 Mart 2018 tarihinde TBMM Genel Kurulu\u2019ndan ge\u00e7en \"Se\u00e7im \u0130ttifak\u0131\" yasas\u0131 ile ilgili kamuoyunda dola\u015fan as\u0131ls\u0131z iddialar:\n1. Ayn\u0131 binada oturan se\u00e7menlerin farkl\u0131 sand\u0131k b\u00f6lgelerinde oy kullanabilmeleri se\u00e7men listelerinin kontrol\u00fcn\u00fc zorla\u015ft\u0131racak.\nS\u00f6z konusu maddede kontrol\u00fcn zorla\u015ft\u0131ran hi\u00e7bir \u015fey yok. Ayn\u0131 apartmanda oturan ki\u015filer ayn\u0131 okulda farkl\u0131 sand\u0131klarda oy kullanabilecek. Bu da se\u00e7menin hangi partiye oy verdi\u011finin tespit edilememesini sa\u011flayacak. B\u00f6ylece se\u00e7menin iradesi tehdit ve bask\u0131 ile kontrol alt\u0131na al\u0131namayacak.\n2. Sand\u0131klar\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131, se\u00e7men iradesini bask\u0131 alt\u0131na al\u0131yor.\nAksine se\u00e7men iradesi bask\u0131dan kurtar\u0131l\u0131yor. \u00d6rne\u011fin, bir k\u00f6ye PKK'l\u0131lar geliyor. 'Buradan farkl\u0131 bir partiye oy \u00e7\u0131karsa sizi yakar\u0131z' diyor. K\u00f6yl\u00fc korkuyor ve ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn i\u015faret etti\u011fi partiye oy veriyor. Yak\u0131n k\u00f6yler birle\u015ftiriliyor. B\u00f6ylece hangi k\u00f6y\u00fcn hangi partiye oy verdi\u011fi tespit edilemiyor.\n3.Yata\u011fa ba\u011f\u0131ml\u0131 hasta ve engellilere getirilen seyyar sand\u0131k uygulamas\u0131, sand\u0131k g\u00fcvenli\u011fini sars\u0131yor.\nHer sand\u0131kta oldu\u011fu gibi sand\u0131k kurulu olu\u015fturulacak. Siyasi partilerin temsilcileri ve m\u00fc\u015fahitleri olacak. Sand\u0131\u011f\u0131n oldu\u011fu ara\u00e7, kolluk kuvvetleri taraf\u0131ndan takip edilecek.\n4.Sand\u0131k kurulu ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n kamu g\u00f6revlilerinden olu\u015fmas\u0131, siyasi partilerin denetim mekanizmalar\u0131n\u0131 azaltacak.\nDe\u011fi\u015fiklikten \u00f6nce de il\u00e7e se\u00e7im kurulu ba\u015fkan\u0131 olan h\u00e2kim, kamu g\u00f6revlilerinden olu\u015fan bir liste, 4 siyasi parti de ayr\u0131 bir liste haz\u0131rl\u0131yor ve bu listelerden kura \u00e7ekiliyordu.\n5.Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 oy pusulas\u0131 ile milletvekilli\u011fi oy pusulas\u0131n\u0131n ayn\u0131 zarfa konulmas\u0131 kuvvetler ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131 ilkesine ayk\u0131r\u0131d\u0131r.\nY\u00fcr\u00fctme ile yasama ayr\u0131 erk olmas\u0131na ra\u011fmen, bug\u00fcne kadar tek se\u00e7im yap\u0131l\u0131yor ve se\u00e7ilen milletvekilleri aras\u0131ndan h\u00fck\u00fbmet atan\u0131yordu.\n6.M\u00fch\u00fcrs\u00fcz zarflar ve m\u00fch\u00fcrs\u00fcz pusulalar\u0131n ge\u00e7erli say\u0131lmas\u0131 risklidir.\nFiligranl\u0131 zarf ve pusulalar\u0131n taklidi neredeyse imk\u00e2ns\u0131z. Sand\u0131k kurulunun m\u00fchr\u00fcn\u00fc kald\u0131r\u0131lm\u0131yor. M\u00fch\u00fcr olmazsa ge\u00e7ersiz say\u0131lacak ama sand\u0131k kurulunun ihmali nedeniyle bu sorunla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lm\u0131\u015fsa bunlar ge\u00e7erli say\u0131lacak. D\u0131\u015far\u0131dan oy pusulas\u0131 getirilip oy kullan\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\n7.Sand\u0131k \u00e7evresi ve se\u00e7im \u00e7evresi tan\u0131mlar\u0131 mu\u011flakl\u0131k i\u00e7ermektedir.\nSand\u0131k alan\u0131 ve sand\u0131k \u00e7evresi tan\u0131m\u0131 i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7mi\u015f durumdayd\u0131. Bu konuya netle\u015ftirildi. Kolluk g\u00fc\u00e7leri ile ilgili ayn\u0131 yasaklar ge\u00e7erli olacak.\n8.Sand\u0131k kurulu ba\u015fkan\u0131 ve \u00fcyelerine tan\u0131nan kolluk \u00e7a\u011f\u0131rma yetkisi, t\u00fcm se\u00e7menlere tan\u0131nd\u0131. Bu, suiistimallerin \u00f6n\u00fcn\u00fc de a\u00e7maktad\u0131r.\nTer\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerinin sand\u0131k kuruluna bask\u0131 yapmamas\u0131 i\u00e7in vatanda\u015fa da kolluk kuvveti \u00e7a\u011f\u0131rma imk\u00e2n\u0131 veriliyor. B\u00f6ylece, sand\u0131k kurulu bask\u0131 ve tehditten kurtulacak vatanda\u015fta g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc aksakl\u0131klar\u0131 kolluk kuvvetlerine aktarabilecek.\n 9.\u0130ttifak yapan partilere verilecek ortak oylar se\u00e7men iradesinin netli\u011fine g\u00f6lge d\u00fc\u015f\u00fcrecektir.\nOrtak oy, sadece milletvekilli\u011fi hesaplamas\u0131nda kullan\u0131lacak. Se\u00e7menin iradesine g\u00f6lge d\u00fc\u015f\u00fcrecek herhangi bir \u015fey yok. Se\u00e7men istedi\u011fi partiye ya da ittifaka \u00f6zg\u00fcr ve net iradesiyle oy verebilecek.\n10.Oy pusulas\u0131 ittifak yapan partilere avantaj sa\u011fl\u0131yor, ittifak yapan partilerin y\u00fczde 10'luk baraj\u0131 a\u015fm\u0131\u015f say\u0131lmalar\u0131 da e\u015fitlik ilkesine ayk\u0131r\u0131d\u0131r.\nAB \u00fclkelerinde de ittifak yapan partiler i\u00e7in ayr\u0131 bir baraj aranm\u0131yor. \u0130ttifak yapan partilere oy pusulas\u0131nda ayr\u0131 s\u00fctun koyarak, oylar\u0131n da g\u00f6r\u00fcnmesini sa\u011flayacak."},
{"date": "5 Mart, 2018", "claim": "AG\u0130T'in \"\u0130nternete RT\u00dcK Denetimi \u00c7ok Seslili\u011fi Bitirir\" Yalan\u0131", "context": "Avrupa G\u00fcvenlik ve \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131 (AG\u0130T) Bas\u0131n \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Temsilcisi Harlem Desir, 5 \u015eubat 2018 tarihinde Meclis\u2019e sunulan \u201cRT\u00dcK internet yasa tasar\u0131s\u0131\u201d hakk\u0131nda bir rapor yay\u0131nlad\u0131. Raporda RT\u00dcK internet yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n Meclis\u2019te kabul edilmesi halinde internet yay\u0131nlar\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlayaca\u011f\u0131n\u0131 ve medya \u00e7okseslili\u011fini bitirece\u011fini iddia etti. Harlem Desir yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 raporda Bilgi \u00dcniversitesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Yaman Akdeniz\u2019in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 raporu referans g\u00f6stererek, tasar\u0131n\u0131n dijital medya organlar\u0131n\u0131 tehdit etti\u011fini ve bu tasar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019nin de taraf oldu\u011fu uluslararas\u0131 antla\u015fmalara uygun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nHarlem Desire tasar\u0131 hakk\u0131ndaki iddialar\u0131n\u0131 i\u00e7eren bir mektup yazarak D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu\u2019na ve Adalet Bakan\u0131 Abd\u00fclhamit G\u00fcl\u2019e g\u00f6nderdi.\n Meclis\u2019te olan yasa tasar\u0131s\u0131yla internetin her alan\u0131ndaki denetim yetkisinin RT\u00dcK\u2019e verilece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klamalar ger\u00e7ekle ba\u011fda\u015fm\u0131yor.\nRadyo ve Televizyon \u00dcst Kurulu (RT\u00dcK) \u00fcyesi Do\u00e7. Dr. Hamit Ersoy, Meclis'te g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclen yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n kendilerine YouTube, Twitter ve Facebook gibi sosyal medya sitelerini de\u011fil, BluTV, Puhu TV ve Netflix platformlar\u0131 denetleme yetkisi verece\u011fini bildirdi.\nNetflix, BluTV, Puhu TV gibi asl\u0131nda tamamen yay\u0131nc\u0131 olan ama sadece internet mecras\u0131ndan yay\u0131n yapt\u0131klar\u0131 i\u00e7in yay\u0131nc\u0131 de\u011filmi\u015f, herhangi bir internet kullan\u0131c\u0131s\u0131ym\u0131\u015f gibi alg\u0131lanan yay\u0131nc\u0131lar\u0131 denetleyecek. B\u00f6ylece sadece internetten yay\u0131n yapanlarla, TV \u00fczerinden yay\u0131n yapanlar\u0131n aras\u0131nda olu\u015fan haks\u0131z rekabet giderilecek. Ayr\u0131ca, Anayasa\u2019n\u0131n 41. maddesine g\u00f6re \u00e7ocuklar\u0131n tehlikeli yay\u0131nlardan korunmas\u0131 yasal bir zorunluluk. Bu sebepten dolay\u0131 \u0130nternet \u00fczerinden yay\u0131nc\u0131l\u0131k yapan kurulu\u015flar\u0131n RT\u00dcK taraf\u0131ndan denetlenmesi Anayasal bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck haline geliyor.\nDo\u011fru Haber Linkleri: HaberT\u00fcrk\nYalan Haber Linkleri: OSCE, T24"},
{"date": "23 \u015eubat, 2018", "claim": "TSK \"Afrin'e Giden Sivil Konvoyu Vurdu\" Yalan\u0131", "context": "T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri 22 \u015eubat 2018 tarihinde Afrin\u2019in g\u00fcneydo\u011fusundan \u015fehre yakla\u015fmakta olan 30-40 ara\u00e7l\u0131k bir ter\u00f6r konvoyunu vurdu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Ancak, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc yanda\u015flar\u0131 ve sendika.org isimli haber sitesi TSK\u2019n\u0131n sivil bir konvoyu vurdu\u011funu, \u00e7ok say\u0131da sivilin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini ileri s\u00fcren bir\u00e7ok payla\u015f\u0131mda bulundu. T\u00fcrkiye\u2019nin sivillere ait bir konvoyu vurdu\u011fu iddias\u0131n\u0131 sosyal medya \u00fczerinden yaymaya \u00e7al\u0131\u015fan PKK/PYD yanda\u015flar\u0131 yabanc\u0131 dillerde de \u00e7ok say\u0131da payla\u015f\u0131m yapt\u0131.\nTSK taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamalara ve payla\u015f\u0131lan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan servis edilen \"sivil konvoy vuruldu\" iddialar\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. PKK/KCK/PYD-YPG ve DEA\u015e ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine ait 30-40 ara\u00e7tan olu\u015fan ve i\u00e7inde ter\u00f6ristlerle silah ve m\u00fchimmat ta\u015f\u0131yan konvoy, Afrin'in g\u00fcneydo\u011fusundan \u015fehre yakla\u015f\u0131rken TSK taraf\u0131ndan tespit edildi. Ter\u00f6r konvoyu \u015fehre 15 km kadar uzaktayken kara ate\u015f destek vas\u0131talar\u0131 ile vurularak imha edildi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: TSK, AA\nYalan Haber Linkleri: Sendika.org, Ceren Borazan, Twitter"},
{"date": "21 \u015eubat, 2018", "claim": "\"Ma\u00e7ka Park\u0131'nda A\u011fa\u00e7 Katliam\u0131 Yap\u0131l\u0131yor\" Yalan\u0131", "context": "\u0130BB taraf\u0131ndan yap\u0131m\u0131na ba\u015flanan Dolmabah\u00e7e-Levaz\u0131m t\u00fcnelinin in\u015faat\u0131 Ma\u00e7ka Park\u0131\u2019n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden ba\u015flad\u0131. Ma\u00e7ka forumu, gen\u00e7lik komiteleri vb. bir\u00e7ok platform ve grup sosyal medya \u00fczerinden parkta do\u011fa tahribat\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, park\u0131n yok edildi\u011fi ve a\u011fa\u00e7lar\u0131n kesildi\u011fini iddia eden bir\u00e7ok payla\u015f\u0131m yap\u0131yor. Park \u00e7evresinde ve \u0130BB binas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde, parktaki a\u011fa\u00e7lar\u0131n kesildi\u011fi ve bir do\u011fa katliam\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fclerek \u00e7e\u015fitli eylemler d\u00fczenleniyor. Kitleler do\u011fay\u0131 koruma ad\u0131 alt\u0131nda eylem yerlerine \u00e7a\u011f\u0131r\u0131l\u0131yor. CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu\u2019da Twitter hesab\u0131 \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131mla \u0130BB \u00f6n\u00fcndeki eyleme kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirerek, insanlar\u0131 eyleme davet etti.\nBaz\u0131 marjinal gruplar ise Ma\u00e7ka Park\u0131\u2019nda a\u011fa\u00e7 katliam\u0131 yap\u0131l\u0131yor iddias\u0131yla kitleleri parka davet ederek \"gezi kalk\u0131\u015fmas\u0131\" benzeri bir kalk\u0131\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyor.\n\u0130BB taraf\u0131ndan yap\u0131lan Dolmabah\u00e7e-Levaz\u0131m t\u00fcnelinin in\u015faat\u0131 toplam 140 bin metrekare alan\u0131 bulunan Ma\u00e7ka Park\u0131\u2019n\u0131n sadece 3500 metrekarelik b\u00f6l\u00fcm\u00fc etkileniyor. \u0130n\u015faat \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 tamamland\u0131ktan sonra 3500 metrekarelik alan ye\u015fillendirilerek tekrar eski haline d\u00f6nd\u00fcr\u00fclecek. Proje hakk\u0131ndaki a\u00e7\u0131klamalara bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda malum medya ve marjinal gruplar taraf\u0131ndan ortaya at\u0131lan a\u011fa\u00e7 katliam\u0131 yap\u0131l\u0131yor iddialar\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n\u0130BB taraf\u0131ndan yap\u0131lan t\u00fcnel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda a\u011fa\u00e7 kesimi yap\u0131lmad\u0131. Ma\u00e7ka Park\u0131\u2019n\u0131n 3500 metrekarelik b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde bulunan 176 a\u011fa\u00e7 uzman ekipler e\u015fli\u011fin \u00f6zel y\u00f6ntemler kullan\u0131larak ta\u015f\u0131nd\u0131. D\u00fcnya\u2019n\u0131n bir\u00e7ok yerinde kullan\u0131lan \u201cROOTBALL\u201d y\u00f6ntemi ile ta\u015f\u0131nan a\u011fa\u00e7lar, \u0130stanbul \u00dcniversitesi Orman Fak\u00fcltesi taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan raporlar do\u011frultusunda Sar\u0131yer\u2019de bulunan Mehmet Akif Ersoy Tabiat Park\u0131\u2019na dikildi. T\u00fcnel projesi tamamlad\u0131ktan sonra Ma\u00e7ka Park\u0131 eskisiden daha ye\u015fil hale getirilecek.\nT\u00fcnel projesinin tamamlanmas\u0131 ile birlikte g\u00fcnl\u00fck \u00e7ift y\u00f6nl\u00fc 33.000 ara\u00e7 ge\u00e7i\u015fi olmas\u0131 ve 23 bin 715 kg karbondioksit sal\u0131n\u0131m\u0131n\u0131n azalmas\u0131 hedefleniyor. Bu rakam yakla\u015f\u0131k 396 bin a\u011fac\u0131n absorbe etti\u011fi karbondioksit miktar\u0131na tekab\u00fcl ediyor. Projenin bitmesiyle birlikte Ma\u00e7ka Park\u0131 daha ye\u015fil hale geliyor ve karbondioksit sal\u0131n\u0131m\u0131nda ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f sa\u011flan\u0131yor. T\u00fcm bu rakamlar incelendi\u011finde Dolmabah\u00e7e-Levaz\u0131m t\u00fcnelinin do\u011faya katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n Dolmabah\u00e7e- Levaz\u0131m T\u00fcneli\n\u0130BB taraf\u0131ndan yap\u0131m\u0131na ba\u015flanan Dolmabah\u00e7e-Levaz\u0131m t\u00fcneli ile 70 dakikal\u0131k yolun 5 dakikaya d\u00fc\u015fmesi hedefleniyor. \u0130stanbul trafi\u011finin en \u00f6nemli noktalar\u0131ndan olan Be\u015fikta\u015f trafi\u011fi bu projeyle rahatlat\u0131lacak. T\u00fcnelin toplan uzunlu\u011fu 7.800 metre olacak.\n Do\u011fru Haber Linkleri: \u0130BB, \u0130BB\nYalan Haber Linkleri: Twitter, Twitter, Twitter\n  "},
{"date": "19 \u015eubat, 2018", "claim": "\"T\u00fcrkiye Afrin\u2019de Kimyasal Gaz Kulland\u0131\" Yalan\u0131", "context": "Russia Today 16 \u015eubat 2018 tarihinde T\u00fcrkiye\u2019nin Suriye\u2019deki ter\u00f6r unsurlar\u0131na kar\u015f\u0131 d\u00fczenledi\u011fi Zeytin Dal\u0131 Harek\u00e2t\u0131\u2019nda kimyasal gaz kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden bir haber yay\u0131nlad\u0131. S\u00f6z konusu haberde, T\u00fcrkiye\u2019nin kulland\u0131\u011f\u0131 kimyasal gazdan 6 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131 ve bunlar\u0131n hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fclerek tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. T\u00fcrkiye\u2019nin yasakl\u0131 m\u00fchimmat kulland\u0131\u011f\u0131 ve Afrin Operasyonu\u2019nu hukuk \u00e7er\u00e7evesinde yapmad\u0131\u011f\u0131 iddia edildi.\n\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamayla T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de kimyasal gaz kulland\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131n\u0131 yalanlad\u0131. Beyaz Saray\u2019dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada ise T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de kimyasal gaz kullanmas\u0131n\u0131n olas\u0131l\u0131k d\u0131\u015f\u0131 oldu\u011fu belirtildi.\nDaha \u00f6nce de T\u00fcrkiye\u2019nin Afrin\u2019de yasakl\u0131 olan \"napalm\" bombas\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddia edilmi\u015fti. Ancak, TSK yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada napalm bombas\u0131, kimyasal, biyolojik vb. uluslararas\u0131 anla\u015fmalarca yasaklanm\u0131\u015f silah ve m\u00fchimmat kullanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, bu t\u00fcr m\u00fchimmatlar\u0131n TSK envanterinde bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n da alt\u0131n\u0131 \u00e7izmi\u015fti.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, TSK\nYalan Haber Linkleri: Russia Today"},
{"date": "13 \u015eubat, 2018", "claim": "Cumhuriyet'in \"3. Havaliman\u0131 \u0130n\u015faat\u0131nda 400 \u0130\u015f\u00e7i Hayat\u0131n\u0131 Kaybetti\" Yalan\u0131", "context": "\u0130stanbul\u2019da yap\u0131m\u0131 devam eden 3. havaliman\u0131 projesinin in\u015faat\u0131na 2015 y\u0131l\u0131n\u0131n May\u0131s ay\u0131nda ba\u015fland\u0131. Yap\u0131m\u0131nda 30 bin personelin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 proje D\u00fcnya\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck havalimanlar\u0131ndan birisi olacak. Yakla\u015f\u0131k 150 milyon yolcu kapasitesine sahip olacak havaliman\u0131 projesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar aral\u0131ks\u0131z devam ediyor.\nCumhuriyet gazetesi 12 \u015eubat 2018 tarihinde 3. havaliman\u0131 projesinde 400 i\u015f\u00e7inin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini ve bunlar\u0131n gizlendi\u011fini ileri s\u00fcren bir haber yapt\u0131. Haberde in\u015faat ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan bu yana \u015fantiyede \u00e7al\u0131\u015fan ve hafriyat kamyonu \u015fof\u00f6r\u00fc oldu\u011fu iddia edilen ki\u015finin de g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verildi. S\u00f6z konusu haberde, 3. havaliman\u0131 in\u015faat\u0131nda i\u015f g\u00fcvenli\u011fi \u00f6nlemlerinin al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131, sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin olmad\u0131\u011f\u0131 ve insan hayat\u0131n\u0131n hi\u00e7e say\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nHaberde \u00f6len i\u015f\u00e7iler hakk\u0131nda kimseye bilgi verilmedi\u011fi, cenaze torbalar\u0131na konularak g\u00f6m\u00fcld\u00fckleri iddia edildi. Ayr\u0131ca, \u00f6len i\u015f\u00e7ilerin ailelerine de sus pay\u0131 olarak 400 bin TL tazminat \u00f6dendi\u011fi ve bunun kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ailelerden sessiz kalacaklar\u0131na dair s\u00f6zle\u015fme al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nBu \u00f6l\u00fcmlerden h\u00fck\u00fcmetin sorumlu oldu\u011fu, in\u015faat \u015firketlerinin h\u00fck\u00fcmet deste\u011fiyle i\u015f\u00e7i \u00f6l\u00fcmlerini \u00f6rtbas etti\u011fi ve gerekli \u00f6nlemlerin al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 da iddialar aras\u0131nda yerini ald\u0131.\n   \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada 3. havaliman\u0131 hakk\u0131nda bas\u0131nda yer alan iddialarla ilgili bilgilere yer verildi. 3. havaliman\u0131 in\u015faat\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren 400 i\u015f\u00e7inin \u015fantiyede hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fine y\u00f6nelik bas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberlerin ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nBakanl\u0131k, havaliman\u0131 in\u015faat\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren aralar\u0131nda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 ve trafik kazalar\u0131n\u0131n da yer ald\u0131\u011f\u0131 vakalarda 27 emek\u00e7inin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. 3. havaliman\u0131 \u015fantiyesi \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen m\u00fcfetti\u015fler taraf\u0131ndan aral\u0131ks\u0131z denetime tabi tutuluyor. \u0130lgili denetimlerde i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi y\u00f6netim sistemi, i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi organizasyonu, sa\u011fl\u0131k ve g\u00fcvenlik plan\u0131, i\u00e7 denetim mekanizmas\u0131, e\u011fitim faaliyetleri, i\u015f-izin prosed\u00fcrleri, alt i\u015fveren-as\u0131l i\u015fveren koordinasyonu ba\u015fl\u0131kl\u0131 hususlar s\u00fcrekli tefti\u015f ediliyor. Ayr\u0131ca, \u0130\u015f Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve G\u00fcvenli\u011fi Kanunu gere\u011fi, 563 i\u015f g\u00fcvenli\u011fi uzman\u0131 ile 293 sa\u011fl\u0131k personeli in\u015faat alan\u0131nda g\u00f6rev yap\u0131yor.\n\u0130nsan hayat\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu oldu\u011fu konularda, do\u011fruluktan uzak iddialar ile kamuoyunun yan\u0131lt\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 bas\u0131n eti\u011fi ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ayk\u0131r\u0131 bir davran\u0131\u015ft\u0131r. Bu as\u0131ls\u0131z iddialar sebebiyle sadece T\u00fcrkiye\u2019nin de\u011fil Avrupa\u2019n\u0131n da mega projeleri aras\u0131nda yer alan projenin 30 bini a\u015fk\u0131n emek\u00e7isi ve aileleri de t\u00f6hmet alt\u0131nda b\u0131rak\u0131lmaktad\u0131r. 3. havaliman\u0131 hakk\u0131nda yap\u0131lan bu tip mesnetsiz haberler projenin ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 ve i\u015f\u00e7ilerin emeklerini g\u00f6lgelemeyi hedeflemektedir.\n Do\u011fru Haber Linkleri: \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131\nYalan Haber Linkleri: Cumhuriyet\n   "},
{"date": "17 Ocak, 2018", "claim": "\"Wikipedia, T\u00fcrkiye\u2019nin \u0130stedi\u011fi Makaleleri De\u011fi\u015ftirmesine Ra\u011fmen Eri\u015fim Yasa\u011f\u0131 Kald\u0131r\u0131lmad\u0131\" Yalan\u0131", "context": "Wikimedia Vakf\u0131 taraf\u0131ndan 2001 y\u0131l\u0131nda hizmete sunulan \u201cWikipedia\u201d isteyen herkesin katk\u0131da bulunabildi\u011fi, \u00fccretsiz bir internet ansiklopedisi olarak biliniyor. D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck internet ansiklopedilerinden biri olan Wikipedia\u2019n\u0131n ba\u015f\u0131, muhtevas\u0131nda bulunan i\u00e7eriklerden dolay\u0131 s\u0131k s\u0131k a\u011fr\u0131yor. \nWikipedia 29 Nisan 2017 tarihinde T\u00fcrkiye\u2019de [Office1] eri\u015fime yasakland\u0131. Siteye konulan eri\u015fim engeline malum kesim taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131. Uygulanan eri\u015fim yasa\u011f\u0131n\u0131n sans\u00fcr oldu\u011fu ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri engellemeye y\u00f6nelik bir ad\u0131m oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Wikipedia\u2019da tehlikeli hi\u00e7bir i\u00e7eri\u011fin bulunmad\u0131\u011f\u0131; buna ra\u011fmen h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan engellenerek bilgiye eri\u015fim \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn k\u0131s\u0131tland\u0131\u011f\u0131 iddia edildi. H\u00fck\u00fcmet bask\u0131c\u0131 ve sans\u00fcrc\u00fc olmakla su\u00e7land\u0131.\n16 Ocak 2018 tarihinde Wikipedia yetkilisi Katherina Maher, Wikipedia\u2019n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019nin istedi\u011fi i\u00e7erikleri d\u00fczeltmesine ra\u011fmen eri\u015fim engelinin devam etti\u011fini belirten bir Twitter payla\u015f\u0131m\u0131nda bulundu. Bunun ard\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019nin istedi\u011fi de\u011fi\u015fiklerin yap\u0131lmas\u0131na ra\u011fmen Wikipedia\u2019y\u0131 a\u00e7mayarak \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri k\u0131s\u0131tlad\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik bir\u00e7ok iddia ortaya at\u0131ld\u0131.\n   BTK (Bilgi Teknolojileri ve \u0130leti\u015fim Kurumu) yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Wikipedia\u2019n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019yi baz\u0131 ter\u00f6r gruplar\u0131 ile ayn\u0131 zeminde g\u00f6sterdi\u011fi ve baz\u0131 i\u00e7eriklerinde ter\u00f6re destek veren ifadeler bulundurdu\u011fu gerek\u00e7esiyle uyard\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Eri\u015fim engelinin de Wikipedia\u2019n\u0131n bu uyar\u0131lara cevap vermemesi \u00fczerine konuldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. Wikipedia\u2019da bulunan baz\u0131 makalelerde T\u00fcrkiye DAE\u015e ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcyle ili\u015fkili olarak g\u00f6steriliyor. Ayr\u0131ca, T\u00fcrkiye\u2019nin m\u00fccadele etti\u011fi ter\u00f6r unsurlar\u0131na Wikipedia\u2019da \u00e7e\u015fitli g\u00fczellemeler yap\u0131l\u0131yor; destek veriliyor. Eri\u015fim engelinin \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri k\u0131s\u0131tlamak i\u00e7in yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dair iddialar ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tm\u0131yor.\nWikipedia\u2019da yer alan ve T\u00fcrkiye\u2019yi ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri ile i\u015fbirli\u011fi i\u00e7erisinde g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015fan i\u00e7erikler ile ilgili, yetkili mercilerin talebi \u00fczerine 5651 say\u0131l\u0131 Kanunun 8/A maddesine g\u00f6re eri\u015fimin engelleme tedbiri uygulanm\u0131\u015f ve bu tedbir Ankara 1. Sulh Ceza H\u00e2kimli\u011finin karar\u0131 ile onaylanm\u0131\u015ft\u0131r.\nWikipedia direkt\u00f6r\u00fc Katherine Maher\u2019in, T\u00fcrkiye\u2019nin istedi\u011fi i\u00e7eriklerin de\u011fi\u015ftirildi\u011fine y\u00f6nelik iddias\u0131 ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131d\u0131r. BTK 17 Ocak 2018 tarihinde yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, T\u00fcrkiye hakk\u0131nda kabul edilemeyecek iddialar\u0131n hala Wikipedia\u2019da bulundu\u011funu ve bunlar\u0131n t\u00fcm uyar\u0131lara ra\u011fmen kald\u0131r\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 belirtti. Wikipedia kendi politikalar\u0131 ile uyu\u015fmayan bu ifadeleri kald\u0131rmayarak T\u00fcrkiye\u2019ye iftira at\u0131lmas\u0131na zemin haz\u0131rlamaya devam ediyor.\n Do\u011fru Haber Linkleri: BTK\nYalan Haber Linkleri: Katherine Maher"},
{"date": "4 Ocak, 2018", "claim": "\"Ta\u015ferondan Kadroya Ge\u00e7en \u0130\u015f\u00e7ilerin K\u0131dem Tazminat\u0131 ve \u00dccretli \u0130zin Haklar\u0131 Yanacak\" Yalan\u0131", "context": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan 5 Aral\u0131k 2017 tarihinde partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda ta\u015feron i\u015f\u00e7ilerin kadroya ge\u00e7ece\u011fi m\u00fcjdesini verdi. \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131 gerekli d\u00fczenlemeyi yapt\u0131. 24 Aral\u0131k 2017 tarihinde ta\u015feron i\u015f\u00e7ilerin kadroya ge\u00e7i\u015fi ile ilgili d\u00fczenleme resmi gazetede yay\u0131nland\u0131.\nTa\u015feron i\u015f\u00e7ilerin kadroya ge\u00e7i\u015fi ile ilgili d\u00fczenlemenin yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kadroya ge\u00e7ecek i\u015f\u00e7ilerin bir\u00e7ok hak mahrumiyetine maruz kalaca\u011f\u0131 g\u00fcndeme getirildi. Kadroya ge\u00e7ecek i\u015f\u00e7ilerin k\u0131dem tazminatlar\u0131n\u0131n yanaca\u011f\u0131 ve \u00fccretsiz izin haklar\u0131n\u0131n ortadan kalkaca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. HDP'li Ayhan Bilgen, h\u00fck\u00fcmeti ta\u015feron i\u015f\u00e7ilerin hakk\u0131n\u0131 gasp etmekle su\u00e7lad\u0131. Yap\u0131lan d\u00fczenlemenin ta\u015feron olarak \u00e7al\u0131\u015fanlara avantaj yerine dezavantaj sa\u011flayaca\u011f\u0131 iddia edildi. H\u00fck\u00fcmetin, yapt\u0131\u011f\u0131 d\u00fczenleme ile milyonlarca lira de\u011ferindeki k\u0131dem tazminatlar\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rarak kamu ve arac\u0131 kurumlar\u0131n ekme\u011fine ya\u011f s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc belirtildi. Yap\u0131lan d\u00fczenlemenin i\u015f\u00e7iden yana olmad\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Julide Sar\u0131ero\u011flu kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 TV bir program\u0131nda ta\u015ferondan kadroya ge\u00e7ecek i\u015f\u00e7ilerle ilgili bilgi kirlili\u011fini ortadan kald\u0131rd\u0131. Bakan Sar\u0131ero\u011flu, kadroya ge\u00e7ecek i\u015f\u00e7ilerin k\u0131dem tazminatlar\u0131n\u0131n yanaca\u011f\u0131 ve \u00fccretli izinlerinin kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki iddialar\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n K\u0131dem tazminat\u0131 i\u015f kanununda d\u00fczenlenmi\u015f bir husus oldu\u011fu i\u00e7in 24 Aral\u0131k 2017 tarihinde yay\u0131nlanan KHK\u2019da bu konu hakk\u0131nda herhangi bir ibare bulunmuyor. Kadroya ge\u00e7en i\u015f\u00e7ilerin son \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 yerdeki tazminatlar\u0131 ge\u00e7i\u015f olduktan sonra aktar\u0131lacak. Kadroya ge\u00e7ecek i\u015f\u00e7ilerin kazan\u0131lm\u0131\u015f t\u00fcm haklar\u0131 devam edecek. Bakan Sar\u0131ero\u011flu, \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tamamen i\u015f\u00e7iden yana olarak yapt\u0131klar\u0131n\u0131 ve herhangi bir ma\u011fduriyete ve mahrumiyete g\u00f6z yummayacaklar\u0131n\u0131 belirtti.\nTa\u015feron tan\u0131m\u0131 i\u00e7inde kamuda \u00e7al\u0131\u015fan herkes s\u00fcrece d\u00e2hil edildi. 450 bin ki\u015fi s\u00fcrekli i\u015f\u00e7i stat\u00fcs\u00fcne d\u00e2hil edilecek. \u0130kinci a\u015famada belediye, il \u00f6zel idareleri, belediye \u015firketlerinde \u00e7al\u0131\u015fan 450 bin ki\u015fide kadrolu olacak. Yap\u0131lan d\u00fczenleme ile ilgili toplamda 1 milyon 20 bin ki\u015fi i\u015f g\u00fcvencesine kavu\u015fmu\u015f olacak. Bu projeyi g\u00f6lgelemek ad\u0131na yap\u0131lan alg\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, yarat\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan bilgi kirlili\u011fi, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n haklar\u0131nda geriye gidi\u015f varm\u0131\u015f gibi g\u00f6sterilme \u00e7abas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6lge d\u00fc\u015f\u00fcremeyecek.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Resmi Gazete, NTV\nYalan Haber Linkleri: S\u00f6zc\u00fc, HDP"},
{"date": "28 Ekim, 2017", "claim": "\"\u0130stanbul'da Ormanl\u0131k Alana \u0130n\u015faat Yap\u0131l\u0131yor\" Yalan\u0131", "context": "CHP Milletvekili Bar\u0131\u015f Yarkada\u015f 27 Ekim 2017 tarihinde \u0130stanbul\u2019da ormanl\u0131k alana in\u015faat yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na ve b\u00f6lge a\u011fa\u00e7lar\u0131n kesildi\u011fine dair bir tak\u0131m iddialarda bulundu. Yarkada\u015f, \u0130stanbul Maltepe Ba\u015f\u0131b\u00fcy\u00fck b\u00f6lgesinde Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ait bir alanda kesildi\u011fi iddia edilen a\u011fa\u00e7lara dair g\u00f6rseller yay\u0131nlad\u0131.\nOrman ve Su \u0130\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 28 Ekim 2017 tarihinde yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda CHP Milletvekili Bar\u0131\u015f Yarkada\u015f\u2019\u0131n iddialar\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. S\u00f6z konusu alan Kanl\u0131ca Orman \u0130\u015fletme M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Kartal Orman \u0130\u015fletme \u015eefli\u011fi s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde yer alan G\u00fclensu C Tipi Mesire Yeri\u2019dir. Alan 23.09.1983 tarih ve 2896 say\u0131l\u0131 yasa de\u011fi\u015fikli\u011fi ile mesire yeri olarak tescil edilmi\u015ftir. Mesire alan\u0131 i\u00e7erisinde haz\u0131rlanan vaziyet plan\u0131na uygun olarak 2 adet k\u0131r kahvesi ve 2 adet k\u0131r lokantas\u0131, 5 adet b\u00fcfe ve 2 adet y\u00f6resel \u00fcr\u00fcnler sat\u0131\u015f yeri tesis etme izni bulunmaktad\u0131r. Belirtilen alan i\u00e7inde herhangi bir a\u011fa\u00e7 kesimi olmam\u0131\u015ft\u0131r. Alan \u00fczerinde hi\u00e7bir orman \u00f6rt\u00fcs\u00fc ve a\u011fa\u00e7 bulunmamaktad\u0131r. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma orman i\u00e7erisindeki a\u00e7\u0131kl\u0131kta yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n Do\u011fru Haber Linkleri: Orman ve Su \u0130\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\nYalan Haber Linkleri: Bar\u0131\u015f Yarkada\u015f"},
{"date": "20 Eyl\u00fcl, 2017", "claim": "Sol Haber Portal\u0131'n\u0131n M\u00fcfredat Yalanlar\u0131", "context": "Sol Haber Portal\u0131 20 Eyl\u00fcl 2017 tarihinde imam hatip okullar\u0131 ve yeni m\u00fcfredatla ilgili derleme bir haber yay\u0131nlad\u0131. Sol Haber yeni yap\u0131lan m\u00fcfredat d\u00fczenlemesi ile birlikte se\u00e7meli ders olarak sadece din derslerinin oldu\u011funu belirtti. Zorunlu din dersi m\u00fcfredat\u0131nda ise cihat kavram\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n Ancak Sol Haber Portal\u0131\u2019n\u0131n haberinde ge\u00e7en iddialar ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tm\u0131yor. Se\u00e7meli derslerin sadece din derslerinden ibaret oldu\u011funa y\u00f6nelik iddia do\u011fru de\u011fil.Yeni m\u00fcfredatta drama, astronomi ve uzay bilimleri, sanat tarihi ve mant\u0131k gibi bir\u00e7ok se\u00e7meli ders bulunuyor. MEB M\u00fcste\u015far\u0131 Yusuf Tekin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 TV program\u0131nda cihat kavram\u0131n\u0131n zorunlu din dersinde bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ge\u00e7ti\u011fi derslerin birinin se\u00e7meli ders di\u011ferinin de \u0130mam Hatip Lisesi'nde okutulan F\u0131k\u0131h dersi oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n Do\u011fru Haber Linkleri: MEB, CNN T\u00fcrk\nYalan Haber Linkleri: Sol Haber Portal\u0131"},
{"date": "8 Eyl\u00fcl, 2017", "claim": "\u201c131.746 Suriyeli \u00dcniversiteye Kura Sistemi \u0130le Yerle\u015fti\u201d Yalan\u0131", "context": "\u201c131.746 Suriyeli \u00dcniversiteye Kura Sistemi \u0130le Yerle\u015fti\u201d Yalan\u0131\nSosyal medyada 131.746 Suriyeli\u2019nin kura sistemi ile \u00fcniversiteye yerle\u015ftirildi\u011fi ve ayl\u0131k 800 TL \u00f6\u011frenim yard\u0131m\u0131 alacaklar\u0131 iddia edildi. Suriyelilerin, T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 \u00f6\u011frencilerin s\u0131nava girdikleri \u00fcniversite s\u0131nav\u0131na girmeden \u00fcniversiteye yerle\u015ftikleri iddias\u0131 tart\u0131\u015fmalara sebep oldu. Ayr\u0131ca T\u00fcrk \u00f6\u011frencilerin ayl\u0131k 425 TL \u00f6\u011frenim kredisi/burs al\u0131rken Suriyelilere 800 TL \u00f6\u011frenim yard\u0131m\u0131 verildi\u011fi iddias\u0131 da ayr\u0131 bir tart\u0131\u015fma konusu oldu.\nAncak gerekli ara\u015ft\u0131rmalar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda sosyal medyadaki bu iddialar\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Y\u00d6K\u2019\u00fcn yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u201cYurtd\u0131\u015f\u0131ndan \u00d6\u011frenci Kabul\u00fcne \u0130li\u015fkin Esaslar\u201d belgesinde \u00fcniversiteye kura ile \u00f6\u011frenci al\u0131naca\u011f\u0131na dair bir madde bulunmuyor. Bununla birlikte yabanc\u0131 \u00f6\u011frencilerin \u00fcniversiteye kabul ko\u015fullar\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a belirtiliyor. Yurd\u0131\u015f\u0131ndan \u00d6\u011frenci Kabul\u00fcne \u0130li\u015fkin Esaslar\u2019a buradan eri\u015febilirsiniz.\nAyr\u0131ca, resmi kurumlar taraf\u0131ndan Suriyeli \u00f6\u011frencilere 800 TL \u00f6\u011frenim yard\u0131m\u0131 verilmesi s\u00f6z konusu de\u011fil.\n9 Ocak 2015 tarihinde Y\u00d6K, 8 \u00fcniversitede, Suriye\u2019den T\u00fcrkiye\u2019ye gelen \u00f6\u011frenciler i\u00e7in, yurtd\u0131\u015f\u0131ndan \u00f6\u011frenci kabul\u00fc \u00e7er\u00e7evesinde \u00f6\u011fretim dili T\u00fcrk\u00e7e ve yabanc\u0131 dilde program a\u00e7\u0131labilmesine karar verdi. Suriye\u2019den gelen \u00f6\u011frenciler i\u00e7in \u00c7ukurova, Gaziantep, Osmaniye Korkut Ata, Kahramanmara\u015f S\u00fct\u00e7\u00fc \u0130mam, Kilis 7 Aral\u0131k, Harran, Mersin ve Mustafa Kemal \u00dcniversiteleri program a\u00e7abilme olana\u011f\u0131na sahip.\nDo\u011fru Haber Linki: GSB, Y\u00d6K"},
{"date": "17 \u015eubat, 2017", "claim": "BBC\u2019den Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Sistemi \u0130le \u0130lgili As\u0131ls\u0131z \u0130ddialar", "context": "BBC 10 \u015eubat 2017 tarihinde  \"T\u00fcrkiye neden referanduma gidiyor?\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir makale yay\u0131nlad\u0131. Makalede, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Sistemi ile alakal\u0131 bir\u00e7ok as\u0131ls\u0131z iddia yer almaktad\u0131r.\n\u0130ddia 1: \u2018B\u00fct\u00e7e onaylama\u2019 yetkisinin Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019na aittir.\nS\u00f6z konusu iddia as\u0131ls\u0131zd\u0131r.\nMevcut sistemde b\u00fct\u00e7eyi haz\u0131rlayan haz\u0131rlayan da oylayan da ayn\u0131 ki\u015filerdir. Y\u00fcr\u00fctme elemanlar\u0131 Meclis\u2019e sunduklar\u0131 b\u00fct\u00e7e teklifini Meclis\u2019te oylarlar ve parlamento \u00e7o\u011funlu\u011funa sahiplerse b\u00fct\u00e7eyi sorunsuzca ge\u00e7irebilirler. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Sistemi\u2019nde ise b\u00fct\u00e7e Cumhurba\u015fkan\u0131 ve bakanlar taraf\u0131ndan haz\u0131rlan\u0131r ve Meclis\u2019in onay\u0131na sunulur. Meclis\u2019in b\u00fct\u00e7eyi kabul etmeme yetkisi ve kabul etti\u011fi b\u00fct\u00e7enin harcamalar\u0131n\u0131 da denetleme sorumlulu\u011fu vard\u0131r. Ayr\u0131ca, Meclis yeni b\u00fct\u00e7eyi kabul etmezse ge\u00e7en senenin b\u00fct\u00e7esi de\u011ferleme oran\u0131 nispetinde art\u0131r\u0131larak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe konur ve b\u00f6ylece ciddi bir sistem i\u00e7i t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilir.\n\u0130ddia 2: Cumhurba\u015fkan\u0131, Meclis\u2019i feshedebilir.\nBahsi ge\u00e7en iddia as\u0131ls\u0131zd\u0131r.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Meclis\u2019i feshetme yetkisine sahip olmayacakt\u0131r. Cumhurba\u015fkan\u0131 ve Meclis se\u00e7imleri yenileme karar\u0131 alabilecektir. Se\u00e7imleri yenileme karar\u0131 alan Cumhurba\u015fkan\u0131 bir d\u00f6nem se\u00e7ilme hakk\u0131ndan feragat edecektir.\n\u0130ddia 3: Y\u00fcksek dereceli h\u00e2kimlerin bir\u00e7o\u011funu Cumhurba\u015fkan\u0131 se\u00e7ecek.\n Bahsedilen durum as\u0131ls\u0131zd\u0131r.\nTeklif edilen sistemde Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n se\u00e7ti\u011fi HS(Y)K \u00fcyesi say\u0131s\u0131 (4) de\u011fi\u015fmeyecektir. Anayasa Mahkemesi\u2019ne se\u00e7ti\u011fi \u00fcye say\u0131s\u0131 ise 14\u2019ten 12\u2019ye d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclecektir.\nHSYK \u00dcYELER\u0130N\u0130 K\u0130M ATAYACAK?\n ANAYASA MAHKEMES\u0130 \u00dcYELER\u0130N\u0130 K\u0130M ATAYACAK?\n Yalan Haber Linkleri\nBBC\nDo\u011fru Haber Linkleri\nBizim\u0130\u00e7inEn\u0130yisi"},
{"date": "16 Ocak, 2017", "claim": "\"M\u00fcfredat Sil Ba\u015ftan Atat\u00fcrk Yok\" \u00c7arp\u0131tmas\u0131", "context": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 yeni bir m\u00fcfredat haz\u0131rlad\u0131. Bakanl\u0131k haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tasla\u011f\u0131n 10 \u015eubat 2017 tarihine kadar http://mufredat.meb.gov.tr/ sitesinde ask\u0131ya \u00e7\u0131kard\u0131. Cumhuriyet Gazetesi 13 Ocak 2017 tarihli haberinde Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yeni haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 m\u00fcfredatta Atat\u00fcrk yok diyerek \u00e7arp\u0131tma yapm\u0131\u015ft\u0131r.\nTaslak m\u00fcfredatta Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fildir. \u0130lkokul 1, 2 ve 3. S\u0131n\u0131fta okutulan hayat bilgisi m\u00fcfredat\u0131nda Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131na ili\u015fkin \u00fcniteler yeniden planlanm\u0131\u015ft\u0131r. \nDo\u011fru Haber G\u00f6rseli\nYalan Haber Linkleri\nCumhuriyet\nDo\u011fru Haber Linkleri\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131"},
{"date": "11 Ekim, 2016", "claim": "Do\u011fan Haber Ajans\u0131'n\u0131n \"2016'da Do\u011fan Her 2 Bebekten biri Suriyeli\" \u00c7arp\u0131tmas\u0131", "context": "Do\u011fan Haber Ajans\u0131 (DHA), 5 Ekim 2016 tarihinde \u201c2016\u2019da do\u011fan her 2 bebekten biri Suriyeli\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir yay\u0131nlad\u0131. \nAncak haberin i\u00e7eri\u011fine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, \u0130stanbul Ba\u011fc\u0131lar E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi\u2019ndeki bebek do\u011fum oranlar\u0131ndan bahsedilmekteydi. Habere g\u00f6re, y\u0131lda ortalama 5 bin do\u011fumun ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi \u0130stanbul Ba\u011fc\u0131lar E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi\u2019nde son bir y\u0131l i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k 2 bin 500 Suriyeli bebek d\u00fcnyaya gelmi\u015fti.\nDo\u011fan Haber Ajans\u0131, bir hastanenin do\u011fum istatisti\u011fini t\u00fcm T\u00fcrkiye\u2019nin istatisti\u011fi gibi sunarak \u00e7arp\u0131tma yapm\u0131\u015ft\u0131r. DHA, gelen tepkiler \u00fczerine haber ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirerek \"Bu hastanede do\u011fan her 2 bebekten biri Suriyeli\" yapm\u0131\u015ft\u0131r. \nYalan Haber Linkleri\nhttp://www.dha.com.tr/2016da-dogan-her-2-bebekten-biri-suriyeli_1342571.html\nhttps://www.google.com.tr/#q=2016+da+do%C4%9Fan+her+iki+bebekten\nhttp://www.yenicaggazetesi.com.tr/dogan-her-2-bebekten-biri-suriyeli-147526h.htm\nhttp://www.palo.com.tr/a/2016-da-do%C4%9Fan-her-2-bebekten-biri-suriyeli-1923050"}
]
