[
{"date": "2019-07-05", "claim": "\u0130stanbulkart\u2019\u0131n 65 ya\u015f \u00fczeri ki\u015filer i\u00e7in \u00fccretsiz olan versiyonu \u00fccretli hale getirildi.", "claim_title": "65 ya\u015f \u00fczeri \u00fccretsiz \u0130stanbulkart\u2019\u0131n \u00fccretli hale geldi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-07-04", "claim": "B\u00fclent Ar\u0131n\u00e7 \u201cA\u00e7\u0131k ve Net\u201d isimli programda \u201cCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n yan\u0131nda yer almak benim hem insani hem islami bir g\u00f6revimdir\u201d dedi.  ", "claim_title": "B\u00fclent Ar\u0131n\u00e7\u2019\u0131n \u2018Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n yan\u0131nda yer almak benim hem insani hem \u0130slami bir g\u00f6revimdir\u2019 dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-07-04", "claim": "Video, T\u00fcrkiye\u2019deki bir AVM\u2019de halay \u00e7eken dinozor, Batman, \u00d6r\u00fcmcek Adam ve Star Wars kost\u00fcml\u00fc ki\u015fileri g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun kost\u00fcml\u00fc ki\u015fileri T\u00fcrkiye\u2019deki bir AVM\u2019de halay \u00e7ekerken g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-07-03", "claim": "Video Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u201cAvrupa bizi k\u0131skan\u0131yor\u201d s\u00f6z\u00fc \u00fczerine g\u00fclme krizine giren Avrupa Parlamentosu senat\u00f6r\u00fcn\u00fc g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videodaki \u0130svi\u00e7re Maliye Eski Bakan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u2018Avrupa bizi k\u0131skan\u0131yor\u2019 s\u00f6z\u00fcne g\u00fclm\u00fcyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-07-03", "claim": "Fethullah G\u00fclen\u2019in yan\u0131ndaki ki\u015fi \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu.\n ", "claim_title": "Foto\u011frafta Fethullah G\u00fclen\u2019in yan\u0131ndaki ki\u015finin S\u00fcleyman Soylu oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-07-03", "claim": "G\u00f6kt\u00fcrk Kemer Country\u2019nin do\u011fusundaki devlet ormanlar\u0131nda gen\u00e7le\u015ftirme bahanesi ile farkl\u0131 bir ama\u00e7 do\u011frultusunda alan a\u00e7\u0131ld\u0131.", "claim_title": "G\u00f6kt\u00fcrk\u2019te a\u011fa\u00e7lar\u0131n gen\u00e7le\u015ftirme bahanesiyle farkl\u0131 bir ama\u00e7 i\u00e7in kesildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2019-07-02", "claim": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump \u00f6ld\u00fc.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump\u2019\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc an\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-07-02", "claim": "ABD-T\u00fcrkiye g\u00f6r\u00fc\u015fmesi s\u0131ras\u0131nda T\u00fcrk heyeti not tutmuyor.", "claim_title": "G20 zirvesinde ABD heyeti ile g\u00f6r\u00fc\u015fen T\u00fcrk heyetinin \u2018not tutmad\u0131\u011f\u0131\u2019 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-07-01", "claim": "Video \u00c7in\u2019de laboratuvarlarda domuz ile koyunun klonlanmas\u0131 sonucu \u00fcretilen farkl\u0131 bir hayvan\u0131 g\u00f6steriyor ve \u00fcretilen bu hayvan T\u00fcrkiye\u2019ye sat\u0131l\u0131yor.", "claim_title": "Videonun \u00c7in\u2019de domuz ile koyundan klonlanan hayvan\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-30", "claim": "Foto\u011fraf Berlin\u2019de Bergama Zeus Tap\u0131na\u011f\u0131\u2019n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019de kalan par\u00e7as\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Bergama Zeus Tap\u0131na\u011f\u0131\u2019n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019de kalan par\u00e7as\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-30", "claim": "Foto\u011fraf Tuzla\u2019da \u00fcretilen y\u00fczde 100 yerli denizalt\u0131y\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Tuzla\u2019da \u00fcretilen y\u00fczde 100 yerli denizalt\u0131y\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-28", "claim": "\u0130BB Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen Ekrem \u0130mamo\u011flu, 2 bin 500 \u0130SMEK \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131kartt\u0131.", "claim_title": "\u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun 2 bin 500 \u0130SMEK \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-28", "claim": "Foto\u011fraf CHP taraf\u0131ndan \u0130zmir\u2019de yap\u0131lan bir heykeli g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n CHP taraf\u0131ndan \u0130zmir\u2019de yap\u0131lan heykeli g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-28", "claim": "Boston Dynamics\u2019in \u00fcretti\u011fi yeni robot.", "claim_title": "Videonun Boston Dynamics\u2019in \u00fcretti\u011fi yeni robotu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-28", "claim": "Berat Albayrak\u2019\u0131n Haziran 2019\u2019da \u00d6zge Ulusoy hakk\u0131nda \u00e7\u0131kan iddialar\u0131n ard\u0131ndan y\u00fcz\u00fcnde olu\u015fan k\u0131zar\u0131kl\u0131k.", "claim_title": "Berat Albayrak\u2019\u0131n g\u00f6z\u00fcn\u00fcn alt\u0131ndaki k\u0131zar\u0131kl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6steren foto\u011fraf 2018 y\u0131l\u0131ndan", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-26", "claim": "Foto\u011fraf, T\u00fcrkiye\u2019de yeti\u015fen ve rekor k\u0131ran 205 kiloluk karpuzu g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n T\u00fcrkiye\u2019de yeti\u015fen 205 kiloluk rekor k\u0131ran karpuzu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-26", "claim": "Lionel Messi'ye benzeyen \u0130ranl\u0131 Reza Parastesh bu durumu kullanarak 23 kad\u0131nla beraber oldu.", "claim_title": "Messi\u2019ye benzeyen Reza Parastesh\u2019\u0131n 23 kad\u0131nla beraber oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-24", "claim": "Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n konu\u015ftu\u011fu s\u0131rada Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131 taburede otururken g\u00f6steren foto\u011fraf, 23 Haziran 2019 se\u00e7im gecesinden. ", "claim_title": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n konu\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda Erdo\u011fan\u2019\u0131n taburede oturdu\u011funu g\u00f6steren foto\u011fraf\u0131n 23 Haziran\u2019dan oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-23", "claim": "23 Haziran 2019 tarihinde yap\u0131lan \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Se\u00e7iminde, \u00dcsk\u00fcdar ve Beykoz il\u00e7elerindeki baz\u0131 oy zarflar\u0131nda milletvekili m\u00fchr\u00fc var.", "claim_title": "Beykoz ve \u00dcsk\u00fcdar\u2019daki oy zarflar\u0131na milletvekili m\u00fchr\u00fc bas\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-06-23", "claim": "Foto\u011fraf Bakan Berat Albayrak ve manken \u00d6zge Ulusoy\u2019u birlikte bir yatta g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Berat Albayrak ve \u00d6zge Ulusoy\u2019u bir arada g\u00f6steren foto\u011fraf montaj", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-23", "claim": "Atak\u00f6y\u2019de ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc se\u00e7menin oy kullanmas\u0131na engel olundu.", "claim_title": "Atak\u00f6y\u2019de ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc se\u00e7mene oy kulland\u0131r\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-23", "claim": "Meltem Cumbul\u2019a ait oldu\u011fu belirtilen payla\u015f\u0131mlar.", "claim_title": "Se\u00e7im hakk\u0131nda at\u0131lan tweetin Meltem Cumbul\u2019a ait oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-23", "claim": "23 Haziran \u0130BB se\u00e7imi i\u00e7in d\u00f6n\u00fc\u015f yolundan bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc.", "claim_title": "Foto\u011fraf 23 Haziran \u0130BB se\u00e7imi i\u00e7in \u0130stanbul\u2019a d\u00f6nen se\u00e7menleri de\u011fil Pekin\u2019deki trafi\u011fi g\u00f6steriyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-22", "claim": "Foto\u011fraf, 23 Haziran 2019\u2019da yap\u0131lacak \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Yenileme Se\u00e7imi i\u00e7in Bodrum\u2019dan oy vermek \u00fczere yola \u00e7\u0131kanlar\u0131n olu\u015fturdu\u011fu trafi\u011fi g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u0130stanbul se\u00e7imi i\u00e7in Bodrum \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda olu\u015fan trafi\u011fi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-21", "claim": "Video, Abd\u00fclbasit El-Sarut\u2019un Reyhanl\u0131\u2019daki bir camide d\u00fczenlenen cenaze t\u00f6renini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Video Reyhanl\u0131\u2019da d\u00fczenlenen bir cenaze t\u00f6renini g\u00f6stermiyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-20", "claim": "Foto\u011frafta Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n yard\u0131m etti\u011fi ki\u015fi asl\u0131nda daha \u00f6nce k\u00f6pr\u00fcde intihar etmek \u00fczereyken Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n kurtard\u0131\u011f\u0131 ki\u015fiydi.", "claim_title": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n trafik kazas\u0131nda yard\u0131m etti\u011fi ki\u015finin \u00f6nceden k\u00f6pr\u00fcde kurtard\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-20", "claim": "250 bin dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m yapan yabanc\u0131lara T\u00fcrk vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131 veriliyor.", "claim_title": "250 bin dolar yat\u0131r\u0131m yapan yabanc\u0131lar\u0131n T\u00fcrk vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131 alabilece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-06-20", "claim": "Foto\u011fraf, 51 ya\u015f\u0131ndaki Suudi Arabistan Prensi Kahtani ve 7 ya\u015f\u0131ndaki e\u015fini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n 51 ya\u015f\u0131ndaki Suudi Prens Kahtani ve 7 ya\u015f\u0131ndaki e\u015fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-19", "claim": "Tablolar Ekrem \u0130mamo\u011flu ile Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n 16 Haziran 2019'da ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ortak canl\u0131 yay\u0131n s\u0131ras\u0131nda kulland\u0131klar\u0131 kelimeleri ve bu kelimelerin ka\u00e7ar kez dile getirildi\u011fini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "\u0130BB Ba\u015fkan Adaylar\u0131n\u0131n ortak canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda en \u00e7ok hangi kelimeler kullan\u0131ld\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-19", "claim": "AK Parti \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Aday\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, CHP\u2019nin aday\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu ile kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 canl\u0131 yay\u0131nda \u0130stanbul yerine \u0130zmir\u2019in su ve kanalizasyon verilerini g\u00f6sterdi.", "claim_title": "Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n canl\u0131 yay\u0131nda \u0130stanbul su verileri yerine \u0130zmir su verilerini anlatt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-18", "claim": "Foto\u011fraf, Ekrem \u0130mamo\u011flu ve \u0130smail K\u00fc\u00e7\u00fckkaya\u2019n\u0131n 16 Haziran 2019 tarihindeki canl\u0131 yay\u0131ndan \u00f6nceki bulu\u015fmas\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Ekrem \u0130mamo\u011flu ve \u0130smail K\u00fc\u00e7\u00fckkaya\u2019n\u0131n canl\u0131 yay\u0131ndan \u00f6nceki bulu\u015fmas\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-18", "claim": "Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n 16 Haziran 2019\u2019daki canl\u0131 yay\u0131na geldi\u011fi konvoy.", "claim_title": "Videonun Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n konvoyunu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-17", "claim": "Video, denize \u00e7\u0131plak girmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in d\u00f6v\u00fclen bir Suriyeliyi g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun denize \u00e7\u0131plak girmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in d\u00f6v\u00fclen Suriyeliyi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-16", "claim": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Saray\u0131\u2019n\u0131n i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 yok.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Saray\u0131\u2019n\u0131n i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 bulunmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-15", "claim": "Video gyro drop isimli lunapark oyunca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun Gyro Drop isimli lunapark oyunca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-14", "claim": "S\u00fcrmene \u00c7amburnu\u2019nda 7 Ocak 2017 tarihinde \u00e7\u0131kan yang\u0131n sonucu tahrip olan araziye villalar yap\u0131ld\u0131.", "claim_title": "S\u00fcrmene \u00c7amburnu\u2019nda yanan araziye villalar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-12", "claim": "Video, Gaziantep\u2019te dans eden Suriyeli m\u00fcltecileri g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun Gaziantep\u2019te dans eden Suriyeli m\u00fcltecileri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-12", "claim": "T\u00fcrkiye A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131n \u0130zlanda\u2019da havaliman\u0131nda bekletilmesinin sebebi u\u00e7u\u015fun kalk\u0131\u015f noktas\u0131 olan Konya Havaliman\u0131\u2019n\u0131n onaylanmam\u0131\u015f olmas\u0131.", "claim_title": "A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131\u2019n\u0131n \u0130zlanda\u2019da Konya Havaliman\u0131\u2019n\u0131n onaylanmam\u0131\u015f olmas\u0131 sebebiyle bekletildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-11", "claim": "Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n 7. torunu ABD\u2019de do\u011fdu ve ABD vatanda\u015f\u0131 oldu.", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n 7. torununun ABD\u2019de do\u011fdu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-11", "claim": "Foto\u011fraf, \u0130talya\u2019daki maden i\u015f\u00e7ilerinin Soma\u2019da hayat\u0131n\u0131 kaybeden madencileri anmas\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u0130talya\u2019daki maden i\u015f\u00e7ilerinin Soma\u2019da hayat\u0131n\u0131 kaybeden madencileri and\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-06", "claim": "Hollanda\u2019da cinsel istismara u\u011frayan 17 ya\u015f\u0131ndaki Noa Pothoven \u00f6tanazi program\u0131na ba\u015fvurarak ya\u015fam\u0131na son verdi.", "claim_title": "Cinsel istismara u\u011frayan 17 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7 k\u0131z\u0131n \u00f6tanazi ile ya\u015fam\u0131na son verdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-05", "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun 'farkl\u0131 \u015fekilde' dua ederken \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nu \u2018farkl\u0131 \u015fekilde\u2019 dua ederken g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-03", "claim": "Suriyelilere bayram paras\u0131 verildi.", "claim_title": "Suriyelilere bayram paras\u0131 verildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-06-01", "claim": "Foto\u011fraf, Nihat Hatipo\u011flu'na bir programda ameliyatla ilgili soru soran t\u0131p fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencisini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Nihat Hatipo\u011flu\u2019nun program\u0131nda ameliyatla ilgili soru soran t\u0131p fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencisi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-30", "claim": "\u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131ndan sonra sadece Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 u\u00e7aklar\u0131n\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019nda aprona paralar sa\u00e7\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019nda aprona sa\u00e7\u0131lan paralar\u0131n Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 u\u00e7a\u011f\u0131ndan oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-30", "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu Ba\u015fpiskopos Makarios\u2019un heykelini dikti.", "claim_title": "Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019ne Makarios\u2019un heykelini dikti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2019-05-29", "claim": "Akkoyun Kasab\u0131\u2019n\u0131n se\u00e7ime \u00f6zel \u201cBeyin Bedava\u201d kampanyas\u0131.", "claim_title": "Akkoyun Kasab\u0131\u2019n\u0131n se\u00e7im i\u00e7in \u2018Beyin Bedava\u2019 yaz\u0131l\u0131 bir pankart ast\u0131\u011f\u0131 do\u011fru mu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-29", "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu \u201cPKK ve FET\u00d6\u2019ye \u00e7a\u011fr\u0131 yap\u0131yorum. Gelin T\u00fcrkiye\u2019yi beraber y\u00f6netelim\u201d dedi.", "claim_title": "Ekrem \u0130mamo\u011flu \u2018PKK ve FET\u00d6\u2019ye \u00e7a\u011fr\u0131 yap\u0131yorum T\u00fcrkiye\u2019yi beraber y\u00f6netelim\u2019 dedi mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-28", "claim": "Foto\u011fraf, cuma namaz\u0131na giden Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n konvoyunu g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Erdo\u011fan\u2019\u0131n cuma namaz\u0131 konvoyunu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-27", "claim": "Sultanahmet Camisi restorasyonu s\u0131ras\u0131nda 400 y\u0131ll\u0131k pencereler k\u0131r\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Sultanahmet Camisi\u2019nin restorasyonu s\u0131ras\u0131nda 400 y\u0131ll\u0131k pencerelerin k\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-27", "claim": "Foto\u011fraf, Hatay\u2019da \u00e7\u00f6ken yolu g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Hatay\u2019da \u00e7\u00f6ken yolu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-27", "claim": "Sanat\u00e7\u0131 \u0130lyas Salman hayat\u0131n\u0131 kaybetti.", "claim_title": "\u0130lyas Salman\u2019\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-27", "claim": "2018 \u0130slamilik Endeksi\u2019ne g\u00f6re T\u00fcrkiye \u201c\u0130slam\u2019a en uygun ya\u015fayan \u00fclkeler aras\u0131nda 95. s\u0131rada yer al\u0131yor.", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019nin \u0130slam\u2019a en uygun ya\u015fayan \u00fclkeler aras\u0131nda 95. s\u0131rada yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-05-24", "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu Ramazan ay\u0131nda gizli gizli su i\u00e7ti.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Ramazan ay\u0131nda gizlice su i\u00e7en Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-24", "claim": "Foto\u011fraf Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019a verilen tablodaki \u00e7izimi g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019a verilen tablodaki \u00e7izimi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-23", "claim": "YSK a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7eli kararda 35 bin ge\u00e7ersiz oyun CHP\u2019ye yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u0130stanbul\u2019da 300 binden fazla \u015f\u00fcpheli oy oldu\u011funu belirtti.", "claim_title": "YSK\u2019n\u0131n \u0130BB Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imine dair a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7eli kararla ilgili iddialar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-22", "claim": "Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Ba\u015fkan\u0131 Mansur Yava\u015f\u2019\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 heykelin maliyeti 350 bin dolar.", "claim_title": "Se\u011fmenler Park\u0131\u2019na dikilen heykelin maliyetinin 350 bin dolar oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-21", "claim": "Foto\u011fraf Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu\u2019nun rak\u0131 i\u00e7ti\u011fini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu\u2019nu rak\u0131 i\u00e7erken g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-21", "claim": "MEB\u2019in liselere getirdi\u011fi yeni sistemde matematik se\u00e7meli ders oldu.  ", "claim_title": "MEB\u2019in yeni lise sisteminde matemati\u011fin se\u00e7meli ders oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-21", "claim": "UNICEF her be\u011feni veya payla\u015f\u0131m\u0131n 1 dolar de\u011ferinde oldu\u011funu belirtti\u011fi bir kampanya ba\u015flatt\u0131.", "claim_title": "Her be\u011feni veya payla\u015f\u0131m\u0131n 1 dolar de\u011ferinde oldu\u011fu belirtilen UNICEF kampanyas\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-05-20", "claim": "Foto\u011fraflar Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benjamin Netanyahu ve bir grup hahamla yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri g\u00f6steriyor.    ", "claim_title": "Foto\u011fraflar Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 ve bir grup hahamla yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri g\u00f6stermiyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-17", "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun \u00fccretli hale getirdi\u011fi cenaze i\u015fleri vekil olarak atanan ba\u015fkan taraf\u0131ndan iptal edildi.", "claim_title": "Ekrem \u0130mamo\u011flu cenaze i\u015flerini \u00fccretli hale mi getirdi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-15", "claim": "Adalar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Erdem G\u00fcl\u2019\u00fcn faytonlar hakk\u0131nda att\u0131\u011f\u0131 tweet.", "claim_title": "Adalar\u2019da faytonlar\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan hesap Erdem G\u00fcl\u2019e ait de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-14", "claim": "Recep Tayyip Erdo\u011fan \u0130stiklal Mar\u015f\u0131 okunurken aya\u011fa kalkmad\u0131.    ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u0130stiklal Mar\u015f\u0131 okunurken aya\u011fa kalkmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-13", "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun iftar ziyareti kurgu, foto\u011fraftaki ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc kad\u0131n ise kurgu gere\u011fi kad\u0131n k\u0131yafetleri giymi\u015f bir erkek.    ", "claim_title": "\u0130mamo\u011flu\u2019nun kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iftardaki ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc kad\u0131n\u0131n \u2018erkek\u2019 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-13", "claim": "Recep \u00d6zel ve Ali \u0130hsan Yavuz, ABD ziyaretleri s\u0131ras\u0131nda \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi se\u00e7imlerinin iptali y\u00f6n\u00fcnde karar veren YSK \u00fcyesi 2 hakimle birlikteydi.", "claim_title": "Ali \u0130hsan Yavuz ve Recep \u00d6zel\u2019in ABD\u2019de \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraftaki ki\u015filerin YSK \u00fcyesi oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-13", "claim": "Milletvekillerine 20 bin TL bayram ikramiyesi verilmesi karar\u0131 AKP ve MHP oylar\u0131yla kabul edildi.", "claim_title": "Milletvekillerine 20 bin TL bayram ikramiyesi veren kanun teklifinin kabul edildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-10", "claim": "Foto\u011fraf, Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun 2019 y\u0131l\u0131nda iftar i\u00e7in ziyaret etti\u011fi evde, ev sahiplerinin yeme\u011fi tabldot ile ikram etti\u011fini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun gitti\u011fi iftarda yemeklerin tabldotta servis edildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-09", "claim": "Polisler ikamet zorunluluklar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 23 Haziran\u2019daki \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi se\u00e7imlerinde \u0130stanbul d\u0131\u015f\u0131ndan gelip oy kullanabilecekler.", "claim_title": "100 bin polis ba\u015fka \u015fehirden gelip 23 Haziran\u2019da \u0130stanbul\u2019da oy kullanabilir mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-08", "claim": "A Haber \"CHP'nin ak\u0131lalmaz nanoteknolojik hilesi\" \u015feklinde bir alt bant kulland\u0131.", "claim_title": "A Haber\u2019in \u2018CHP\u2019nin ak\u0131l almaz nanoteknolojik hilesi\u2019 alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-07", "claim": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n okullara da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Almanca ders kitab\u0131nda yer alan bir foto\u011fraftaki kad\u0131na sonradan ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc eklenmi\u015f. ", "claim_title": "MEB\u2019in Almanca ders kitab\u0131nda bir kad\u0131n\u0131n montajla ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc g\u00f6sterildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-05-07", "claim": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun, be\u015f y\u0131l g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi binas\u0131nda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti (T.C.) ibaresi yok.", "claim_title": "Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi binas\u0131nda T.C. ibaresi olmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-06", "claim": "Video mutluluk hormonunu g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun mutluluk hormonunu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-06", "claim": "PTT'nin bek\u00e7ilik s\u0131nav\u0131na ba\u015fvuru \u00fccreti 250 TL ve toplamda 350 bin ki\u015fi bu s\u0131nava ba\u015fvurdu.", "claim_title": "PTT\u2019nin bek\u00e7i al\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00fccreti 250 TL olan bir s\u0131nav yapt\u0131\u011f\u0131 ve bu s\u0131nava 350 bin ki\u015finin ba\u015fvurdu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-05-06", "claim": "\u0130zmir ve Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye binalar\u0131n\u0131n isim levhalar\u0131nda T\u00fcrkiye  Cumhuriyeti (T.C.) ibaresi yok.", "claim_title": "\u0130zmir ve Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyeleri\u2019nin isim levhalar\u0131nda T.C. yazmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2019-05-03", "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na sald\u0131r\u0131n\u0131n savc\u0131s\u0131 Ercan Poyraz eskiden Ensar Vakf\u0131 Ankara ba\u015fkan\u0131yd\u0131.", "claim_title": "Osman Sar\u0131g\u00fcn\u2019\u00fc serbest b\u0131rakan savc\u0131 Ensar Vakf\u0131\u2019n\u0131n Ankara \u015eube Ba\u015fkan\u0131 m\u0131yd\u0131?", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-04-30", "claim": "Foto\u011fraf K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece'de k\u0131z \u00e7ocu\u011funa cinsel istismarda bulunan ve hala aranmakta olan \u015fahs\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece\u2019de k\u0131z \u00e7ocu\u011funa cinsel istismarda bulunan \u015fahs\u0131 g\u00f6stermiyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-30", "claim": "\u00c7ubuk\u2019ta Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015fen sald\u0131r\u0131 s\u0131ras\u0131nda K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun arabas\u0131n\u0131 ta\u015flayan ve \u201cEvi yak\u0131n!\u201d diye ba\u011f\u0131ran ki\u015fi foto\u011fraftaki Fatma Ba\u015faran.", "claim_title": "Foto\u011fraflar K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na yap\u0131lan sald\u0131r\u0131da \u2018Evi yak\u0131n\u2019 diye ba\u011f\u0131ran ki\u015fiye mi ait?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-30", "claim": "Nagehan Al\u00e7\u0131\u2019n\u0131n mezuniyet konu\u015fmas\u0131", "claim_title": "Videonun Nagehan Al\u00e7\u0131\u2019n\u0131n mezuniyet t\u00f6renini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-29", "claim": "K\u00f6fteci Yusuf restoran zincirlerini Bilal Erdo\u011fan sat\u0131n ald\u0131.", "claim_title": "K\u00f6fteci Yusuf restoran zincirlerini Bilal Erdo\u011fan\u2019\u0131n sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-29", "claim": "Foto\u011fraflar K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na yumruk atan ki\u015fiyi savunmak isteyen 800 avukat\u0131 g\u00f6steriyor.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na sald\u0131ran Sar\u0131g\u00fcn\u2019\u00fc savunacak 800 avukat\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-29", "claim": "Foto\u011fraf T\u00fcrkiye\u2019de internette \u00e7ocuk pornosuna eri\u015fimin yasaklanmas\u0131ndan sonra bir \u00e7ocuk ve bir erke\u011fin Kad\u0131k\u00f6y\u2019de a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 pankart\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u00e7ocuk pornosu lehine a\u00e7\u0131lan pankartlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-29", "claim": "Video, Almanya\u2019daki \u00f6rdeklerin yolda kar\u015f\u0131dan kar\u015f\u0131ya ge\u00e7erken trafik \u0131\u015f\u0131klar\u0131na uydu\u011funu g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun trafik \u0131\u015f\u0131klar\u0131na uyan \u00f6rdekleri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-28", "claim": "Siyahla\u015fan so\u011fanlar kansere yol a\u00e7\u0131yor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n kansere neden olan siyahla\u015fm\u0131\u015f so\u011fanlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-27", "claim": "\u0130nsanlardaki stres seviyesini \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in Japon n\u00f6roloji uzmanlar\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan g\u00f6rsel.", "claim_title": "Japon bilim insanlar\u0131n\u0131n insanlardaki stres seviyesini \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rsel iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-26", "claim": "\u0130stanbul\u2019un Pendik il\u00e7esindeki reklam panolar\u0131na, 23 Nisan 2019 tarihinde gece saatlerinde Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m afi\u015fleri as\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n 23 Nisan gecesi \u0130stanbul\u2019a as\u0131lan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m afi\u015flerini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-25", "claim": "K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece\u2019de istismar edilen \u00e7ocuk vefat etti.", "claim_title": "K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece\u2019de istismar edilen k\u0131z \u00e7ocu\u011funun vefat etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-25", "claim": " Video, ABD\u2019de bir mahkemeye \u00e7\u0131kan iki T\u00fcrk\u2019\u00fc g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun iki T\u00fcrk\u2019\u00fcn ABD\u2019de mahkemeye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-04-24", "claim": "CHP\u2019li Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Halk Ekmek\u2019i kapatt\u0131.", "claim_title": "CHP\u2019li Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinin Halk Ekmek\u2019i kapatt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-23", "claim": "Foto\u011frafta Hulusi Akar\u2019\u0131n yan\u0131nda oturan ki\u015fi Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na yumruk atan sald\u0131rgan.", "claim_title": "Foto\u011frafta Akar\u2019\u0131n yan\u0131ndaki ki\u015fi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na sald\u0131ran Sar\u0131g\u00fcn de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-22", "claim": "CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu, PKK\u2019l\u0131larla yan yana.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Canan Kaftanc\u0131o\u011flu\u2019nu Kandil\u2019de g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-21", "claim": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun 21 Nisan 2019'da \u00c7ubuk'taki \u015fehit cenazesinden sonra yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamay\u0131 g\u00f6steren video.", "claim_title": "Video K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun \u00c7ubuk\u2019ta u\u011frad\u0131\u011f\u0131 sald\u0131r\u0131dan sonra s\u00f6ylediklerini g\u00f6stermiyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-19", "claim": "Amerikan animasyon dizisi The Simpsons\u2019\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Paris\u2019teki Notre Dame yang\u0131n\u0131 tahmin edilmi\u015fti.", "claim_title": "The Simpsons Notre Dame yang\u0131n\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rm\u00fc\u015f m\u00fcyd\u00fc?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-19", "claim": "CHP Kad\u0131n Kollar\u0131ndan Ayla \u00d6calan isimli ki\u015fi \u0130stanbul\u2019daki cami say\u0131s\u0131n\u0131n fazlal\u0131\u011f\u0131ndan ve ezan sesinden \u015fikayet etti.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n CHP Kad\u0131n Kollar\u0131ndan Ayla \u00d6calan isimli ki\u015fiyi ve s\u00f6zlerini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-18", "claim": "ODT\u00dc bahar \u015fenlikleri i\u00e7in \u00f6\u011frenciler rekt\u00f6rl\u00fckten ta\u015f\u0131t de\u011fil \u201ctraktor\u201d isimli ses sistemi talep ettiler.", "claim_title": "ODT\u00dc bahar \u015fenlikleri i\u00e7in ses sistemi olan \u2018traktor\u2019 de\u011fil ta\u015f\u0131t olan \u2018trakt\u00f6r\u2019 istendi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-18", "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu mazbatas\u0131n\u0131 al\u0131rken g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u0130mamo\u011flu\u2019nu mazbata al\u0131rken g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-17", "claim": "Video, Game of Thrones\u2019un final sezonunun ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc yay\u0131nlan\u0131nca seyircilerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sevinci g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun Game of Thrones\u2019un yeni b\u00f6l\u00fcm\u00fc yay\u0131nlan\u0131nca seyircilerin sevincini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-17", "claim": "Antalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muhittin B\u00f6cek ilk icraat olarak suya ve toplu ta\u015f\u0131maya y\u00fczde 15 zam yapt\u0131 ve evde bak\u0131m hizmetlerini kald\u0131rd\u0131.", "claim_title": "Muhittin B\u00f6cek\u2019in su ve toplu ta\u015f\u0131maya zam yap\u0131p evde bak\u0131m hizmetlerini kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-17", "claim": "Foto\u011fraf Arakan'da idam edilen \u00e7ocuklar\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf Arakan\u2019da idam edilen \u00e7ocuklar\u0131 g\u00f6stermiyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-17", "claim": "15 Nisan 2019 tarihinde \u00e7\u0131kan yang\u0131nda hasar g\u00f6ren Notre Dame Katedrali\u2019nin yak\u0131nlar\u0131nda, i\u00e7inde benzin bidonlar\u0131 ve Arap\u00e7a belgelerin oldu\u011fu terk edilmi\u015f bir ara\u00e7 bulundu.", "claim_title": "Yanan Notre Dame Katedrali yak\u0131n\u0131nda Arap\u00e7a belgeler ve gaz bidonlar\u0131 bulundu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-16", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan imzalanarak \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na g\u00f6nderilen \u00e7ok gizli belge.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n imzalad\u0131\u011f\u0131 ve \u0130BB\u2019ye g\u00f6nderilen \u2018\u00c7ok Gizli Belge\u2019 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-16", "claim": "Foto\u011fraf, Notre Dame Katedrali\u2019nin yang\u0131ndan \u00f6nceki halini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Notre Dame Katedrali\u2019nin yang\u0131ndan \u00f6nceki halini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-16", "claim": "G\u00fcvercinlik\u2019te yang\u0131n sonucu tahrip olan ve yap\u0131la\u015fma olmayaca\u011f\u0131 belirtilen b\u00f6lgeye otel yap\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Mu\u011fla G\u00fcvercinlik\u2019te yang\u0131n sonras\u0131 yap\u0131la\u015fmaya a\u00e7\u0131lan yerleri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-04-15", "claim": "Videoda tek tu\u015fla Lamborghini marka arac\u0131n rengi de\u011fi\u015fiyor. ", "claim_title": "Videonun tek tu\u015fla renk de\u011fi\u015ftirebilen Lamborghini arac\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-15", "claim": "Mardin K\u0131z\u0131ltepe\u2019nin HDP\u2019li e\u015f ba\u015fkanlar\u0131 se\u00e7ildikten sonra ilk i\u015f olarak belediye binas\u0131na as\u0131lan T\u00fcrk bayra\u011f\u0131n\u0131 indirdi.", "claim_title": "HDP se\u00e7imde kazand\u0131\u011f\u0131 K\u0131z\u0131ltepe Belediyesinin binas\u0131ndan T\u00fcrk bayra\u011f\u0131n\u0131 indirmedi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-12", "claim": "Artvin Belediye Ba\u015fkan\u0131 Demirhan El\u00e7in, ezan\u0131 yasaklad\u0131.", "claim_title": "Artvin Belediyesi\u2019nin ezan\u0131 yasaklay\u0131p hoparl\u00f6rden Mozart \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-12", "claim": "Foto\u011fraf, Van G\u00f6l\u00fc k\u0131y\u0131s\u0131na yap\u0131lacak Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 k\u00f6\u015fk\u00fcn\u00fc g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Ahlat\u2019taki Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019n\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-04-11", "claim": "Video 2019 yerel se\u00e7imlerinde itirazlar sonucu yinelenen oy say\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda ya\u015fanan bir olay\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun 2019 yerel se\u00e7imlerinde yinelenen oy say\u0131mlar\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-10", "claim": "Foto\u011fraftaki el yaz\u0131s\u0131 Mansur Yava\u015f\u2019a ait.", "claim_title": "Foto\u011fraftaki el yaz\u0131s\u0131n\u0131n Mansur Yava\u015f\u2019a ait oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-10", "claim": "Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n \u201cTe\u015fekk\u00fcrler \u0130stanbul\u201d afi\u015flerinin yan\u0131ndaki Ekrem \u0130mamo\u011flu afi\u015fleri.    ", "claim_title": "Foto\u011fraflar Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n \u2018Te\u015fekk\u00fcrler \u0130stanbul\u2019 afi\u015flerinin yan\u0131na as\u0131lan \u0130mamo\u011flu afi\u015flerini mi g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-09", "claim": "Bilal ve S\u00fcmeyye Erdo\u011fan\u2019\u0131n ortaklar\u0131 \u0130stanbul Havaliman\u0131nda hizmet veren tek restoran\u0131n sahibi.", "claim_title": "Havaliman\u0131ndaki restoran ve bu restoran\u0131n Bilal ve S\u00fcmeyye Erdo\u011fan\u2019la ba\u011flant\u0131s\u0131 hakk\u0131ndaki iddialar", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2019-04-09", "claim": "ABD\u2019li \u015fark\u0131c\u0131 Lady Gaga, Yeni Zelanda\u2019da ya\u015fanan ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenler i\u00e7in bir radyo program\u0131nda Duha Suresi\u2019ni okudu.", "claim_title": "Lady Gaga\u2019n\u0131n Yeni Zelanda\u2019da hayat\u0131n\u0131 kaybedenler i\u00e7in sure okudu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-08", "claim": "Video Japonya\u2019da \u00fcretilen bir robotu g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Video Japonya\u2019da \u00fcretilen robotu mu g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-07", "claim": "A Haber\u2019in Amerika se\u00e7im analisti olarak ekrana \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 Kenan Demir kebap\u00e7\u0131.", "claim_title": "A Haber\u2019in se\u00e7im analisti olarak ekrana \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 Kenan Demir\u2019in kebap\u00e7\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-04-05", "claim": "AK Parti, \u0130stanbul se\u00e7imlerinin iptali i\u00e7in \u0130l Se\u00e7im Kuruluna ba\u015fvurdu.  ", "claim_title": "AK Parti\u2019nin \u0130stanbul\u2019da se\u00e7imlerin iptali i\u00e7in ba\u015fvuru yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-05", "claim": "Zeydan Karalar Adana B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinde \u00e7ok fazla yolsuzluk oldu\u011fu i\u00e7in mazbatas\u0131n\u0131 almaya gitmedi.", "claim_title": "Zeydan Karalar\u2019\u0131n Adana\u2019da yolsuzluk nedeniyle mazbatas\u0131n\u0131 almaya gitmedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-05", "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun eski ev arkada\u015f\u0131 Murat Kale FET\u00d6\u2019den tutuklu.  ", "claim_title": "FET\u00d6\u2019den tutuklu Murat Kale\u2019nin Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun eski ev arkada\u015f\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-05", "claim": "E-ticaret platformu olan Amazon, zeplinden da\u011f\u0131lan dronelarla kargo teslimat\u0131 yap\u0131yor.", "claim_title": "Amazon\u2019un zeplin ve dronelarla kargo teslimat\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-04", "claim": "CHP\u2019li belediye se\u00e7imden sonra Kartall\u0131 Kaz\u0131m Meydan\u0131\u2019na ha\u00e7 dikti.", "claim_title": "CHP\u2019li belediyenin se\u00e7imden sonra Kartal\u2019a ha\u00e7 dikti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-03", "claim": "31 Mart 2019 yerel se\u00e7imlerinde Bal\u0131kesir\u2019in Manyas \u0130l\u00e7esi\u2019nde se\u00e7imi MHP kazand\u0131, AKP itiraz etti, ba\u015fkanl\u0131k CHP\u2019ye ge\u00e7ti.", "claim_title": "Manyas\u2019ta AK Parti\u2019nin itiraz\u0131yla ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n MHP\u2019den CHP\u2019ye ge\u00e7ti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-02", "claim": "\u0130stanbul Arnavutk\u00f6y'de se\u00e7im sonu\u00e7lar\u0131na itiraz! CHP kabul etti, 1700 oy AK Parti'ye ge\u00e7ti.", "claim_title": "Arnavutk\u00f6y\u2019de itirazlar sonucu bin 700 oyun Cumhur \u0130ttifak\u0131\u2019na ge\u00e7ti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-02", "claim": "Gaziosmanpa\u015fa Havuzba\u015f\u0131 Atilla Baykal Ortaokulu\u2019nda m\u00fch\u00fcrl\u00fc oy \u00e7uvallar\u0131n\u0131 bo\u015falt\u0131p haz\u0131r m\u00fch\u00fcrl\u00fc oylar\u0131 \u00e7uvallara koyan CHP'liler, kendilerine m\u00fcdahale eden polislere sald\u0131r\u0131yor.", "claim_title": "Videonun Gaziosmanpa\u015fa\u2019daki bir ortaokulda CHP\u2019lilerin m\u00fch\u00fcrl\u00fc oy \u00e7uvallar\u0131n\u0131 bo\u015faltt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-02", "claim": "Tecav\u00fcze u\u011fray\u0131p san\u0131klar\u0131 serbest b\u0131rak\u0131lan Sinem\u2019in foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Sinem \u015eahin\u2019i g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-02", "claim": "Liberty \u00dcniversitesi'nden arkeologlar d\u00fcnyan\u0131n ilk ayr\u0131l\u0131k mektubunu ke\u015ffetti.  ", "claim_title": "D\u00fcnyan\u0131n ilk ayr\u0131l\u0131k mektubu hakk\u0131ndaki haber 1 Nisan \u015fakas\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-02", "claim": "\u0130stanbul\u2019da se\u00e7ime hile kar\u0131\u015ft\u0131ran 30 sand\u0131k ba\u015fkan\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "claim_title": "\u0130stanbul\u2019da se\u00e7im usuls\u00fczl\u00fc\u011f\u00fc yapan 30 sand\u0131k ba\u015fkan\u0131n\u0131n g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-04-02", "claim": "YSK \u0130stanbul\u2019da oylar\u0131n yeniden say\u0131lmas\u0131na karar verdi.  ", "claim_title": "YSK\u2019n\u0131n \u0130stanbul\u2019da oylar\u0131n yeniden say\u0131lmas\u0131na karar verdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-31", "claim": "31 Mart se\u00e7im g\u00fcn\u00fc Suru\u00e7\u2019ta bir ara\u00e7ta 4 \u00e7uval m\u00fch\u00fcrl\u00fc oy pusulas\u0131 ele ge\u00e7irildi.", "claim_title": "31 Mart 2019 yerel se\u00e7imlerinde Suru\u00e7\u2019ta 4 \u00e7uval m\u00fch\u00fcrl\u00fc oy pusulas\u0131 ele ge\u00e7irildi mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-31", "claim": "Bosna-Hersek cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n yeni makam odas\u0131nda Atat\u00fcrk foto\u011fraf\u0131 bulunuyor.", "claim_title": "Bosna-Hersek cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n yeni makam odas\u0131nda Atat\u00fcrk foto\u011fraf\u0131 bulundu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-31", "claim": "HDP, Mersin\u2019de \u00fczerinde \u201cOylar CHP\u2019ye, Bizler Belediyeye\u201d yazan se\u00e7im bro\u015f\u00fcrleri da\u011f\u0131tt\u0131.", "claim_title": "HDP\u2019nin Mersin\u2019de \u00fczerinde \u2018Oylar CHP\u2019ye Bizler Belediyeye\u2019 yazan bro\u015f\u00fcrler bast\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-31", "claim": "Video Malatya P\u00fct\u00fcrge\u2019de ya\u015fanan kavgay\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Video Malatya P\u00fct\u00fcrge\u2019de ya\u015fanan kavgay\u0131 g\u00f6stermiyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-31", "claim": "Gaziosmanpa\u015fa\u2019daki bir ortaokulda oylar \u00e7al\u0131nd\u0131.", "claim_title": "Gaziosmanpa\u015fa Ortaokulunda \u00e7ekilen video neyi g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-31", "claim": "31 Mart 2019 g\u00fcn\u00fc P\u00fct\u00fcrge\u2019de \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Saadet Partili\u2019nin foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Malatya\u2019da hayat\u0131n\u0131 kaybeden Saadet Partiliyi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-31", "claim": "31 Mart 2019 yerel se\u00e7imlerinde Karayaz\u0131\u2019da jandarma AK Parti\u2019ye oy vermeyenleri s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6ndermekle tehdit etti.", "claim_title": "Karayaz\u0131\u2019da jandarma tehdidi iddias\u0131 2014\u2019ten", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-31", "claim": "Se\u00e7imde vurularak hayat\u0131n\u0131 kaybeden Saadet Partilileri g\u00f6steren foto\u011fraf.", "claim_title": "\u00d6ld\u00fcr\u00fclen Saadet Partilileri g\u00f6sterdi\u011fi iddia edilen foto\u011fraf bir filmden", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-31", "claim": "CHP Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Mustafa Bozbey\u2019in kumarhanede \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Mustafa Bozbey\u2019i kumarhanede g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-30", "claim": "Video Yeni Zelanda sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131 d\u00fczenleyen ki\u015finin cezaevinde nas\u0131l kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Videonun Yeni Zelanda sald\u0131rgan\u0131n\u0131n hapiste nas\u0131l kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-30", "claim": null, "claim_title": "G\u00dcNCELLEND\u0130: 2019 yerel se\u00e7imlerinde internette yay\u0131lan 42 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2019-03-29", "claim": "Bolu\u2019daki AK Parti mitingine \u00f6\u011frenciler kat\u0131ld\u0131.", "claim_title": "\u00d6\u011frencilerin Bolu\u2019daki AK Parti mitingine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-03-28", "claim": "Bilim insanlar\u0131 kuantum bilgisayar\u0131 ile yap\u0131lan deneyde zaman\u0131 geri ald\u0131.", "claim_title": "Bilim insanlar\u0131n\u0131n zaman\u0131 geri almay\u0131 ba\u015fard\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-28", "claim": "Foto\u011fraf S\u0131rbistan\u2019\u0131n Dukat k\u00f6y\u00fcnde tek \u00f6\u011frencisi olan okulu g\u00f6steriyor.", "claim_title": "S\u0131rbistan\u2019\u0131n Dukat k\u00f6y\u00fcndeki okulun tek bir \u00f6\u011frenci i\u00e7in yeniden a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-03-27", "claim": "Fatma \u015eahin, \u201cFerhat \u015eirin\u2019i deldi\u201d dedi.  ", "claim_title": "Fatma \u015eahin\u2019in \u2018Ferhat\u2019\u0131n \u015eirin\u2019i deldi\u011fi\u2019 dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-26", "claim": "Se\u00e7im bro\u015f\u00fcr\u00fcnde \u201csiz mahalleyi bana verin bende size vereyim\u201d yaz\u0131yor.    ", "claim_title": "Se\u00e7im bro\u015f\u00fcr\u00fcnde \u2018siz mahalleyi bana verin bende size vereyim\u2019 yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-26", "claim": "AK Parti heyetinden biri vatanda\u015flara \u201c\u015eeyin trene bakt\u0131\u011f\u0131 gibi bak\u0131yorlar\u201d dedi.", "claim_title": "AK Parti heyetinden birinin vatanda\u015flara \u2018\u015eeyin trene bakt\u0131\u011f\u0131 gibi bak\u0131yorlar\u2019 dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-03-26", "claim": "KOMSAR ara\u015ft\u0131rma \u015firketi son se\u00e7im anketini yay\u0131nlad\u0131.  ", "claim_title": "KOMSAR ara\u015ft\u0131rma \u015firketi ger\u00e7ekte yok anketler ise parodi ama\u00e7l\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-26", "claim": "Video T\u00fcrk pilotlar\u0131n\u0131n Rusya\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6steriye ait.", "claim_title": "Videonun Rusya\u2019daki T\u00fcrk pilotlar\u0131n \u015fovunu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-26", "claim": "Amerika\u2019da bir do\u011fa olay\u0131 sonras\u0131 g\u00f6lde obruk olu\u015ftu.  ", "claim_title": "Videodaki obruk bir do\u011fa olay\u0131 sonras\u0131nda m\u0131 olu\u015ftu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-25", "claim": "HDP, Antalya\u2019da Millet \u0130ttifak\u0131\u2019n\u0131 destekleyen se\u00e7im bro\u015f\u00fcrleri da\u011f\u0131tt\u0131.", "claim_title": "HDP Antalya\u2019da Millet \u0130ttifak\u0131\u2019n\u0131 destekleyen se\u00e7im bro\u015f\u00fcrleri da\u011f\u0131tt\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-25", "claim": "Ekrem \u0130mamo\u011flu, Hasan \u00c2li Y\u00fccel\u2019in \u00f6z ye\u011feni.", "claim_title": "Ekrem \u0130mamo\u011flu Hasan \u00c2li Y\u00fccel\u2019in \u00f6z ye\u011feni de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-22", "claim": "Video Yeni Zelanda\u2019da sald\u0131r\u0131s\u0131ndan sonra M\u00fcsl\u00fcman olan genci g\u00f6steriyor.  ", "claim_title": "Video Yeni Zelanda\u2019daki sald\u0131r\u0131dan sonra M\u00fcsl\u00fcman olan genci mi g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-21", "claim": "Foto\u011fraf Yeni Zelanda cami sald\u0131r\u0131s\u0131nda kanla kaplanm\u0131\u015f Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019i g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf Yeni Zelanda\u2019daki cami sald\u0131r\u0131s\u0131nda kanla kaplanm\u0131\u015f Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019i mi g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-20", "claim": "Foto\u011fraflar Yeni Zelanda\u2019da ger\u00e7ekle\u015fen cami sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraflar Yeni Zelanda\u2019da ger\u00e7ekle\u015fen cami sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6stermiyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-20", "claim": "Foto\u011fraflar T\u00fcrkiye\u2019de organlar\u0131 \u00e7al\u0131n\u0131p \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Suriyeli \u00e7ocuklar\u0131 g\u00f6steriyor.  ", "claim_title": "Foto\u011fraflar T\u00fcrkiye\u2019de organlar\u0131 \u00e7al\u0131nan Suriyeli \u00e7ocuklar\u0131 g\u00f6stermiyor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-19", "claim": "Hollanda\u2019daki silahl\u0131 sald\u0131r\u0131y\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren ki\u015finin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Hollanda\u2019daki sald\u0131r\u0131y\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren ki\u015fiyi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-19", "claim": "Video Yeni Zelanda\u2019da kiliseye yap\u0131lan sald\u0131r\u0131y\u0131 g\u00f6steriyor.  ", "claim_title": "Video Yeni Zelanda\u2019da bir kiliseye yap\u0131lan sald\u0131r\u0131y\u0131 m\u0131 g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-18", "claim": "Ara\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn, polis ekibiyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00e7at\u0131\u015fma s\u0131ras\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesini kaydeden video, Christchurch katliam\u0131n\u0131n zanl\u0131s\u0131na ait.", "claim_title": "\u00d6ld\u00fcr\u00fclen zanl\u0131 videosu Christchurch katliam\u0131yla ili\u015fkili de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-18", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan Tekirda\u011f\u2019daki yerel se\u00e7im mitinginde Yeni Zelanda sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini izletti.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n mitingde Yeni Zelanda sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini izletti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-03-18", "claim": "HDP E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Sezai Temelli kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131nda \u201c\u0130stanbul ve Ankara\u2019y\u0131 \u0130mamo\u011flu ve Yava\u015f de\u011fil HDP y\u00f6netecek\u201d dedi.", "claim_title": "Sezai Temelli \u2018\u0130stanbul ve Ankara\u2019y\u0131 HDP y\u00f6netecek\u2019 demedi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-17", "claim": "Yeni Zelanda\u2019da ger\u00e7ekle\u015fen cami sald\u0131r\u0131s\u0131na kar\u015f\u0131, Kanadal\u0131 Hristiyanlar i\u00e7inde namaz k\u0131l\u0131nan camiyi el ele zincire alarak korudu.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Yeni Zelanda\u2019da ya\u015fananlara kar\u015f\u0131 Kanada\u2019da yap\u0131lan protestoyu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-15", "claim": "Video, belediye ba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131n se\u00e7im konu\u015fmas\u0131nda \u201c\u00e7ocu\u011fu olmayana \u00e7ocuk yapaca\u011f\u0131m\u201d dedi\u011fini g\u00f6steriyor.  ", "claim_title": "Videonun \u2018\u00e7ocu\u011fu olmayana \u00e7ocuk yapaca\u011f\u0131m\u2019 diyen belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-14", "claim": null, "claim_title": "Feminist Gece Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc hakk\u0131ndaki iddialar", "acknowledge": null},
{"date": "2019-03-13", "claim": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli dondurulmu\u015f patates firmas\u0131n\u0131n dan\u0131\u015fman\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.", "claim_title": "Bakan Pakdemirli\u2019nin patates firmas\u0131nda dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-03-08", "claim": "Mutant g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc \u00e7iftlik bal\u0131klar\u0131 hastal\u0131k yay\u0131yor.", "claim_title": "Foto\u011fraflar hastal\u0131kl\u0131 \u00e7iftlik bal\u0131klar\u0131n\u0131 m\u0131 g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-08", "claim": "Kar\u0131s\u0131yla konu\u015fmamak i\u00e7in 62 y\u0131l sa\u011f\u0131r dilsiz taklidi yapt\u0131, karaoke yaparken yakaland\u0131.", "claim_title": "Kar\u0131s\u0131yla konu\u015fmamak i\u00e7in 62 y\u0131l sa\u011f\u0131r dilsiz taklidi yapan adam iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-08", "claim": "Batman\u2019da ya\u015fayan Ay\u015fe Arslano\u011flu intihar etti.      ", "claim_title": "Ay\u015fe Arslano\u011flu ve intihar\u0131 hakk\u0131ndaki iddialar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-07", "claim": "Cem Uzan, \u2018D\u00f6necem T\u00fcrkiye\u2019m\u2019 \u015feklinde bir tweet att\u0131.", "claim_title": "Cem Uzan\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye d\u00f6n\u00fc\u015f tweeti iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-06", "claim": "Osman Kavala'n\u0131n Anadolu K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131na Kanada'da ceza kesildi.", "claim_title": "Kanada\u2019n\u0131n ceza kesti\u011fi Anadolu K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131n\u0131n ba\u015fkan\u0131n\u0131n Osman Kavala oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-06", "claim": "Marmaray\u2019da ya\u015fanan aksakl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6steren video.", "claim_title": "Videonun Marmaray\u2019daki aksakl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-03-05", "claim": "Foto\u011fraf bisikletliyi kovalayan ay\u0131y\u0131 g\u00f6steriyor.    ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n bisikletliyi kovalayan ay\u0131y\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-05", "claim": "Foto\u011fraftaki bantl\u0131 elektrik dire\u011fi T\u00fcrkiye\u2019de bulunuyor.    ", "claim_title": "Bantl\u0131 elektrik dire\u011fi foto\u011fraf\u0131 T\u00fcrkiye\u2019den mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-05", "claim": "Kamyonun arkas\u0131nda \"CHP'nin vatanseverli\u011fine aldanma\" yaz\u0131yor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n arkas\u0131nda \u2018CHP\u2019nin vatanseverli\u011fine aldanma\u2019 yazan kamyonu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-05", "claim": "M\u0131s\u0131r\u2019da bir adam idam edilmeden \u00f6nce e\u015fi ve \u00e7ocu\u011funu g\u00f6rmek istiyor.", "claim_title": "M\u0131s\u0131r\u2019da idam edilmeden \u00f6nce e\u015fi ve \u00e7ocu\u011funu g\u00f6rmek isteyen ki\u015fiye ait video iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-03-01", "claim": "\u015eiddetli r\u00fczgardan par\u00e7alanan r\u00fczgar t\u00fcrbini.  ", "claim_title": "Par\u00e7alanan r\u00fczgar t\u00fcrbinini g\u00f6steren video g\u00f6rsel efektle haz\u0131rlanm\u0131\u015f", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-28", "claim": "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi halka stok \u00fcr\u00fcn olan 2016 tarihli patates ve so\u011fan da\u011f\u0131t\u0131yor.", "claim_title": "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019nin se\u00e7im kampanyas\u0131 i\u00e7in 2016 tarihli stok patates ve so\u011fan da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-28", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019den Amerika\u2019ya g\u00f6t\u00fcr\u00fclen Golden Retriever cinsi k\u00f6pekler deneylerde kullan\u0131ld\u0131.        ", "claim_title": "Amerika\u2019ya g\u00f6t\u00fcr\u00fclen Golden k\u00f6peklerin deneylerde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-28", "claim": "Foto\u011fraflar CHP ve AK Parti d\u00f6nemlerindeki trenleri g\u00f6steriyor.  ", "claim_title": "Foto\u011fraflar CHP ve AK Parti d\u00f6nemlerindeki trenleri mi g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2019-02-27", "claim": "Burundanga isimli uyu\u015fturucu madde y\u00fcz\u00fcnden Afyonkarahisar\u2019da bir kad\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na gelenler", "claim_title": "Afyonkarahisar ve burundanga isimli uyu\u015fturucu ile ilgili iddia", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-27", "claim": "T\u00dcRKEN Vakf\u0131 boks\u00f6r Muhammed Ali\u2019nin evini sat\u0131n ald\u0131.", "claim_title": "Muhammed Ali\u2019nin evini T\u00dcRKEN Vakf\u0131n\u0131n sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-02-26", "claim": "2019 Yat\u0131r\u0131m Program\u0131nda Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan \u0130zmir\u2019deki rayl\u0131 sistemler i\u00e7in 30 bin TL ayr\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "\u0130zmir\u2019deki rayl\u0131 sistemlere 30 bin TL ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-02-26", "claim": "Afrika\u2019dan getirilen ve okullarda \u00f6\u011frencilere sat\u0131lan uyu\u015fturucu", "claim_title": "Foto\u011fraftaki Afrika\u2019dan getirilip okullarda sat\u0131lan bir uyu\u015fturucu mu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-25", "claim": "Hocal\u0131 Katliam\u0131\u2019ndan sonra Ermeniler taraf\u0131ndan esir al\u0131nan kad\u0131n.", "claim_title": "Ermeniler taraf\u0131ndan esir al\u0131nan kad\u0131n\u0131n foto\u011fraf\u0131 de\u011fil Azeri sanat\u00e7\u0131 taraf\u0131ndan \u00e7izilen bir tablo", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-25", "claim": "Tunceli, G\u00fcm\u00fc\u015fhane ve Hakkari\u2019de nesli t\u00fckenmekte olan beyaz gelincik g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.", "claim_title": "G\u00f6r\u00fcnt\u00fclenen canl\u0131n\u0131n nesli t\u00fckenmekte olan beyaz gelincik oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-25", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de be\u015f marka \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti kullan\u0131yor.  ", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019deki be\u015f markan\u0131n \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-22", "claim": "Bayburt'un d\u00fc\u015fman i\u015fgalinden kurtulu\u015fu etkinliklerinde \u0130stiklal Mar\u015f\u0131 okunurken protokol aya\u011fa kalkmad\u0131.", "claim_title": "Videonun Bayburt\u2019ta \u0130stiklal Mar\u015f\u0131 okunurken aya\u011fa kalkmayan protokol\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-02-22", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n ve Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun \u2018mason\u2019 \u00fcye kartlar\u0131.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n ve Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun \u2018mason\u2019 \u00fcye kartlar\u0131 bulundu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-20", "claim": "Foto\u011fraflar \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019nda ya\u015fanan \u00e7\u00f6kmeyi g\u00f6steriyor.    ", "claim_title": "Foto\u011fraflar \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019nda ya\u015fanan \u00e7\u00f6kmeyi mi g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-20", "claim": "Afyonkarahisar\u2019da Mahmut Ko\u00e7ak\u2019\u0131n pankart\u0131 kapat\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Afyonkarahisar\u2019da \u0130Y\u0130 Partili Mahmut Ko\u00e7ak\u2019\u0131n pankart\u0131n\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-02-19", "claim": "Billboard, CHP, \u0130Y\u0130 Parti ve HDP\u2019nin ortak se\u00e7im afi\u015fini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n CHP, \u0130Y\u0130 Parti ve HDP\u2019nin ortak se\u00e7im afi\u015fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-19", "claim": "\u0130\u00e7eceklerin seri no ve SKT b\u00f6l\u00fcmlerindeki (F) i\u015fareti o i\u00e7ecekte m\u0131s\u0131r \u015furubu oldu\u011funu g\u00f6steriyor.      ", "claim_title": "Ambalajlardaki (F) i\u015faretinin i\u00e7eceklerdeki m\u0131s\u0131r \u015furubunu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-02-18", "claim": "Japonya\u2019da lise mezunu olmayan vatanda\u015flar oy veremiyor.", "claim_title": "Japonya\u2019da lise mezunu olmayanlar oy veremiyor mu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-15", "claim": "\u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu\u2019nun afi\u015finin \u00f6n\u00fcndeki a\u011fa\u00e7 kesildi.", "claim_title": "G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin \u00c7er\u00e7io\u011flu\u2019nun afi\u015finin \u00f6n\u00fcndeki kesilen a\u011fa\u00e7lar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-02-15", "claim": "\u00dczerinde Erdo\u011fan\u2019\u0131n foto\u011fraf\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 500 TL\u2019lik banknotlar bas\u0131ld\u0131, darphanede bekletiliyor. ", "claim_title": "\u00dczerinde Erdo\u011fan\u2019\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 banknotlar hakk\u0131ndaki iddialar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-14", "claim": "Foto\u011fraftaki k\u0131z \u00e7ocu\u011fu tecav\u00fcze u\u011frad\u0131 ve hamile kald\u0131.", "claim_title": "Afganistan\u2019da \u00e7ekilen foto\u011fraftaki \u00e7ocuk hamile de\u011fil talasemi hastas\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-14", "claim": "\u00c7ekmek\u00f6y\u2019de ger\u00e7ekle\u015fen helikopter kazas\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren askerler.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u00c7ekmek\u00f6y\u2019de helikopter kazas\u0131nda \u00f6len askerleri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-13", "claim": "D\u00fcnyada bir tane kalan nesli t\u00fckenmi\u015f siyah aslan.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n d\u00fcnyada bir tane kalan nesli t\u00fckenmi\u015f siyah aslan\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-13", "claim": "Hasan Ba\u011flar\u2019\u0131n \u00e7ekti\u011fi peygamber devesi foto\u011fraf\u0131 National Geographic taraf\u0131ndan y\u0131l\u0131n foto\u011fraf\u0131 se\u00e7ildi.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n National Geographic taraf\u0131ndan y\u0131l\u0131n foto\u011fraf\u0131 se\u00e7ildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-12", "claim": "Video \u00c7in\u2019de \u201csahte et\u201d \u00fcretildi\u011fini g\u00f6steriyor.  ", "claim_title": "\u00c7in\u2019de kaydedilen videodaki madde sahte et de\u011fil kau\u00e7uk", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-12", "claim": "Hollanda\u2019da parasetamol i\u00e7eren dondurma sat\u0131l\u0131yor.", "claim_title": "Hollanda\u2019da parasetamoll\u00fc dondurma m\u0131 sat\u0131l\u0131yor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-11", "claim": "Foto\u011fraf Suriye\u2019deki Hama katliam\u0131nda \u00e7ekildi.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n 1982\u2019deki Hama katliam\u0131nda \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-11", "claim": "Almanya\u2019da polis k\u00f6pekleri 7 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131p emekli oluyorlar ve ayl\u0131k 1400 Avro emekli maa\u015f\u0131 al\u0131yorlar.", "claim_title": "Almanya\u2019daki polis k\u00f6pekleri ne zaman emekli oluyor? Ne kadar maa\u015f al\u0131yor?", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2019-02-08", "claim": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \"\u00c7ocuklara Zek\u00e2 Geli\u015ftirici Oyuncaklar Vermeyin\" \u015feklinde bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.  ", "claim_title": "Diyanet \u2018\u00c7ocuklara zeka geli\u015ftirici oyuncaklar vermeyin\u2019 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu mu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-08", "claim": "Gazeteci Ru\u015fen \u00c7ak\u0131r, \u201cErbakan \u00e7ok tehlikeli biri\u201d haberi yapt\u0131.  ", "claim_title": "\u2018Erbakan \u00e7ok tehlikeli biri\u2019 s\u00f6zleri Ru\u015fen \u00c7ak\u0131r\u2019a m\u0131 ait?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-08", "claim": "Macaristan halk\u0131 Fransa\u2019n\u0131n ilan etti\u011fi Ermeni Soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 Anma G\u00fcn\u00fc\u2019n\u00fc protesto etmek i\u00e7in k\u00f6pr\u00fcye T\u00fcrk bayraklar\u0131 ast\u0131.  ", "claim_title": "Macaristan\u2019da as\u0131lan T\u00fcrk bayraklar\u0131 Fransa\u2019n\u0131n Ermeni Soyk\u0131r\u0131m\u0131 karar\u0131n\u0131 protesto i\u00e7in mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-07", "claim": "CHP\u2019li kad\u0131nlar\u0131n \u201ccenabet gezmek\u201d i\u00e7in imza kampanyas\u0131 d\u00fczenledi\u011fini g\u00f6steren foto\u011fraf.  ", "claim_title": "CHP\u2019li kad\u0131nlar\u0131n \u2018cenabet gezmek\u2019 i\u00e7in imza kampanyas\u0131 d\u00fczenledi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-07", "claim": "Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn bir kurt k\u00f6pe\u011fi ile \u00e7ekildi\u011fi foto\u011fraf.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Atat\u00fcrk\u2019\u00fc bir kurt k\u00f6pe\u011fiyle yan yana g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-05", "claim": "\u0130stanbul Ba\u015fak\u015fehir Futbol Kul\u00fcb\u00fc, Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan kendi belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6neminde kuruldu.", "claim_title": "Ba\u015fak\u015fehir FK\u2019y\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6neminde kurdu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-05", "claim": "\u0130\u015eKUR 7 bin 400 Suriyeli, 7 bin 400 T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 istihdam edecek.", "claim_title": "\u0130\u015eKUR\u2019un 7 bin 400 Suriyeli istihdam edece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-05", "claim": "AK Parti\u2019nin \u0130stanbul Hac\u0131ma\u015fl\u0131 k\u00f6y\u00fcnde faaliyet g\u00f6steren bir domuz \u00e7iftli\u011fi bulunuyor.    ", "claim_title": "AK Parti\u2019nin \u0130stanbul Hac\u0131ma\u015fl\u0131 k\u00f6y\u00fcnde bir domuz \u00e7iftli\u011fi kurdu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-04", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan camide ayakkab\u0131yla namaz k\u0131ld\u0131.    ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Erdo\u011fan\u2019\u0131 camide ayakkab\u0131yla namaz k\u0131larken g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-04", "claim": "\u0130srail\u2019in Filistin i\u00e7in \u00fcretti\u011fi P-500 isimli a\u011fr\u0131 kesici ila\u00e7 kullan\u0131m\u0131n\u0131n 6. g\u00fcn\u00fcnde \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor.", "claim_title": "\u0130srail\u2019in Filistin i\u00e7in \u00fcretti\u011fi P-500 isimli a\u011fr\u0131 kesicinin 6. g\u00fcn \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-02-04", "claim": "Mehmet \u00d6zhaseki\u2019nin Afrika\u2019daki bir okulun \u00f6n\u00fcnde \u00e7ekildi\u011fi foto\u011fraf.", "claim_title": "Mehmet \u00d6zhaseki\u2019yi Afrika\u2019daki bir FET\u00d6 okulunun \u00f6n\u00fcnde g\u00f6steren foto\u011fraf iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-01-31", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de in\u015fa edilmi\u015f bir yol.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n T\u00fcrkiye\u2019de in\u015fa edilmi\u015f bir yolu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-30", "claim": "NASA\u2019da astronot olan Sunita Williams, Ay\u2019dan yery\u00fcz\u00fcne indikten sonra M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.", "claim_title": "NASA astronotu Sunita Williams\u2019\u0131n Ay\u2019dan d\u00f6nd\u00fckten sonra M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-30", "claim": "Avrupa Merkez Bankas\u0131 \u00fczerinde Atat\u00fcrk portresi olan banknotlar bast\u0131rd\u0131.", "claim_title": "Avrupa Merkez Bankas\u0131n\u0131n \u00fczerinde Atat\u00fcrk portresi bulunan s\u0131f\u0131r avroluk banknotlar bast\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-29", "claim": "Y\u0131lmaz \u00d6zdil\u2019in \"Mustafa Kemal\" kitab\u0131ndaki b\u00f6l\u00fcmler.  ", "claim_title": "\u00d6zdil\u2019in \u2018Mustafa Kemal\u2019 kitab\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131 iddia edilen \u2018kuru fasulye\u2019 ve \u2018leblebi\u2019 b\u00f6l\u00fcmleri", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-28", "claim": "Tar\u0131m Bakan\u0131 Sinan \u015eahin\u2019in damad\u0131 Abdurrahim K\u0131l\u0131\u00e7\u2019\u0131n sahibi oldu\u011fu Torku firmas\u0131 hastal\u0131kl\u0131 hayvanlardan yumurta \u00fcretiyor.", "claim_title": "Torku\u2019nun sahibi ve \u00fcretti\u011fi yumurtalar hakk\u0131ndaki iddialar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-28", "claim": "Maduro yanl\u0131s\u0131 vatanda\u015flar 23 Ocak Venezuela Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k G\u00fcn\u00fc\u2019nde y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f d\u00fczenlediler.", "claim_title": "Maduro destek\u00e7ilerinin 23 Ocak Venezuela Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k G\u00fcn\u00fc\u2019nde y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren video iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-28", "claim": "Maduro\u2019nun \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131ndan sonra h\u00fck\u00fcmet yanl\u0131s\u0131 Venezuelal\u0131lar y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f d\u00fczenlediler.   ", "claim_title": "Videonun Maduro\u2019nun \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131ndan sonra h\u00fck\u00fcmet yanl\u0131s\u0131 Venezuelal\u0131lar\u0131n y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-28", "claim": "Video 23 Ocak 2019\u2019da Venezuela\u2019da d\u00fczenlenen protestoyu g\u00f6steriyor.  ", "claim_title": "Videonun 23 Ocak 2019\u2019da Venezuela\u2019da d\u00fczenlenen protestoyu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-26", "claim": "Y\u0131lmaz \u00d6zdil\u2019in \u201cMustafa Kemal\u201d kitab\u0131n\u0131n \u00f6zel serisinde kullan\u0131lan yaz\u0131tipine \u201c10 Kas\u0131m\u201d ad\u0131 verildi.", "claim_title": "\u00d6zdil\u2019in \u2018Mustafa Kemal\u2019 kitab\u0131n\u0131n \u00f6zel serisinde kullan\u0131lan yaz\u0131tipine \u201910 Kas\u0131m\u2019 ad\u0131n\u0131n verildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-25", "claim": "Instagram ve Facebook Venezuela Devlet Ba\u015fkan\u0131 Maduro\u2019nun hesaplar\u0131ndaki \u201cmavi tiki\u201d kald\u0131rd\u0131.  ", "claim_title": "Instagram ve Facebook\u2019un Maduro\u2019nun hesaplar\u0131ndaki \u2018mavi tiki\u2019 kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-25", "claim": "Okulda beyaz ve siyah \u00e7ocuklar\u0131n ayr\u0131 oturtuldu\u011funu g\u00f6steren foto\u011fraf Avrupa\u2019dan.        ", "claim_title": "Siyah ve beyaz \u00e7ocuklar\u0131n ayr\u0131 oturtuldu\u011fu foto\u011fraf Avrupa\u2019dan m\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-25", "claim": "\u0130stanbul Mecidiyek\u00f6y\u2019deki bir k\u00f6pr\u00fc alt\u0131ndaki duvar resimleri.  ", "claim_title": "Duvar resimlerinin Mecidiyek\u00f6y\u2019deki bir k\u00f6pr\u00fc alt\u0131ndan oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-24", "claim": "Suriye\u2019nin Lazkiye kentindeki bir stadyum.  ", "claim_title": "Videonun Suriye\u2019deki bir stadyumda \u2018\u00c7av Bella\u2019 \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen taraftarlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-01-24", "claim": "K\u0131z\u0131lay Do\u011fal Maden Suyu \u015fi\u015fesinden \u201cT\u00fcrk K\u0131z\u0131lay\u0131\u201d yaz\u0131s\u0131 kald\u0131r\u0131l\u0131p Arap\u00e7a etiket konuldu.", "claim_title": "K\u0131z\u0131lay Do\u011fal Maden Suyu\u2019nun \u015fi\u015fesinden \u201cT\u00fcrk K\u0131z\u0131lay\u0131\u201d yaz\u0131s\u0131 kald\u0131r\u0131l\u0131p Arap\u00e7a etiket konuldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-23", "claim": "Sanat\u00e7\u0131 Salvador Dali i\u00e7in \u0130stanbul\u2019da lokma d\u00f6k\u00fcld\u00fc.  ", "claim_title": "Salvador Dali i\u00e7in \u0130stanbul\u2019da lokma d\u00f6k\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-01-23", "claim": null, "claim_title": "Do\u011fu T\u00fcrkistan\u2019da ya\u015fananlarla ilgili internette yay\u0131lan 6 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2019-01-22", "claim": "Videoda a\u011flayan ki\u015fi Y\u0131lmaz \u00d6zdil\u2019in 2 bin 500 TL de\u011ferindeki kitab\u0131n\u0131 ald\u0131.", "claim_title": "Videoda a\u011flayan ki\u015finin Y\u0131lmaz \u00d6zdil\u2019in 2 bin 500 TL\u2019lik kitab\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-22", "claim": "\u00c7in\u2019deki bir d\u00fckkana Atat\u00fcrk posteri as\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u00c7in\u2019deki bir d\u00fckkanda as\u0131l\u0131 Atat\u00fcrk posterlerini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-21", "claim": "\u00c7inliler Uygur T\u00fcrk\u00fc bir k\u0131z \u00e7ocu\u011funa i\u015fkence uygulad\u0131.", "claim_title": "Videonun Uygur T\u00fcrk\u00fc bir k\u0131z \u00e7ocu\u011funa yap\u0131lan i\u015fkenceyi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-18", "claim": "\u00c7in\u2019den T\u00fcrkiye\u2019ye ka\u00e7ak getirilen s\u0131v\u0131ya su eklenince s\u0131v\u0131 s\u00fcte d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor ve bu s\u00fctler piyasada sat\u0131l\u0131yor.", "claim_title": "\u00c7in\u2019den T\u00fcrkiye\u2019ye ka\u00e7ak getirilerek piyasada sat\u0131lan s\u0131v\u0131ya su eklendi\u011finde s\u00fct oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-17", "claim": "\u00c7in'in Ay'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc pamuk tohumlar\u0131 filizlendi.", "claim_title": "\u00c7in\u2019in Ay\u2019a g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc pamuk tohumlar\u0131n\u0131n filizlendi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-01-17", "claim": "\u0130hlas Finans ma\u011fduru Emine Karaca.", "claim_title": "S\u00f6zc\u00fc gazetesindeki foto\u011fraf\u0131n \u0130hlas Finans ma\u011fduru Emine Karaca\u2019y\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-16", "claim": "Kayak yapan kad\u0131n\u0131 ay\u0131 koval\u0131yor.", "claim_title": "Videonun kayak yapan bir kad\u0131n\u0131 ay\u0131 kovalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-15", "claim": "A Haber'in televizyona \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi Harvard \u00dcniversitesi\u2019nde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yor ve profes\u00f6r de\u011fil.  ", "claim_title": "A Haber\u2019e \u00e7\u0131kan ki\u015finin Harvard \u00dcniversitesi\u2019nde \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 ve unvan\u0131n\u0131n profes\u00f6r olmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2019-01-15", "claim": "Mescid-i Haram\u2019da \u00e7ekirge istilas\u0131 y\u00fcz\u00fcnden namaz k\u0131l\u0131namad\u0131.", "claim_title": "Mescid-i Haram\u2019da \u00e7ekirge istilas\u0131 y\u00fcz\u00fcnden namaz k\u0131l\u0131namad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-15", "claim": "Do\u011fu T\u00fcrkistan\u2019da i\u015fkenceye u\u011frayan M\u00fcsl\u00fcmanlar.    ", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Do\u011fu T\u00fcrkistan\u2019da i\u015fkenceye u\u011frayan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-14", "claim": "Suriyeliler T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 yakt\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 yakan Suriyelileri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-13", "claim": "Bir Galatasaray taraftar\u0131 yeni do\u011fan bebe\u011fine \u201cForvet Al Cengiz\u201d ismini koydu.", "claim_title": "Galatasaray taraftar\u0131n\u0131n bebe\u011fine \u2018Forvet Al Cengiz\u2019 ismini koydu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-13", "claim": "\u201cHepimiz 25 kuru\u015fuz, ne po\u015fetmi\u015f arkada\u015f rejim de\u011fi\u015fti\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131 G\u00fclse Birsel\u2019e ait.", "claim_title": "G\u00fclse Birsel\u2019in parayla sat\u0131lan po\u015fetler hakk\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 iddia edilen yaz\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-12", "claim": "Do\u011fu T\u00fcrkistan\u2019da birbirine sar\u0131lan karde\u015fler.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Do\u011fu T\u00fcrkistan\u2019da birbirine sar\u0131lan iki karde\u015fi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-11", "claim": "Bir ders kitab\u0131nda yer alan ve kedilere i\u015fkenceyi konu alan soru.", "claim_title": "Bir ders kitab\u0131nda kedilere i\u015fkenceyi konu alan soru oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2019-01-10", "claim": "\u0130ranl\u0131 bando ekibi \u00fclkedeki idam cezalar\u0131n\u0131 protesto etti.  ", "claim_title": "Videonun \u0130ran\u2019daki idam cezalar\u0131n\u0131 protesto eden bando ekibini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-09", "claim": "Bolu\u2019da bir viyad\u00fck.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Bolu\u2019daki bir viyad\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131 ", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-09", "claim": "B\u0130M\u2019de suya koyunca beyazlayan katk\u0131 maddeli k\u0131yma sat\u0131l\u0131yor.", "claim_title": "Suya koyunca beyazlayan B\u0130M\u2019deki k\u0131yman\u0131n katk\u0131 maddeli oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-08", "claim": "Ayd\u0131n\u2019da D\u00fcnya \u00fczerinde daha \u00f6nce g\u00f6r\u00fclmemi\u015f 6 element bulundu.", "claim_title": "D\u00fcnya \u00fczerinde daha \u00f6nce g\u00f6r\u00fclmemi\u015f 6 elementin Ayd\u0131n\u2019da bulundu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-08", "claim": "RT\u00dcK, \u201ccin\u201d kelimesinin kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasaklad\u0131.  ", "claim_title": "RT\u00dcK\u2019\u00fcn \u2018cin\u2019 kelimesini yasaklad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-07", "claim": "Sabanc\u0131 Ailesi\u2019nden baz\u0131 isimler Malta Cumhuriyeti vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131na ge\u00e7ti.", "claim_title": "Sabanc\u0131 Ailesi\u2019nden baz\u0131 isimlerin Malta vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131na ge\u00e7ti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2019-01-07", "claim": "\u0130srail eski Ba\u015fbakan\u0131 Ariel \u015earon\u2019un hayat\u0131n\u0131 kaybettikten sonraki hali.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u0130srail eski Ba\u015fbakan\u0131 Ariel \u015earon\u2019un hayat\u0131n\u0131 kaybettikten sonraki halini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-05", "claim": "Foto\u011fraf \u00c7ankaya \u00dcniversitesi\u2019nde \u00f6ld\u00fcr\u00fclen ara\u015ft\u0131rma g\u00f6revlisi Ceren Damar\u2019\u0131 g\u00f6steriyor.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclen ara\u015ft\u0131rma g\u00f6revlisi Ceren Damar\u2019\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-05", "claim": "Amasya\u2019n\u0131n Suluova il\u00e7esinde bulunan 220 maden i\u015f\u00e7isi Ocak 2019\u2019da a\u00e7l\u0131k grevine ba\u015flad\u0131.", "claim_title": "Amasya\u2019n\u0131n Suluova il\u00e7esinde 220 maden i\u015f\u00e7isinin Ocak 2019\u2019da a\u00e7l\u0131k grevine ba\u015flad\u0131klar\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-04", "claim": "Say\u0131\u015ftay taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan raporda Denizli Belediyesi\u2019nin 670 milyon liraya yat liman\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.", "claim_title": "Denizli Belediyesi\u2019nin 670 milyon liraya yat liman\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-04", "claim": "PTT, KPSS \u015fart\u0131 olmadan personel alacak.", "claim_title": "PTT\u2019nin Ocak 2019\u2019da KPSS \u015fart\u0131 olmadan eleman al\u0131m\u0131 i\u00e7in a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ilan iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-03", "claim": "Ekonomist Mahfi E\u011filmez, 2019 i\u00e7in dolar kurunun 7.5 TL olaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc.", "claim_title": "Mahfi E\u011filmez\u2019in 2019\u2019da dolar\u0131n 7.5 TL olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-02", "claim": "Krali\u00e7e Elizabeth\u2019in \u00f6n\u00fcnde yeni y\u0131l konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 piyano Saddam H\u00fcseyin\u2019in saray\u0131ndan \u00e7al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.", "claim_title": "Krali\u00e7e Elizabeth\u2019in yeni y\u0131l konu\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda arkada duran piyanonun Saddam\u2019\u0131n saray\u0131ndan oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2019-01-02", "claim": "Paland\u00f6ken'e 22 milyon TL de\u011ferinde nikah saray\u0131 in\u015fa ediliyor.", "claim_title": "Paland\u00f6ken\u2019de yap\u0131m\u0131 s\u00fcren nikah saray\u0131n\u0131n 22 milyon TL maliyeti oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-12-31", "claim": null, "claim_title": "Bu iddialar\u0131 neden sonu\u00e7land\u0131ramad\u0131k? 2018 y\u0131l\u0131nda cevaps\u0131z kalan 5 \u015f\u00fcpheli bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2018-12-31", "claim": null, "claim_title": "2018\u2019de tekrar kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kan 5 \u2018zombi\u2019 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2018-12-31", "claim": null, "claim_title": "2018\u2019in 5 \u00f6nemli g\u00fcndem maddesi hakk\u0131nda yay\u0131lan yanl\u0131\u015f bilgiler", "acknowledge": null},
{"date": "2018-12-31", "claim": "AK Parti \u00f6ncesi Karadeniz\u2019den bir yol.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n AK Parti \u00f6ncesi Karadeniz\u2019deki bir yolu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-31", "claim": "CHP\u2019nin 2019 yerel se\u00e7im reklam\u0131.", "claim_title": "Videonun CHP\u2019nin 2019 yerel se\u00e7im reklam\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-29", "claim": null, "claim_title": "2018\u2019de \u00e7\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz 5 \u015fehir efsanesi", "acknowledge": null},
{"date": "2018-12-28", "claim": "T\u00fcrkiye ilk kez 2018 y\u0131l\u0131nda \"yar\u0131-\u00f6zg\u00fcr \u00fclke\" stat\u00fcs\u00fcnden \"\u00f6zg\u00fcr olmayan \u00fclke\" stat\u00fcs\u00fcne ge\u00e7ti.", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019nin 2018\u2019de \u2018yar\u0131-\u00f6zg\u00fcr \u00fclke\u2019 stat\u00fcs\u00fcnden \u2018\u00f6zg\u00fcr olmayan \u00fclke\u2019 stat\u00fcs\u00fcne geriledi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-12-28", "claim": null, "claim_title": "\u0130lgin\u00e7 ama ger\u00e7ek: 2018\u2019den 5 do\u011fru bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2018-12-28", "claim": "\u00c7in polisi taraf\u0131ndan imha edilmek i\u00e7in Do\u011fu T\u00fcrkistanl\u0131 M\u00fcsl\u00fcman T\u00fcrklerin evlerinden toplanan Kur'an.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u00c7in\u2019de M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n evlerinden toplat\u0131lan Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019leri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-28", "claim": null, "claim_title": "\u2018Buna kim inan\u0131r?\u2019 demeyin: 2018\u2019den 5 abs\u00fcrt yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2018-12-27", "claim": "Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n 1985\u2019te Beyaz Saray\u2019da \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Taliban heyetini Reagan ile tan\u0131\u015ft\u0131ran Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019y\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-25", "claim": "Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019nde yer alan papaz heykeli.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019ndeki \u2018papaz heykelini\u2019 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-24", "claim": "Afganistan\u2019da 9 ya\u015f\u0131ndaki bir \u00e7ocuk hamile kald\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Afganistan\u2019daki 9 ya\u015f\u0131nda bir k\u0131z\u0131n hamile kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-20", "claim": "\u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131n \u015fantiye alan\u0131n\u0131 su bast\u0131.", "claim_title": "\u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131n \u015fantiye alan\u0131n\u0131 su bast\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-12-19", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de ya\u015fayan Suriyeliler yurt d\u0131\u015f\u0131 ve yurt i\u00e7i telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde para \u00f6demeyecekler.  ", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019de ya\u015fayan Suriyelilerin telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde para \u00f6demeyece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-18", "claim": "\u201cSar\u0131 Yelekliler\u201d Paris\u2019teki Seine Nehri \u00fczerinde eylem yapt\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Seine Nehri \u00fczerinde eylem yapan \u2018Sar\u0131 Yeleklileri\u2019 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-17", "claim": "Michio Hoshino\u2019nun \u00e7ekti\u011fi son kare.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Michio Hoshino\u2019nun \u00e7ekti\u011fi son kare oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-17", "claim": "Suriyeli m\u00fclteciler hastanelerde \u2018yasal \u00f6ncelikli hasta\u2019 say\u0131l\u0131yor.", "claim_title": "Suriyeli m\u00fcltecilerin hastanelerde \u2018yasal \u00f6ncelikli hasta\u2019 say\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-14", "claim": "KKTC bayra\u011f\u0131n\u0131 Necmettin Erbakan \u00e7izdi.", "claim_title": "KKTC bayra\u011f\u0131n\u0131 Necmettin Erbakan\u2019\u0131n \u00e7izdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-14", "claim": "Lise \u00f6\u011frencilerinin projesi Google Bilim Fuar\u0131\u2019nda yar\u0131 finale kald\u0131.  ", "claim_title": "\u0130ki lise \u00f6\u011frencisinin projesi Google Bilim Fuar\u0131\u2019nda yar\u0131 finale mi kald\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-14", "claim": "\u00c7inlilerin i\u015fkence etti\u011fi bir Do\u011fu T\u00fcrkistanl\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u00c7inlilerin i\u015fkence etti\u011fi bir Do\u011fu T\u00fcrkistanl\u0131y\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-12", "claim": "ABD\u2019de bir kalp hastas\u0131 \u00f6ks\u00fcr\u00fcrken akci\u011ferinin bron\u015f a\u011fac\u0131 b\u00f6lgesini t\u00fck\u00fcrd\u00fc.", "claim_title": "ABD\u2019de bir kalp hastas\u0131n\u0131n \u00f6ks\u00fcr\u00fcrken akci\u011ferinin bron\u015f a\u011fac\u0131 b\u00f6lgesini t\u00fck\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-11", "claim": "Dingil mesafesi 3.20 metrenin \u00fcst\u00fcnde olan ara\u00e7lar ikinci k\u00f6pr\u00fcden ge\u00e7ti\u011finde ceza yaz\u0131l\u0131yor.     ", "claim_title": "Dingil mesafesi 3.20 metrenin \u00fcst\u00fcnde olan ara\u00e7lar ikinci k\u00f6pr\u00fcden ge\u00e7ti\u011finde ceza yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-12-10", "claim": "Darbe gecesi kaybolan iki asker domuz ba\u011f\u0131yla g\u00f6m\u00fcl\u00fc halde bulundu.  ", "claim_title": "15 Temmuz gecesi iki askerin kayboldu\u011fu ve domuz ba\u011f\u0131yla g\u00f6m\u00fcl\u00fc bulunduklar\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-10", "claim": "Paris\u2019teki eylemler s\u0131ras\u0131nda bir duvar\u0131n \u00fczerine \u2018Zul\u00fcm 1789\u2019da ba\u015flad\u0131\u2019 yaz\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Paris\u2019teki bir duvara \u2018Zul\u00fcm 1789\u2019da ba\u015flad\u0131\u2019 yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-10", "claim": "\u2018Istanbul (not Constantinople)\u2019 \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 Atat\u00fcrk yazd\u0131rd\u0131.", "claim_title": "\u2018Istanbul (not Constantinople)\u2019 \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn yazd\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-08", "claim": "Da\u011f olmayan yere t\u00fcnel yap\u0131ld\u0131.", "claim_title": "\u2018Da\u011fdan ge\u00e7meyen t\u00fcnel\u2019 foto\u011fraf\u0131 asl\u0131nda neyi g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-12-05", "claim": "Steve Jobs\u2019\u0131n \u00f6lmeden \u00f6nce yazd\u0131\u011f\u0131 son yaz\u0131.", "claim_title": "S\u00f6zlerin Steve Jobs\u2019\u0131n \u00f6lmeden \u00f6nce yazd\u0131\u011f\u0131 son yaz\u0131dan oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-04", "claim": " Fransa\u2019daki \"Sar\u0131 Yelekliler\" eylemleri s\u0131ras\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Macron\u2019un kafas\u0131na yumurta at\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Videonun Fransa\u2019daki \u2018Sar\u0131 Yelekliler\u2019 eylemleri s\u0131ras\u0131nda Macron\u2019un kafas\u0131na yumurta at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-12-04", "claim": "Almanya T\u00fcrkiye\u2019den 50 bin i\u015f\u00e7i alacak.", "claim_title": "Almanya\u2019n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019den 50 bin i\u015f\u00e7i alaca\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-30", "claim": "G\u0131da firmas\u0131 Torku \u015firketi bira \u00fcretti.  ", "claim_title": "Torku\u2019nun bira \u00fcretti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-29", "claim": "H\u0131rvatistan Cumhurba\u015fkan\u0131 Kolinda Grabar-Kitarovic\u2019in ekonomik krize kar\u015f\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler.", "claim_title": "H\u0131rvatistan Cumhurba\u015fkan\u0131 Grabar-Kitarovic\u2019in ekonomik krize kar\u015f\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 iddia edilen \u00f6nlemler", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-29", "claim": "A Haber, \u201c4 bin 600 y\u0131ll\u0131k cami ta\u015f\u0131n\u0131yor\u201d \u015feklinde alt bant kulland\u0131.    ", "claim_title": "A Haber\u2019in \u20184 bin 600 y\u0131ll\u0131k cami ta\u015f\u0131n\u0131yor\u2019 alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-11-28", "claim": "Videoda kafas\u0131 bedeninden ayr\u0131lan ki\u015fi Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131.  ", "claim_title": "Videoda kafas\u0131 bedeninden ayr\u0131lan ki\u015finin Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-28", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan \u201cSilahl\u0131 ter\u00f6ristle, so\u011fan\u0131 olan ter\u00f6rist aras\u0131nda hi\u00e7bir fark yok.\u201d dedi.", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u2018Silahl\u0131 ter\u00f6ristle so\u011fanl\u0131 ter\u00f6rist aras\u0131nda hi\u00e7bir fark yok\u2019 dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-27", "claim": "Barcelona\u2019n\u0131n stad\u0131 Camp Nou\u2019da Atat\u00fcrk posteri a\u00e7\u0131ld\u0131 ve Messi Atat\u00fcrk bask\u0131l\u0131 ti\u015f\u00f6rt giydi.", "claim_title": "Barcelona\u2019n\u0131n stad\u0131 Camp Nou\u2019da Atat\u00fcrk posteri a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve Messi\u2019nin Atat\u00fcrk bask\u0131l\u0131 ti\u015f\u00f6rt giydi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-26", "claim": "Japonya\u2019da u\u00e7ak gecikti\u011fi i\u00e7in havayolu \u015firketi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 yolcular\u0131n \u00f6n\u00fcnde e\u011filerek \u00f6z\u00fcr diliyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Japonya\u2019da u\u00e7ak gecikince yolculardan \u00f6z\u00fcr dileyen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-23", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ve i\u015f insan\u0131 George Soros ayn\u0131 masada.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Erdo\u011fan ve Soros\u2019u ayn\u0131 masada g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-11-21", "claim": "AK Parti Kocaeli milletvekili Radiye Sezer Kat\u0131rc\u0131o\u011flu camide konu\u015fma yapt\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n AK Parti milletvekili Radiye Sezer Kat\u0131rc\u0131o\u011flu\u2019nun camide konu\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-11-21", "claim": "Par\u00e7alanm\u0131\u015f beden g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'ya ait. ", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n bedenini par\u00e7alan\u0131rken g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-21", "claim": "Freddie Mercury ve \u0130brahim Tatl\u0131ses'in yan yana foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Freddie Mercury ve \u0130brahim Tatl\u0131ses\u2019i yan yana g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-20", "claim": "T\u00dc\u0130K, yapt\u0131\u011f\u0131 ankette ge\u00e7en \u201cNamaz k\u0131l\u0131yor musunuz?\u201d sorusuna cevap vermek istemeyen bir ki\u015fiye para cezas\u0131 kesti.", "claim_title": "T\u00dc\u0130K\u2019in anketi cevaplamayan ki\u015fiye para cezas\u0131 kesti\u011fi ve ankette namazla ilgili soru soruldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-11-19", "claim": "Malezya'da \u00f6l\u00fcm\u00fcnden 10 y\u0131l sonra tabutu a\u00e7\u0131lan ve v\u00fccudunda hi\u00e7bir \u00e7\u00fcr\u00fcme ya\u015fanmayan haf\u0131z.", "claim_title": "Videonun Malezya\u2019da \u00f6l\u00fcm\u00fcnden 10 y\u0131l sonra v\u00fccudunda hi\u00e7bir \u00e7\u00fcr\u00fcme ya\u015fanmayan haf\u0131z\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-18", "claim": "\u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131n tavan\u0131ndan su ak\u0131yor.", "claim_title": "Videonun \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131n tavan\u0131ndan akan sular\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-18", "claim": "Yeni a\u00e7\u0131lan \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019nda su bask\u0131n\u0131 ya\u015fand\u0131.", "claim_title": "Videolar\u0131n yeni \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019nda su bask\u0131n\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-11-17", "claim": "Yeni yap\u0131lan \u0130stanbul Havaliman\u0131'n\u0131 su bast\u0131.", "claim_title": "Videonun yeni \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131 su bast\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-16", "claim": "\u0130stanbul'da yeni a\u00e7\u0131lan havaliman\u0131 ya\u011fmur nedeniyle sular alt\u0131nda kald\u0131.", "claim_title": "Videonun \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019n\u0131n sular alt\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-15", "claim": "Konya\u2019da ya\u015fayan Suriyeli m\u00fclteci su faturas\u0131 \u00f6demiyor.    ", "claim_title": "Faturan\u0131n Konya\u2019da ya\u015fayan Suriyelinin sudan bedava yararland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-14", "claim": "Suriyeli bir ki\u015fi Ad\u0131yaman\u2019daki Atat\u00fcrk heykeline sald\u0131rd\u0131.  ", "claim_title": "Ad\u0131yaman\u2019da Atat\u00fcrk heykeline sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtilen ki\u015finin Suriyeli oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-13", "claim": "G\u00fcney Kore\u2019deki televizyon kanal\u0131 10 Kas\u0131m\u2019da Atat\u00fcrk hakk\u0131nda bir haber yay\u0131nlad\u0131.", "claim_title": "Videonun 10 Kas\u0131m\u2019da G\u00fcney Kore\u2019deki bir televizyon kanal\u0131nda yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-13", "claim": "Milliyet Gazetesi\u2019nin d\u00fczenledi\u011fi \u201cAtat\u00fcrk Putu Kampanyas\u0131\u201d.", "claim_title": "G\u00f6rselin Milliyet Gazetesi\u2019nin \u201cAtat\u00fcrk Putu Kampanyas\u0131\u201d kup\u00fcr\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-12", "claim": "Siyah Amerikal\u0131lara y\u00f6nelik ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131n belirgin oldu\u011fu bir d\u00f6nemde T\u00fcrkiye\u2019nin Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi\u2019nde bir grup siyah Amerikal\u0131 bir araya geliyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n T\u00fcrkiye\u2019nin Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi\u2019nde \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-11-08", "claim": "Endonezya\u2019da kaza yapan u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015fmeden \u00f6nce i\u00e7inden \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri g\u00f6steren video.", "claim_title": "Videonun Endonezya\u2019da d\u00fc\u015fen u\u00e7a\u011f\u0131n i\u00e7erisinden kaydedilen son anlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-07", "claim": "Emine Erdo\u011fan satran\u00e7 oynarken yanl\u0131\u015f hamle yapt\u0131.    ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Emine Erdo\u011fan\u2019\u0131n satran\u00e7ta yanl\u0131\u015f hamle yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-07", "claim": " Laboratuvar ortam\u0131nda \u00fcretilen ilk canl\u0131 v\u00fccut par\u00e7alar\u0131 projesi Oscar.", "claim_title": "Videonun laboratuvar ortam\u0131nda \u00fcretilen ilk canl\u0131 v\u00fccut par\u00e7alar\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-03", "claim": "Foto\u011fraflar, Antakya yak\u0131nlar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen 7 tonluk y\u0131lan\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Antakya yak\u0131nlar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen 7 tonluk y\u0131lan\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-11-03", "claim": "Atat\u00fcrk \u00e7ocuklarla satran\u00e7 oynuyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u00e7ocuklarla satran\u00e7 oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-30", "claim": "\u00c7in\u2019de in\u015fa edilmekte olan havaliman\u0131, 29 Ekim 2018\u2019de a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lan \u0130stanbul Havaliman\u0131 da dahil d\u00fcnyadaki t\u00fcm havalimanlar\u0131ndan daha b\u00fcy\u00fck.", "claim_title": "\u00c7in\u2019de yap\u0131lan havaliman\u0131 d\u00fcnyadaki t\u00fcm havalimanlar\u0131ndan daha m\u0131 b\u00fcy\u00fck?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-26", "claim": "The Economist dergisi Rahip Brunson\u2019\u0131n tahliyesinden sonra T\u00fcrkiye hakk\u0131nda bir karikat\u00fcr yay\u0131mlad\u0131.  ", "claim_title": "The Economist dergisindeki karikat\u00fcr\u00fcn Rahip Brunson\u2019\u0131n tahliyesinden sonra yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-25", "claim": "Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 son nefesini veriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n son nefesini vermekte olan Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019y\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-24", "claim": "M\u00fcft\u00fc yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet Uysal, Adana\u2019daki geneleve kayy\u0131m olarak atand\u0131.    ", "claim_title": "M\u00fcft\u00fc yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu\u011fu belirtilen Mehmet Uysal Adana\u2019daki geneleve kayy\u0131m olarak atand\u0131 m\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-23", "claim": "Mardin\u2019de bir adam iki gelinle ayn\u0131 anda nikah k\u0131yd\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Mardin\u2019de bir adam\u0131n iki gelinle nikah k\u0131yd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-22", "claim": "Rachid Yusuf isimli Suriyeli m\u00fcltecinin T\u00fcrkiye hakk\u0131nda s\u00f6yledi\u011fi s\u00f6zler.", "claim_title": "Rachid Yusuf isimli Suriyeli m\u00fcltecinin T\u00fcrkiye hakk\u0131nda s\u00f6yledi\u011fi s\u00f6zlere ili\u015fkin iddialar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-21", "claim": "Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n par\u00e7alanm\u0131\u015f bedenini g\u00f6sterdi\u011fi iddia edilen foto\u011fraflar.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n par\u00e7alanan cesedini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-19", "claim": "ABD\u2019de en iyi lider se\u00e7ilen Atat\u00fcrk\u2019\u00fc ve bunu Obama\u2019n\u0131n takdim etti\u011fini g\u00f6steren video.", "claim_title": "Videonun Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ABD\u2019de en iyi lider se\u00e7ildi\u011fini ve Obama\u2019n\u0131n bunu takdim etti\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-19", "claim": "\u0130ngiliz askerleri M\u00fcsl\u00fcman Hintleri topun a\u011fz\u0131na ba\u011flayarak \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n topun a\u011fz\u0131na ba\u011flanarak \u0130ngilizler taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Hint M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-10-18", "claim": "Elinde s\u00fct ve ekmek bulunan \u00e7ocu\u011fun foto\u011fraf\u0131 Ara G\u00fcler\u2019e ait.", "claim_title": "Elinde s\u00fct ve ekmek tutan \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131n\u0131n Ara G\u00fcler\u2019e ait oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-18", "claim": "ALO 182\u2019den al\u0131nan randevularda 4,5 TL kat\u0131l\u0131m pay\u0131 al\u0131n\u0131yor.    ", "claim_title": "ALO 182\u2019den al\u0131nan randevularda 4,5 TL kat\u0131l\u0131m pay\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-10-17", "claim": "Umman'da do\u011fum g\u00fcn\u00fc s\u00fcrprizi olarak balonlara ba\u011flanan adam d\u00fc\u015f\u00fcp hayat\u0131n\u0131 kaybetti ve cesedi 3 g\u00fcn sonra bulundu.", "claim_title": "Videonun Umman\u2019da do\u011fum g\u00fcn\u00fc i\u00e7in balona ba\u011flan\u0131p d\u00fc\u015fen adam\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-15", "claim": "A Haber, \u201cRahip Brunson 15 Temmuz gecesi darbecilere kar\u015f\u0131 hayat\u0131n\u0131 riske atarak \u0130zmir\u2019i savundu\u201d \u015feklinde alt bant kulland\u0131.", "claim_title": "A Haber\u2019in \u201cRahip Brunson 15 Temmuz\u2019da \u0130zmir\u2019i savundu\u201d alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-13", "claim": "Fethullah G\u00fclen\u2019in yan\u0131ndaki ki\u015fi Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mustafa Varank.      ", "claim_title": "Foto\u011frafta Fethullah G\u00fclen\u2019in yan\u0131ndaki ki\u015fi Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mustafa Varank m\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-11", "claim": "\u0130neg\u00f6l Muratbey\u2019deki cami samanl\u0131k olarak kullan\u0131l\u0131yor.  ", "claim_title": "\u0130neg\u00f6l Muratbey\u2019deki caminin samanl\u0131k olarak kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-10-10", "claim": "\u0130stanbul\u2019a in\u015fa edilen yeni havaliman\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m videosu.", "claim_title": "G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin \u0130stanbul\u2019daki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc havaliman\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m videosundan oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-09", "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u015fehit cenazesinde g\u00fclerek foto\u011fraf \u00e7ektirdi.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u015fehit cenazesinde poz veren Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-10-08", "claim": "\u0130smet \u0130n\u00f6n\u00fc sadece ABD bayra\u011f\u0131n\u0131 tutuyor.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u0130smet \u0130n\u00f6n\u00fc\u2019y\u00fc sadece ABD bayra\u011f\u0131n\u0131 tutarken g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-05", "claim": "New Scientist dergisi, \u201cDarwin\u2019i yakmak\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 makalesinde Adnan Oktar\u2019\u0131 \u00f6vd\u00fc.", "claim_title": "Adnan Oktar\u2019\u0131n New Scientist dergisi taraf\u0131ndan \u00f6v\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-10-04", "claim": "Newton ba\u015f\u0131na elma d\u00fc\u015fmesi sonucunda yer\u00e7ekimi teorisini geli\u015ftirdi.", "claim_title": "Newton\u2019\u0131n ba\u015f\u0131na elma d\u00fc\u015ft\u00fc m\u00fc?", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2018-10-02", "claim": "NASA\u2019n\u0131n Mars\u2019ta kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi ara\u00e7 New York sokaklar\u0131nda dola\u015f\u0131yor.", "claim_title": "NASA\u2019n\u0131n y\u00fczey arac\u0131 New York sokaklar\u0131nda dola\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-10-01", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Ye\u015filler Partisi milletvekili Cem \u00d6zdemir ile el s\u0131k\u0131\u015fmad\u0131.  ", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n Almanya ziyaretinde Ye\u015filler Partisi\u2019nden Cem \u00d6zdemir\u2019le el s\u0131k\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-27", "claim": "Foto\u011fraf Afganistan'da para kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 sat\u0131lan bir k\u0131z \u00e7ocu\u011funu g\u00f6steriyor", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Afganistan\u2019da 9 ya\u015f\u0131nda para kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 sat\u0131lan k\u0131z \u00e7ocu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-26", "claim": "Tesla\u2019n\u0131n y\u00fczme e\u011fitmeniyken \u00e7ekildi\u011fi foto\u011fraf.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n y\u00fczme e\u011fitmenli\u011fi yapan Tesla\u2019y\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-25", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de son 6 ay i\u00e7erisinde 225 bin Suriyeli do\u011fum yapt\u0131.  ", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019de son 6 ayda 225 bin Suriyelinin do\u011fum yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-25", "claim": "Foto\u011fraflar Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi\u2019nin i\u00e7ini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi\u2019nin i\u00e7ini g\u00f6sterdi\u011fi iddia edilen foto\u011fraflar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-24", "claim": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na al\u0131nan Mercedes Maybach 62 S limuzini g\u00f6steren foto\u011fraf.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na al\u0131nan Mercedes limuzini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-09-21", "claim": "Zonguldak\u2019taki bir okul m\u00fcd\u00fcr\u00fcne ait kral dairesi.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Zonguldak\u2019taki okul m\u00fcd\u00fcr\u00fcne ait \u201ckral dairesini\u201d g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-21", "claim": "Spider Man\u2019in Play Station oyununda, t\u00fcrbanl\u0131 kad\u0131n Spider Man\u2019in elini s\u0131km\u0131yor ve sar\u0131lm\u0131yor.", "claim_title": "Spider-Man oyununda t\u00fcrbanl\u0131 kad\u0131n\u0131n Spider-Man\u2019e sar\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-09-20", "claim": "Ad\u0131yaman'daki seyyar Kabe etraf\u0131nda 10 TL'ye ibadet ediliyor.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n 10 TL\u2019ye ibadet edilebilen Ad\u0131yaman\u2019daki seyyar Kabe\u2019yi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-19", "claim": "WhatsApp\u2019ta veteriner Mehmet Orhan Tolon\u2019un att\u0131\u011f\u0131 mesaja g\u00f6re, \u015farbondan korunmak i\u00e7in s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri t\u00fcketilmemeli.", "claim_title": "S\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerinden \u015farbon bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve s\u00fct t\u00fcketilmemesi gerekti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-19", "claim": "Deniz Gezmi\u015f Filistin\u2019de bir kampta \u0130srail\u2019e kar\u015f\u0131 sava\u015f\u0131yor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Filistin\u2019deki bir kampta bulunan Deniz Gezmi\u015f\u2019i g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-18", "claim": "Filipinler\u2019de Mangkhut Tayfunu s\u0131ras\u0131nda ters d\u00f6nen u\u00e7ak.", "claim_title": "Videonun Mangkhut Tayfunu s\u0131ras\u0131nda ters d\u00f6nen u\u00e7a\u011f\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-18", "claim": "Bir ara\u015ft\u0131rmada \u201c\u0130nsanlara g\u00fcveniyor musunuz?\u201d sorusuna \u0130skandinavya\u2019daki kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n y\u00fczde 75\u2019i \u201cEvet\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verirken bu oran T\u00fcrkiye\u2019de y\u00fczde 8 \u00e7\u0131kt\u0131.      ", "claim_title": "\u0130skandinav \u00fclkelerinde insanlar\u0131 g\u00fcvenilir bulanlar\u0131n T\u00fcrkiye\u2019den \u00e7ok daha fazla oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-09-17", "claim": "5 litrelik ay\u00e7i\u00e7ek ya\u011f\u0131 daha az miktarda ya\u011f i\u00e7eriyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n 5 litrelik ya\u011f \u015fi\u015felerinin eksik dolduruldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-17", "claim": "Cristiano Ronaldo, Pakistan\u2019da yap\u0131lan baraj i\u00e7in 15 milyon sterlin ba\u011f\u0131\u015fta bulundu.    ", "claim_title": "Ronaldo\u2019nun Pakistan\u2019daki baraj i\u00e7in 15 milyon sterlin ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-14", "claim": "Florence Kas\u0131rgas\u0131 s\u0131ras\u0131nda vegan \u00fcr\u00fcnleri kimse almad\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Florence Kas\u0131rgas\u0131\u2019nda vegan \u00fcr\u00fcnleri kimsenin almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-14", "claim": "Caddebostan\u2019da \u015farbon hastal\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan \u00f6l\u00fc bir inek sahile vurdu.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Caddebostan\u2019da \u015farbon hastal\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan sahile vurmu\u015f \u00f6l\u00fc bir ine\u011fi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-14", "claim": "\u0130zmir Tepecik Hastanesi acili \u015farbon y\u00fcz\u00fcnden bo\u015falt\u0131ld\u0131. / Ankara Mamak Tepecik acil \u015farbon nedeniyle karantinaya al\u0131nd\u0131. / Samsun Tepecik acil \u015farbon nedeniyle karantinaya al\u0131nd\u0131.", "claim_title": "\u015earbon tespit edildi\u011fi belirtilen \u201cTepecik Acil\u201d iddialar\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-13", "claim": "Netanyahu h\u00fck\u00fcmetinin Arap\u00e7a'y\u0131 resmi dil stat\u00fcs\u00fcnden \u00e7\u0131karmas\u0131 \u00fczerine baz\u0131 \u0130srailli Yahudiler protesto i\u00e7in topluca Arap\u00e7a dersi almaya ba\u015flad\u0131.", "claim_title": "Baz\u0131 \u0130srail vatanda\u015flar\u0131n\u0131n protesto i\u00e7in topluca Arap\u00e7a dersi almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-09-11", "claim": "Vladimir Putin, ABD\u2019nin Sovyetler Birli\u011fi\u2019ni ziyareti s\u0131ras\u0131nda gazeteci k\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ajanl\u0131k yapt\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Vladimir Putin\u2019i gazeteci k\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ajanl\u0131k yaparken g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-11", "claim": "Suyun alt\u0131nda kurulan bir kafeste Arakanl\u0131lara i\u015fkence ediliyor.", "claim_title": "Videonun Arakanl\u0131lara uygulanan i\u015fkenceyi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-10", "claim": "\u0130ran\u2019da idam edilen Ramin H\u00fcseyin Penahi\u2019nin foto\u011fraf\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf \u0130ran\u2019da idam edilen Ramin H\u00fcseyin Penahi\u2019yi mi g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-10", "claim": "\u015earbondan hayat\u0131n\u0131 kaybeden ki\u015finin cenazesinde maskeyle namaz k\u0131l\u0131nd\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u015farbon y\u00fcz\u00fcnden hayat\u0131n\u0131 kaybeden ki\u015finin cenazesini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-07", "claim": "Rize\u2019deki 50 hanelik bir k\u00f6yde 3 cami bulunuyor ama okul bulunmuyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n 3 cami bulunmas\u0131na ra\u011fmen okul bulunmayan Rize\u2019deki bir k\u00f6y\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-05", "claim": "Kur\u2019an'a basan kad\u0131n\u0131n aya\u011f\u0131 \u015fi\u015fti.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Kur\u2019an\u2019a basan kad\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-05", "claim": "Google, \u00c7orum\u2019u d\u00fcnyan\u0131n merkezi olarak belirledi.", "claim_title": "Google\u2019\u0131n \u00c7orum\u2019u d\u00fcnyan\u0131n merkezi olarak belirledi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-09-04", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de, pek \u00e7ok Avrupa \u00fclkesine g\u00f6re daha fazla say\u0131da Starbucks \u015fubesi var.", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019de ve Avrupa\u2019da bulunan Starbucks \u015fubelerinin say\u0131lar\u0131 hakk\u0131ndaki iddialar", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-09-03", "claim": "Yass\u0131ada\u2019n\u0131n \u00f6ncesi ve sonras\u0131 g\u00f6steren foto\u011fraf.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Yass\u0131ada\u2019n\u0131n eski ve yeni halini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-08-31", "claim": "\u0130ran Eski Cumhurba\u015fkan\u0131 Mahmud Ahmedinejad k\u00f6y\u00fcnde \u00e7obanl\u0131k yap\u0131yor.", "claim_title": "\u0130ran eski cumhurba\u015fkan\u0131 Ahmedinejad\u2019\u0131n \u00e7obanl\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren foto\u011fraf", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-30", "claim": "Be\u015fikta\u015f\u2019\u0131n yeni oyuncusu Loris Karius, \u201cB\u00fct\u00fcn Fenerbah\u00e7e-Galatasaray derbilerini izlerim\u201d dedi.    ", "claim_title": "Loris Karius\u2019un \u201cB\u00fct\u00fcn Fenerbah\u00e7e-Galatasaray derbilerini izlerim\u201d dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-29", "claim": "Arnold Schwarzenegger, kendi ismiyle kurulan bir otelden oda tutamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in otelin \u00f6n\u00fcnde yer alan heykelinin \u00f6n\u00fcnde yatt\u0131.", "claim_title": "Arnold Schwarzenegger oda tutamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kendi heykelinin \u00f6n\u00fcnde mi yatt\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-28", "claim": "Yeni yasaya g\u00f6re 2 y\u0131l milletvekilli\u011fi yapan emekli say\u0131lacak.", "claim_title": "Yeni yasaya g\u00f6re 2 y\u0131l milletvekilli\u011fi yapanlar\u0131n emekli say\u0131laca\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-27", "claim": "Frankfurt\u2019ta \u00e7eki\u00e7 ile iPhone par\u00e7alayan ve \u00fczerinde RTE yaz\u0131l\u0131 ti\u015f\u00f6rt bulunan bir ki\u015fi ak\u0131l hastanesine kald\u0131r\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Frankfurt\u2019ta iPhone par\u00e7alad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ak\u0131l hastanesine g\u00f6nderilen ki\u015fiyi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-24", "claim": "T\u00fcrk\u00fc dinlerken a\u011flayan bebek.", "claim_title": "Videonun t\u00fcrk\u00fc dinlerken a\u011flayan bebe\u011fi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-24", "claim": "Maymun eline ald\u0131\u011f\u0131 t\u00fcfekle askerlere ate\u015f ediyor.    ", "claim_title": "Ate\u015f eden maymun videosu Maymunlar Cehennemi filminin reklam\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-23", "claim": "Kuzey Kore lideri r\u00fc\u015fvet yiyen bakan\u0131 infaz ediyor.", "claim_title": "Videonun Kuzey Kore liderinin r\u00fc\u015fvet yiyen bakan\u0131 infaz etti\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-23", "claim": " Suudi Arabistan\u2019da hakk\u0131nda idam karar\u0131 verilen insan haklar\u0131 aktivisti Esra el Gamham.", "claim_title": "\u0130nsan haklar\u0131 aktivisti Esra el Gamham hakk\u0131nda Suudi Arabistan\u2019da idam karar\u0131 verildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-08-22", "claim": "\u0130talya Eski Ba\u015fbakan\u0131 Silvio Berlusconi sosyal hizmet g\u00f6revi i\u00e7in yerleri s\u00fcp\u00fcr\u00fcyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Berlusconi\u2019nin yerleri s\u00fcp\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-21", "claim": "Sigara firmalar\u0131n\u0131n yerli t\u00fct\u00fcn kullan\u0131m\u0131 2003\u2019ten 2017\u2019ye y\u00fczde 42\u2019den y\u00fczde 12\u2019ye geriledi.", "claim_title": "Yerli t\u00fct\u00fcn kullan\u0131m\u0131n\u0131n 14 y\u0131l i\u00e7inde y\u00fczde 42\u2019den y\u00fczde 12\u2019ye geriledi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-08-21", "claim": "Anne antilop, yavrular\u0131 i\u00e7in kendini feda ediyor.    ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n yavrular\u0131 i\u00e7in kendini feda eden anne antilobu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-20", "claim": "\u0130nsanl\u0131 ilk roket 1633 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkler taraf\u0131ndan f\u0131rlat\u0131ld\u0131.", "claim_title": "\u0130nsanl\u0131 ilk roketin 1633 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkler taraf\u0131ndan f\u0131rlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2018-08-17", "claim": "D\u00fcnyadaki ilk sahte dolar 1900'l\u00fc y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131nda Sakarya'n\u0131n Akyaz\u0131 il\u00e7esinde bas\u0131ld\u0131.", "claim_title": "\u0130lk sahte dolar\u0131n 1900\u2019lerin ba\u015f\u0131nda Akyaz\u0131\u2019da bas\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-16", "claim": "Katar Emiri\u2019nin T\u00fcrkiye\u2019ye getirdi\u011fi dolarlar.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Katar Emiri\u2019nin u\u00e7akla getirdi\u011fi dolarlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-16", "claim": "1936 y\u0131l\u0131nda Berlin'de d\u00fczenlenen olimpiyatlarda Coca-Cola'n\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 reklam afi\u015fi.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n 1936 y\u0131l\u0131nda Berlin\u2019de d\u00fczenlenen olimpiyatlarda Coca-Cola\u2019n\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 reklam afi\u015fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-15", "claim": "Snickers ve Mars marka \u00e7ikolatalar i\u00e7inde plastik bulundu\u011fu i\u00e7in 55 \u00fclkede toplat\u0131ld\u0131 ve imha edildi.", "claim_title": "\u0130\u00e7inden plastik \u00e7\u0131kan Mars ve Snickers marka \u00e7ikolatalar\u0131n toplat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-08-14", "claim": "Barkod numaras\u0131n\u0131n 869 ile ba\u015flamas\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcn T\u00fcrk mal\u0131 oldu\u011funu g\u00f6sterir.", "claim_title": "Barkod numaras\u0131n\u0131n 869 ile ba\u015flamas\u0131n\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fcn T\u00fcrk mal\u0131 oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-14", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de bir okul gezisinden sonra otob\u00fcste \u00e7ekilen foto\u011fraf.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n T\u00fcrkiye\u2019de bir okul gezisinde kullan\u0131lan otob\u00fcs\u00fcn i\u00e7ini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-14", "claim": "Katar Prensi Twitter\u2019dan, Katar genelinde T\u00fcrk mallar\u0131 kullanma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "claim_title": "Katar Prensi\u2019nin Twitter\u2019dan Katar genelinde T\u00fcrk mallar\u0131n\u0131n kullan\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-13", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n ara\u00e7 filosuna kat\u0131lan 750 bin dolarl\u0131k Cadillac marka cenaze arabas\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ara\u00e7 filosuna kat\u0131lan cenaze arac\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-10", "claim": "Almanya\u2019da huzurevinden ka\u00e7an iki ki\u015fi heavy metal konserine kat\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Almanya\u2019da huzurevinden ka\u00e7an iki ki\u015finin heavy metal konserine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-08-09", "claim": "K\u0131br\u0131s Bar\u0131\u015f Harekat\u0131 s\u0131ras\u0131nda naa\u015f\u0131 unutulan T\u00fcrk askeri.    ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n K\u0131br\u0131s Bar\u0131\u015f Harekat\u0131 s\u0131ras\u0131nda T\u00fcrk askerinin unutulan naa\u015f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-09", "claim": "PTT\u2019nin 2000 personel al\u0131m\u0131 \u00e7ekili\u015fine kat\u0131labilmek i\u00e7in, sosyal medyada dola\u015fan bir g\u00f6rseli be\u011fenip, payla\u015fman\u0131z gerekiyor.", "claim_title": "PTT\u2019nin personel al\u0131m\u0131 \u00e7ekili\u015fine kat\u0131lmak i\u00e7in payla\u015f\u0131lmas\u0131 gereken g\u00f6rsel iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-08", "claim": "Ordu\u2019da ya\u015fanan sel felaketinden sonra \u00e7\u00f6ken otoyol.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Ordu\u2019da ya\u015fanan sel felaketinden sonra \u00e7\u00f6ken yollar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-08", "claim": "CHP taraf\u0131ndan kapat\u0131lan Kayseri U\u00e7ak Fabrikas\u0131\u2019nda, 200 adet u\u00e7ak \u00fcretildi ve biri Atat\u00fcrk taraf\u0131ndan \u0130ran\u2019a hediye edildi.  ", "claim_title": "Kayseri U\u00e7ak Fabrikas\u0131 ve fabrikada \u00fcretilen u\u00e7aklarla ilgili iddialar", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-08-07", "claim": "CNN T\u00fcrk taraf\u0131ndan at\u0131lan bir tweette, Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \"Artan dolar kurundan dolay\u0131 inan\u00e7l\u0131 insanlar Fatiha, Felak ve Nas surelerini okumal\u0131\" \u015feklinde bir a\u00e7\u0131klamas\u0131na yer verildi.", "claim_title": "CNN T\u00fcrk\u2019\u00fcn att\u0131\u011f\u0131 tweette Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n dolar hakk\u0131ndaki a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-07", "claim": "S\u00fcleyman Soylu bir bomban\u0131n \u00fczerine \u201cAmerika Kim Lan\u201d yazd\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n S\u00fcleyman Soylu\u2019nun bomban\u0131n \u00fczerine \u201cAmerika Kim Lan\u201d yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-07", "claim": "D\u00fcnyadaki en fakir 50 \u00fclkeden 32'si M\u00fcsl\u00fcman \u00fclkeler ve bu 32 \u00fclkenin ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n tamam\u0131 d\u00fcnyan\u0131n en zengin 500 ki\u015fisi aras\u0131nda.", "claim_title": "En fakir 50 \u00fclkeden 32\u2019sinin M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011fu ve liderlerinin en zengin 500 ki\u015fi aras\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-08-06", "claim": "Justin Trudeau\u2019nun dev ara\u00e7 konvoyu.", "claim_title": "Videonun Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Trudeau\u2019nun ara\u00e7 konvoyunu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-06", "claim": "Donald Trump\u2019\u0131n kalabal\u0131\u011f\u0131n i\u00e7inden \u201cAllahuekber\u201d sesini duyunca g\u00f6sterdi\u011fi tepki.  ", "claim_title": "Videonun Donald Trump\u2019\u0131n \u201cAllahuekber\u201d sesini duyunca verdi\u011fi tepkiyi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-06", "claim": "TRT \u00c7ocuk\u2019ta yay\u0131nlanan \u00e7izgi filmde e\u015fe\u011fe tecav\u00fcz sahnesine yer verildi.", "claim_title": "TRT \u00c7ocuk\u2019taki \u00e7izgi filmde e\u015fe\u011fe tecav\u00fcz eden bir adam\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-03", "claim": "A Haber, \u201cA Haber\u2019i izleyenler di\u011fer kanallar\u0131 izleyenlerden daha eyitimli\u201d \u015feklinde alt bant kulland\u0131.  ", "claim_title": "A Haber\u2019in \u201cA Haber\u2019i izleyenler di\u011fer kanallar\u0131 izleyenlerden daha eyitimli\u201d alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-03", "claim": "Madrid polisine ait duyuruda, T\u00fcrkiye i\u00e7in yaz\u0131lan uyar\u0131 Arap\u00e7a olarak belirtildi.", "claim_title": "Madrid\u2019deki polis bildirilerinde T\u00fcrkiye bayra\u011f\u0131n\u0131n yan\u0131nda Arap\u00e7a yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-08-03", "claim": "Suriyeli m\u00fclteciler Almanya\u2019da sokakta kavga ediyor.  ", "claim_title": "Videonun Almanya\u2019da sokakta kavga eden Suriyelileri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-03", "claim": "Ahmed-i \u015eerifi isimli bir ki\u015finin T\u00fcrkler ve Suriyeliler hakk\u0131nda s\u00f6yledi\u011fi s\u00f6zler.", "claim_title": "Ahmed-i \u015eerifi isimli ki\u015finin T\u00fcrkler ve Suriyeliler hakk\u0131nda s\u00f6yledi\u011fi iddia edilen s\u00f6zler", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-02", "claim": "Tekirda\u011f Belediyesi\u2019nin yapt\u0131\u011f\u0131 yol kenar\u0131 \u00e7izgi \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019nin yapt\u0131\u011f\u0131 yol kenar\u0131 \u00e7izgi \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-02", "claim": "Apollo 11\u2019de g\u00f6revli olan Buzz Aldrin Ay\u2019a asl\u0131nda hi\u00e7 gitmediklerini itiraf etti.    ", "claim_title": "Astronot Buzz Aldrin\u2019in Ay\u2019a asl\u0131nda hi\u00e7 gitmediklerini itiraf etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-01", "claim": "\u0130srail'deki anaokullar\u0131nda T\u00fcrk d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011fretildi\u011fini g\u00f6steren video.", "claim_title": "Videonun \u0130srail\u2019deki anaokullar\u0131nda T\u00fcrk d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011fretildi\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-08-01", "claim": "\u0130stanbul Sabahattin Zaim \u00dcniversitesi\u2019nin tan\u0131t\u0131m afi\u015findeki ki\u015fi kitab\u0131 ters tutuyor.", "claim_title": "\u0130stanbul Sabahattin Zaim \u00dcniversitesi\u2019nin tan\u0131t\u0131m afi\u015findeki ki\u015finin kitab\u0131 ters tuttu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-31", "claim": "Afrika\u2019daki Pakistanl\u0131 m\u00fcltecilere uygulanan \u015fiddet.  ", "claim_title": "Videonun Afrika\u2019daki Pakistanl\u0131 m\u00fcltecilere uygulanan \u015fiddeti g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-31", "claim": "WhatsApp\u2019ta yay\u0131nlanacak Martinelli isimli video a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, vir\u00fcs telefonlardaki her \u015feyi yok edecek.", "claim_title": "WhatsApp Gold ve Martinelli vir\u00fcs\u00fc iddialar\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-07-31", "claim": "Domuzun do\u011furdu\u011fu insana benzeyen bebek.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n domuzun do\u011furdu\u011fu insana benzeyen bebe\u011fi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-30", "claim": "TV8, Selena Gomez\u2019in boynundaki hac kolyesini buzlayarak sans\u00fcrledi.", "claim_title": "Selena Gomez\u2019in kolyesindeki ha\u00e7 TV8 taraf\u0131ndan sans\u00fcrlendi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-07-30", "claim": "PTT, tarih\u00e7i Kadir M\u0131s\u0131ro\u011flu ad\u0131na pul bast\u0131rd\u0131.  ", "claim_title": "PTT\u2019nin Kadir M\u0131s\u0131ro\u011flu ad\u0131na pul bast\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-27", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019deki yeni h\u0131z radarlar\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n T\u00fcrkiye\u2019deki yeni h\u0131z radar\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-26", "claim": "Yunanistan\u2019daki yang\u0131n i\u00e7in Syriza ba\u011f\u0131\u015f kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131.  ", "claim_title": "Syriza partisinin Yunanistan\u2019daki yang\u0131n i\u00e7in ba\u011f\u0131\u015f kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-07-26", "claim": "Cizre\u2019de yard\u0131m etmeye gitti\u011fi insanlar taraf\u0131ndan darp edilen 112 Acil Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Cizre\u2019de sald\u0131r\u0131ya u\u011frayan bir sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-25", "claim": null, "claim_title": "Yunanistan\u2019da 24 Temmuz\u2019da ba\u015flayan yang\u0131ndan oldu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan 5 yanl\u0131\u015f foto\u011fraf", "acknowledge": null},
{"date": "2018-07-24", "claim": "T\u00fcrk Hava Yollar\u0131\u2019n\u0131n 85. kurulu\u015f y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc nedeni ile \u00fccretsiz bilet verdi\u011fi iddias\u0131.  ", "claim_title": "THY\u2019nin 85. kurulu\u015f y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc nedeni ile \u00fccretsiz bilet verdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-24", "claim": "Zagreb \u0130tfaiyesi\u2019nin Rusya-H\u0131rvatistan ma\u00e7\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekilen videosu.  ", "claim_title": "Zagreb \u0130tfaiyesi\u2019nin Rusya-H\u0131rvatistan ma\u00e7\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekildi\u011fi iddia edilen videosu", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-23", "claim": "Atat\u00fcrk\u2019e hakaret eden Safiye \u0130nci\u2019ye ait di\u011fer foto\u011fraflar.  ", "claim_title": "Safiye \u0130nci\u2019ye ait oldu\u011fu iddia edilen foto\u011fraflar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-23", "claim": "K\u0131z arkada\u015f\u0131n\u0131 taciz eden 4 ki\u015fiye sald\u0131ran adam.", "claim_title": "Videonun k\u0131z arkada\u015f\u0131n\u0131 taciz eden ki\u015filere sald\u0131ran adam\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-20", "claim": "L\u00fcbnanl\u0131 bir adam ile 9 ya\u015f\u0131ndaki bir \u00e7ocuk gelini g\u00f6steren foto\u011fraf.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n L\u00fcbnanl\u0131 bir adam ile bir \u00e7ocuk gelini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-19", "claim": "H\u0131rvatistan teknik direkt\u00f6r\u00fc Zlatko Dalic, siyaset\u00e7ilere y\u00f6nelik sert bir mektup yazd\u0131.  ", "claim_title": "H\u0131rvatistan teknik direkt\u00f6r\u00fc Zlatko Dalic\u2019in siyaset\u00e7ilere y\u00f6nelik bir mektup yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-19", "claim": "Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n amblemi de\u011fi\u015ftirildi.    ", "claim_title": "Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n ambleminin de\u011fi\u015ftirildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-17", "claim": "Kendi kendine kaza yapan ara\u00e7lar.    ", "claim_title": "Videonun kendi kendine kaza yapan ara\u00e7lar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-17", "claim": "Dondurulmu\u015f limon kanser tedavisinde kemoterapiden daha etkili.", "claim_title": "Dondurulmu\u015f limonun kanser tedavisinde kemoterapiden daha etkili oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-16", "claim": "H\u0131rvatistan Cumhurba\u015fkan\u0131 Kolinda Grabar Kitarovic\u2019in bikinili foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n H\u0131rvatistan Cumhurba\u015fkan\u0131 Kitarovic\u2019in bikinili halini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-16", "claim": "15 Temmuz\u2019da domuz ba\u011f\u0131 ile \u00f6ld\u00fcr\u00fclen askerler.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n 15 Temmuz\u2019da domuz ba\u011f\u0131 ile \u00f6ld\u00fcr\u00fclen askerleri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-16", "claim": "D\u00fcnya Kupas\u0131 final ma\u00e7\u0131 i\u00e7in toplanan H\u0131rvat taraftarlar\u0131.  ", "claim_title": "Videonun H\u0131rvatistan milli tak\u0131m\u0131n\u0131 destekleyen taraftarlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-13", "claim": "Ac\u0131g\u00f6l\u2019de Belediye\u2019nin \u00e7\u00f6p kamyonuna konulan k\u00f6pe\u011fin ezildi\u011fini g\u00f6steren video.", "claim_title": "Nev\u015fehir\u2019in Ac\u0131g\u00f6l il\u00e7esinde \u00e7\u00f6p kamyonunda bir k\u00f6pe\u011fin ezildi\u011fine ili\u015fkin iddialar", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-07-12", "claim": "Devlet Tiyatrolar\u0131 kapat\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Devlet Tiyatrolar\u0131\u2019n\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-12", "claim": "\u00c7al\u0131\u015fma, Sosyal Hizmetler ve Aile Bakan\u0131 Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk'un foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Bakan Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk\u2019u g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-11", "claim": "\u0130ngiltere Kraliyet Hava Kuvvetleri u\u00e7aklarla g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne \u201cIts Coming Home\u201d yazd\u0131.  ", "claim_title": "\u0130ngiltere Kraliyet Hava Kuvvetleri u\u00e7aklar\u0131n\u0131n g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne \u201cIts Coming Home\u201d yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-10", "claim": "ODT\u00dc mezuniyet t\u00f6reninde \u00fczerinde \u201cVajina yang\u0131n\u0131na \u00e7are ar\u0131yoruz bulamad\u0131k\" yazan pankart a\u00e7\u0131ld\u0131.      ", "claim_title": "ODT\u00dc mezuniyetindeki \u201cVajina yang\u0131n\u0131na \u00e7are ar\u0131yoruz bulamad\u0131k\u201d yaz\u0131l\u0131 pankart iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-09", "claim": "Hz. Muhammed\u2019in karikat\u00fcr\u00fcn\u00fc \u00e7izen R.C evinde yanarak \u00f6ld\u00fc.  ", "claim_title": "Hz. Muhammed\u2019in karikat\u00fcr\u00fcn\u00fc \u00e7izen R.C\u2019nin yanarak \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-06", "claim": "\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Netanyahu\u2019nun T\u00fcrkiye hakk\u0131ndaki s\u00f6zleri.    ", "claim_title": "Videonun Netanyahu\u2019nun T\u00fcrkiye hakk\u0131ndaki konu\u015fmas\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-05", "claim": "8 ya\u015f\u0131ndaki Eyl\u00fcl Ya\u011fl\u0131kara'n\u0131n cinayetiyle ilgili tutuklu bulunan U\u011fur Ko\u00e7yi\u011fit Facebook hesab\u0131nda, HDP\u2019ye ve Muharrem \u0130nce\u2019ye oy verdi\u011fini g\u00f6steren pusulay\u0131 payla\u015ft\u0131.", "claim_title": "Eyl\u00fcl\u2019\u00fcn cinayetinden tutuklu ki\u015finin Facebook\u2019ta \u0130nce ve HDP\u2019ye oy verdi\u011fini payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-04", "claim": "Leyla Aydemir\u2019in katili amcas\u0131 Mehmet Aydemir \u00e7\u0131kt\u0131.", "claim_title": "Leyla Aydemir\u2019in katilinin amcas\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2018-07-04", "claim": "\u0130\u00e7me suyuna \u00d6zel T\u00fcketim Vergisi (\u00d6TV) getirildi.", "claim_title": "\u0130\u00e7me suyuna \u00d6zel T\u00fcketim Vergisi getirildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-04", "claim": "\u015eanl\u0131urfa\u2019da tecav\u00fcz\u00fc destekleyen pankart a\u00e7\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u015eanl\u0131urfa\u2019da tecav\u00fcz\u00fc desteklemek i\u00e7in a\u00e7\u0131lan pankart\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-04", "claim": "A\u011fr\u0131\u2019da kaybolan Leyla Aydemir\u2019in naa\u015f\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n A\u011fr\u0131\u2019da kaybolan Leyla Aydemir\u2019i g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-03", "claim": "Osmanl\u0131 tokad\u0131na maruz kalan kafatas\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Osmanl\u0131 tokad\u0131na maruz kalan bir kafatas\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-02", "claim": "Osmanl\u0131'da 623 y\u0131lda yaln\u0131zca 2 tecav\u00fcz ve 27 h\u0131rs\u0131zl\u0131k vakas\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131.", "claim_title": "Osmanl\u0131\u2019da 623 y\u0131lda yaln\u0131zca 2 tecav\u00fcz ve 27 h\u0131rs\u0131zl\u0131k vakas\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-07-02", "claim": "Cristiano Ronaldo \u0130srailli muhabirin mikrofonunu suya f\u0131rlatt\u0131.  ", "claim_title": "Videonun Cristiano Ronaldo\u2019nun \u0130srailli muhabirin mikrofonunu suya f\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-29", "claim": "24 Haziran se\u00e7imlerinde \u0130stanbul\u2019da havaya ate\u015f a\u00e7\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Videonun 24 Haziran gecesi \u0130stanbul\u2019da \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-28", "claim": "AK Parti\u2019den milletvekili olarak se\u00e7ilen Suriyeli Muhammed Erdo\u011fan \u201cBu topraklar\u0131 kan\u0131m\u0131z\u0131n son damlas\u0131na kadar koruyaca\u011f\u0131z. Beni se\u00e7en Bursa halk\u0131na \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum\u201d dedi. T\u00fcrk\u00e7e bilmedi\u011fi i\u00e7in konu\u015fmas\u0131n\u0131 Arap\u00e7a yapt\u0131.", "claim_title": "Suriye k\u00f6kenli Muhammed Erdo\u011fan\u2019\u0131n Bursa\u2019dan milletvekili se\u00e7ildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-28", "claim": "Beykoz\u2019da bir metro istasyonu.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Beykoz\u2019daki metro istasyonunu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-28", "claim": "24 Haziran se\u00e7imlerinden \u00f6nce ilan edilen sand\u0131k say\u0131s\u0131 ile se\u00e7im sonras\u0131 belirtilen sand\u0131k say\u0131lar\u0131 aras\u0131nda 3 bin 784 fark var.", "claim_title": "Se\u00e7im \u00f6ncesi ve sonras\u0131nda sand\u0131k say\u0131lar\u0131 de\u011fi\u015fti mi?", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-06-27", "claim": "CHP Elaz\u0131\u011f'dan 40 y\u0131l sonra ilk kez milletvekili \u00e7\u0131kartt\u0131. Ad\u0131yaman, Karab\u00fck, Karaman, Kars, Kastamonu, K\u0131r\u0131kkale, K\u0131r\u015fehir, K\u00fctahya, Nev\u015fehir, \u015eanl\u0131urfa ve Yozgat gibi illerden ise uzun y\u0131llar sonra ilk defa meclise vekil g\u00f6nderdi.    ", "claim_title": "CHP\u2019nin uzun s\u00fcredir milletvekili \u00e7\u0131karamad\u0131\u011f\u0131 iller hakk\u0131ndaki iddialar", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-06-24", "claim": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi'ne ve Y\u00fcksek Se\u00e7im Kurulu\u2019na giden yollar kamyonlarla kapat\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi\u2019ne ve YSK\u2019ya giden yollar\u0131n kamyonlarla kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-24", "claim": "\u00dczerinde \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 logosu bulunan kartlar m\u00fc\u015fahit kart\u0131 olarak kullan\u0131lamaz.", "claim_title": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 logosu bulunan se\u00e7im g\u00f6revlisi kartlar\u0131yla ilgili iddia", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-24", "claim": "Diyarbak\u0131r\u2019da baz\u0131 ki\u015filerin ellerinde zarflarla usuls\u00fczl\u00fck yapmak \u00fczere okullar\u0131 dola\u015ft\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131.", "claim_title": "Diyarbak\u0131r Mesut Y\u0131lmaz \u0130lkokulu\u2019nda bo\u015f zarflarla dola\u015fan ki\u015filer kim?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-24", "claim": "Muharrem \u0130nce\u2019nin oy kulland\u0131\u011f\u0131 sand\u0131ktaki kad\u0131n \u0130nce\u2019nin elini s\u0131kmad\u0131.    ", "claim_title": "Muharrem \u0130nce\u2019nin oy kulland\u0131\u011f\u0131 sand\u0131ktaki kad\u0131n\u0131n \u0130nce\u2019nin elini s\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-24", "claim": "YSK\u2019n\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 genelgeye g\u00f6re, m\u00fch\u00fcrs\u00fcz zarf ve oy pusulalar\u0131 ge\u00e7erli olmayacak.  ", "claim_title": "YSK\u2019n\u0131n m\u00fch\u00fcrs\u00fcz zarf ve oy pusulalar\u0131n\u0131 ge\u00e7ersiz sayaca\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-23", "claim": "Muharrem \u0130nce\u2019nin Maltepe\u2019de ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi mitingin uydudan \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf Muharrem \u0130nce\u2019nin Maltepe mitingine ait uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc m\u00fc?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-23", "claim": "Oy pusulalar\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde oyun kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilin isminin yazmas\u0131 gerekiyor.", "claim_title": "Oy pusulalar\u0131 \u00fczerinde oy kullan\u0131lacak ilin isminin yaz\u0131l\u0131 olmas\u0131 gerekti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-23", "claim": "A Haber, \"Muharrem \u0130nce'nin \u0130zmir mitingine kat\u0131l\u0131m olmad\u0131\" \u015feklinde alt bant kulland\u0131.  ", "claim_title": "A Haber\u2019in \u201cMuharrem \u0130nce\u2019nin \u0130zmir mitingine kat\u0131l\u0131m olmad\u0131\u201d alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-22", "claim": "Saadet Partisi Ordu milletvekili aday\u0131 y\u00fczmekte olan se\u00e7menleri ikna etmek i\u00e7in tak\u0131m elbiseyle denize girdi.", "claim_title": "Saadet Partisi milletvekili aday\u0131 se\u00e7menleri ikna etmek i\u00e7in denize mi girdi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-22", "claim": "Muharrem \u0130nce\u2019nin darbe gecesi kahvehanede oldu\u011funu g\u00f6steren foto\u011fraf.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Muharrem \u0130nce\u2019nin darbe gecesi kahvehanede oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-21", "claim": "792 se\u00e7menin bulundu\u011fu L\u00fcksemburg\u2019da 9 bin 729 oy kullan\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "792 se\u00e7menin bulundu\u011fu L\u00fcksemburg\u2019da 9 bin 729 oy kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-06-21", "claim": "Papa\u2019n\u0131n Erdo\u011fan\u2019\u0131 aln\u0131ndan \u00f6pt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6steren foto\u011fraf.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Papa\u2019n\u0131n Erdo\u011fan\u2019\u0131 aln\u0131ndan \u00f6pt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-20", "claim": "elgenin, YSK taraf\u0131ndan yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 ve \u0130Y\u0130 Parti\u2019nin 24 Haziran 2018\u2019de yap\u0131lacak se\u00e7imlere giremeyece\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil.", "claim_title": "G\u00dcNCELLEND\u0130: #Se\u00e7im2018 ile ilgili internette yay\u0131lan 43 \u015f\u00fcpheli bilgi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-19", "claim": "Erdo\u011fan miting s\u0131ras\u0131nda, Muharrem \u0130nce\u2019nin t\u00fcrk\u00fc s\u00f6yledi\u011fi videoyu kalabal\u0131\u011fa izletti.  ", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n miting s\u0131ras\u0131nda Muharrem \u0130nce\u2019nin t\u00fcrk\u00fc s\u00f6yledi\u011fi videoyu izletti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-18", "claim": "\u00c7in\u2019deki bir f\u0131rt\u0131nada g\u00f6kten d\u00fc\u015fen ahtapot.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u00c7in\u2019deki f\u0131rt\u0131nada g\u00f6kten d\u00fc\u015fen ahtapotu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-17", "claim": "Sapanca'da bacaklar\u0131 kesilen k\u00f6pek Suriyeli \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan i\u015fkenceye u\u011frad\u0131.  ", "claim_title": "Videonun Sapanca\u2019da bacaklar\u0131 kesilen k\u00f6pe\u011fin Suriyeli \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan i\u015fkenceye u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-14", "claim": "Emeklilere verilen 1000 TL\u2019lik bayram ikramiyesinin baz\u0131 ki\u015filere eksik yatt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131.  ", "claim_title": "Emeklilere verilen 1000 TL\u2019lik bayram ikramiyesinin baz\u0131 ki\u015filere eksik yatt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-12", "claim": "Recep Tayyip Erdo\u011fan Bursa mitingindeki kalabal\u0131\u011fa \u201cSakarya\u201d diye seslendi.  ", "claim_title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n Bursa mitingindeki kalabal\u0131\u011fa \u201cSakarya\u201d diye seslendi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-12", "claim": "2018 D\u00fcnya Kupas\u0131\u2019nda, \u00fczerinde Suudi Arabistan bayra\u011f\u0131 bulunan toplar kullan\u0131lacak.  ", "claim_title": "2018 D\u00fcnya Kupas\u0131\u2019nda \u00fczerinde Suudi Arabistan bayra\u011f\u0131 bulunan toplar kullan\u0131laca\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-12", "claim": "\u0130srail Parlamentosu\u2019nda iki milletvekili T\u00fcrkiye ve T\u00fcrkiye'deki se\u00e7imler hakk\u0131nda tart\u0131\u015f\u0131yor.", "claim_title": "\u0130srail milletvekilleri videoda T\u00fcrkiye\u2019deki se\u00e7imleri mi tart\u0131\u015f\u0131yor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-11", "claim": "Muharrem \u0130nce\u2019nin Kad\u0131k\u00f6y mitingi.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Muharrem \u0130nce\u2019nin Kad\u0131k\u00f6y mitinginden oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-11", "claim": "Cami minaresine AK Parti se\u00e7im afi\u015fi as\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Bitlis\u2019teki cami minaresine AK Parti\u2019nin se\u00e7im afi\u015fi as\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-11", "claim": "63 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n m\u00fcrekkep bal\u0131\u011f\u0131ndan hamile kald\u0131.", "claim_title": "63 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n\u0131n m\u00fcrekkep bal\u0131\u011f\u0131ndan hamile kald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-08", "claim": "Erzurum'daki Hasan-\u0131 Basri T\u00fcrbesi'nin etraf\u0131na TOK\u0130 binas\u0131 yap\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Erzurum\u2019daki Hasan-\u0131 Basri T\u00fcrbesi\u2019nin etraf\u0131na TOK\u0130 binas\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-08", "claim": "24 Haziran i\u00e7in kullan\u0131lan se\u00e7men pusulalar\u0131n\u0131n at\u0131lmamas\u0131 gerekir, se\u00e7im ikinci tura kal\u0131rsa ayn\u0131 pusulay\u0131 kullanmak gerekiyor.", "claim_title": "\u0130kinci turda kullan\u0131lacak se\u00e7men pusulas\u0131yla ilgili iddia", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-06-08", "claim": "AK Parti Gen\u00e7lik Kollar\u0131\u2019n\u0131n afi\u015finde, \u201cDeh de gidelim... \u00c7\u00fc\u015f de dural\u0131m\u201d yaz\u0131yor.", "claim_title": "AK Parti\u2019nin afi\u015finde \u201cDeh de gidelim\u2026 \u00c7\u00fc\u015f de dural\u0131m\u2026\u201d yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-07", "claim": "Recep Tayyip Erdo\u011fan, Bing\u00f6l\u2019deki kalabal\u0131\u011fa Diyarbak\u0131r diye seslendi.    ", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n Bing\u00f6l mitingindeki kalabal\u0131\u011fa \u201cDiyarbak\u0131r\u201d diye seslendi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-07", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk d\u00f6rt ay\u0131nda \u00f6rt\u00fcl\u00fc \u00f6denekten 747 milyon lira harcad\u0131.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u00f6rt\u00fcl\u00fc \u00f6denekten 747 milyon lira harcad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-06-06", "claim": "Kad\u0131nlar\u0131n a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 pankartta \"Kahrolsun \u015feriat, ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcne ge\u00e7it yok, ya\u015fas\u0131n laiklik\" yaz\u0131yor.      ", "claim_title": "Pankartta \u201cKahrolsun \u015feriat ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcne ge\u00e7it yok ya\u015fas\u0131n laiklik\u201d yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-05", "claim": "\u015eapka takmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in idam edilen insanlar.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u015fapka takmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in idam edilen insanlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-05", "claim": "\u0130stanbul'da yap\u0131lacak yeni havaliman\u0131ndan yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kan her ki\u015fi i\u00e7in 20 Euro al\u0131nacak.", "claim_title": "\u0130stanbul\u2019daki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc havaliman\u0131ndan yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kanlardan 20 euro al\u0131naca\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-05", "claim": "Kanada\u2019da yap\u0131lan ehliyet s\u0131nav\u0131.", "claim_title": "Videonun Kanada\u2019daki bir ehliyet s\u0131nav\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-06-04", "claim": "A Haber, \"ABD'yi TL korkusu sard\u0131\" \u015feklinde bir alt bant kulland\u0131.  ", "claim_title": "A Haber\u2019in \u201cABD\u2019yi TL korkusu sard\u0131\u201d \u015feklinde bir alt bant kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-06-01", "claim": "A Haber Muharrem \u0130nce hakk\u0131nda \"4 senelik \u00fcniversiteyi 8 d\u00f6nemde bitirmi\u015f\" alt band\u0131 kulland\u0131  ", "claim_title": "A Haber\u2019in Muharrem \u0130nce i\u00e7in \u201c\u00dcniversiteyi 8 d\u00f6nemde bitirmi\u015f\u201d alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-30", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan Fethullah G\u00fclen'in elini \u00f6p\u00fcyor.", "claim_title": "Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n Fethullah G\u00fclen\u2019in elini \u00f6pt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6steren foto\u011fraf iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-30", "claim": "Tarihteki ilk sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 \u0130talyanlar \u00fcretti, Osmanl\u0131 Devleti d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc.", "claim_title": "Tarihteki ilk sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 \u0130talyanlar\u0131n \u00fcretti\u011fi ve u\u00e7a\u011f\u0131n Osmanl\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-05-29", "claim": "Malatya\u2019daki otoyolun foto\u011fraf\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Malatya\u2019daki bir otoyolu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-29", "claim": "Doktor F\u00fcsun K\u00fcmet'e AK Parti milletvekili aday listesinde ilkokul mezunu yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131.    ", "claim_title": "Di\u015f Hekimi F\u00fcsun K\u00fcmet\u2019e AK Parti milletvekili aday listesinde ilkokul mezunu yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-05-28", "claim": "Muharrem \u0130nce g\u00f6steri ekibi SOLOT\u00dcRK\u2019le kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131ktan sonra SOLOT\u00dcRK\u2019\u00fcn u\u00e7u\u015flar\u0131 iptal edildi.", "claim_title": "SOLOT\u00dcRK\u2019\u00fcn u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131n Muharrem \u0130nce\u2019yle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131ktan sonra iptal edildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-26", "claim": "Meral Ak\u015fener Ya\u015far Kemal\u2019in \"\u0130yi insanlar iyi atlara binip gitti.\" s\u00f6z\u00fcn\u00fc Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek\u2019in s\u00f6z\u00fc olarak payla\u015ft\u0131.", "claim_title": "Meral Ak\u015fener\u2019in payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00f6z\u00fcn Necip Faz\u0131l\u2019a ait olmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-25", "claim": " NASA, yapay bulut makinas\u0131 \u00fcreterek, ya\u011fmur ya\u011fd\u0131rmay\u0131 ba\u015fard\u0131.", "claim_title": "NASA\u2019n\u0131n yapay bulutla ya\u011fmur ya\u011fd\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-24", "claim": "Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin\u2019in y\u00fczde 76 oy ald\u0131\u011f\u0131 se\u00e7im \u00f6ncesinde, Rus Rublesi Amerikan Dolar\u0131\u2019na kar\u015f\u0131 y\u00fczde 40 de\u011fer kaybetti.", "claim_title": "Putin se\u00e7imi kazanmadan \u00f6nce rublenin %40 de\u011fer kaybetti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-24", "claim": "Kara Bal\u0131k\u00e7\u0131l ku\u015fu sadece Ramazan\u2019da su i\u00e7erken kendisini kanatlar\u0131yla kap\u0131yor.  ", "claim_title": "Kara bal\u0131k\u00e7\u0131l ku\u015funun sadece Ramazan\u2019da su i\u00e7erken kendisini kapatt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-23", "claim": "A Haber, T\u00fcrk Liras\u0131\u2019n\u0131n Pakistan Rupisi'nden 25 kat daha de\u011ferli i\u015flem g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne dair bir alt bant kulland\u0131.  ", "claim_title": "A Haber\u2019in T\u00fcrk Liras\u0131 ve Pakistan Rupisi hakk\u0131nda alt bant kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-22", "claim": "Tel Aviv\u2019deki bir \u0130srail askeri \u00fcss\u00fcnde yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131, m\u00fchimmatlar patlad\u0131.", "claim_title": "Videonun \u0130srail askeri \u00fcss\u00fcnde \u00e7\u0131kan yang\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-22", "claim": "\u0130srail'in Filistin'e y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na kar\u015f\u0131 tepki g\u00f6steren binlerce Yahudi ABD'de yollar\u0131 kapatarak eylem yapt\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraflar \u0130srail\u2019in son sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 protesto eden Yahudiler\u2019i mi g\u00f6steriyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-21", "claim": "\u0130srail askeri Filistinli bir gence \u015fiddet uyguluyor.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u0130srail askerinin Filistinli bir gence \u015fiddet uygulad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-21", "claim": "Yenikap\u0131\u2019da d\u00fczenlenen \"Zulme Lanet Kud\u00fcs'e Destek\" isimli mitingde \u00e7ekilen foto\u011fraf.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u201cZulme Lanet Kud\u00fcs\u2019e Destek\u201d mitinginden oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-19", "claim": "Se\u00e7imlerde sand\u0131k kurulunun kullanaca\u011f\u0131 tutanaklardan bo\u015f zarf ve pusula say\u0131lar\u0131n\u0131n, se\u00e7men say\u0131s\u0131n\u0131n yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 baz\u0131 b\u00f6l\u00fcmler \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131.", "claim_title": "24 Haziran\u2019daki se\u00e7imler i\u00e7in haz\u0131rlanan sand\u0131k tutanaklar\u0131nda de\u011fi\u015fiklik yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-18", "claim": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u201ctamam\u201d demenin mekruh oldu\u011funu ve kelimeyi kullananlar\u0131n dinden \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131na dair fetva verdi.  ", "claim_title": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \u201ctamam\u201d kelimesini kullananlar hakk\u0131nda fetva yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-17", "claim": "Filistinliler \u0130srail\u2019i protesto etmek i\u00e7in \u0130srail bayra\u011f\u0131 giydirilmi\u015f e\u015fe\u011fi yakt\u0131.", "claim_title": "Filistinliler\u2019in \u0130srail bayra\u011f\u0131 giydirilen e\u015fe\u011fi yakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren foto\u011fraf iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-16", "claim": "\u0130srail\u2019i protesto ederken hayat\u0131n\u0131 kaybeden tekerlekli sandalyedeki Filistinli Fadi Abu Salah\u2019\u0131n foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u0130srail\u2019i protesto ederken hayat\u0131n\u0131 kaybeden Fadi Abu Salah\u2019\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-16", "claim": "Yolsuzluk yapan Malezya eski Ba\u015fbakan\u0131\u2019n\u0131n evinden \u00e7\u0131kan paralar.", "claim_title": "Videonun Malezya eski Ba\u015fbakan\u0131\u2019n\u0131n evinden \u00e7\u0131kan paralar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-15", "claim": "YSK verilerine g\u00f6re Anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi referandumundaki hesaplamalarda 2 milyondan fazla hesaplanmayan oy var.", "claim_title": "2017 referandumunda hesaplanmayan 2 milyondan fazla oy oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-15", "claim": "Alman bira firmas\u0131 \u015fi\u015felerin \u00fczerine \"La \u0130lahe \u0130llallah, Muhammedun Resulullah\u201d yazarak piyasaya s\u00fcrd\u00fc.  ", "claim_title": "Alman bira firmas\u0131n\u0131n piyasaya s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bira \u015fi\u015fesinde \u2018La \u0130lahe \u0130llallah\u2019 yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-05-14", "claim": "Suriyeli m\u00fcltecilere i\u00e7inde 930 TL bulunan yard\u0131m kart\u0131 veriliyor.  ", "claim_title": "Suriyeli m\u00fcltecilere i\u00e7inde 930 TL bulunan yard\u0131m kart\u0131 verildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-05-14", "claim": "Muharrem \u0130nce\u2019nin Denizli mitingine ait foto\u011fraf.      ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Muharrem \u0130nce\u2019nin Denizli mitinginden oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-11", "claim": "Vecdet \u00d6z, \"Demek ki bu millet kaliteli cumhurba\u015fkan\u0131 istemiyor. Tayyip size m\u00fcstahak\" dedi.  ", "claim_title": "Adalet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Vecdet \u00d6z\u2019\u00fcn \u201cTayyip size m\u00fcstahak\u201d dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-10", "claim": "Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi\u2019ndeki bir tabelada \u201cBo\u011fazi\u00e7ili Kar\u0131s\u0131n\u0131 Payla\u015fmay\u0131 Sever\u201d yaz\u0131yor.", "claim_title": "Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi\u2019ndeki bir tabelada \u201cBo\u011fazi\u00e7ili Kar\u0131s\u0131n\u0131 Payla\u015fmay\u0131 Sever\u201d yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-10", "claim": "T A M A M ve D E V A M kelimelerini i\u00e7eren tweetlerin \u00e7o\u011fu yurt d\u0131\u015f\u0131ndan at\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "G\u00f6rsellerin TAMAM ve DEVAM tweetlerinin yurtd\u0131\u015f\u0131ndan at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-09", "claim": "Muharrem \u0130nce camide halay \u00e7ekti.    ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Muharrem \u0130nce\u2019nin camide halay \u00e7ekti\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-08", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan siyonizmin kurucusu Theodor Herzl i\u00e7in d\u00fczenlenen bir ayine kat\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n Siyonizm\u2019in kurucusu Theodor Herzl i\u00e7in d\u00fczenlenen bir ayine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-08", "claim": "Amerika\u2019daki yetenek yar\u0131\u015fmas\u0131nda ilahi s\u00f6yleyen M\u00fcsl\u00fcman gen\u00e7 j\u00fcriyi a\u011flatt\u0131.", "claim_title": "Amerika\u2019da yetenek yar\u0131\u015fmas\u0131nda ilahi s\u00f6yleyen ki\u015finin j\u00fcriyi a\u011flatt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-08", "claim": "Verili\u015f tarihi 10 y\u0131l\u0131 ge\u00e7en kimliklerle 24 Haziran'da oy kullan\u0131lamayacak.", "claim_title": "Verili\u015f tarihi 10 y\u0131l\u0131 ge\u00e7en kimliklerle 24 Haziran\u2019da oy kullan\u0131lamayaca\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-07", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan 6. Ola\u011fan \u0130l Kongresi\u2019nde Meral Ak\u015fener hakk\u0131nda \u201cZilli Meral, Kemal\u2019in eteklisi\u201d ifadelerini kulland\u0131.  ", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n Meral Ak\u015fener hakk\u0131nda \u201cZilli Meral Kemal\u2019in eteklisi\u201d dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-07", "claim": "Meral Ak\u015fener ve Fethullah G\u00fclen\u2019in yan yana foto\u011fraf\u0131.    ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Meral Ak\u015fener ve Fethullah G\u00fclen\u2019i yan yana g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-07", "claim": "\u00c7ocuklar i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f Nasreddin Hoca kitab\u0131nda \u00e7ok e\u015flilikle alakal\u0131 bir b\u00f6l\u00fcm bulunuyor.", "claim_title": "Nasreddin Hoca kitab\u0131nda \u00e7ok e\u015flilikten bahsedildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-05-04", "claim": "Necmettin Erbakan bir videoda \u201cCHP\u2019ye aldan\u0131p kuyru\u011funa yap\u0131\u015fma\u201d dedi.  ", "claim_title": "Necmettin Erbakan\u2019\u0131n \u201cCHP\u2019ye aldan\u0131p kuyru\u011funa yap\u0131\u015fma\u201d dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-02", "claim": "YSK, Cumhurba\u015fkan\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in diploma \u015fart\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131.  ", "claim_title": "YSK\u2019n\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in diploma \u015fart\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-05-02", "claim": "K\u00fcba Suriye\u2019ye 2000 doktor, 1650 hem\u015fire, 35 bin doz a\u015f\u0131 ve 2 ton ila\u00e7 g\u00f6nderdi.", "claim_title": "K\u00fcba\u2019n\u0131n Suriye\u2019ye sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ve ila\u00e7 yard\u0131m\u0131 g\u00f6nderdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-04-30", "claim": "\u0130stanbul \u00dcmraniye'deki bir camide Cuma hutbesi s\u0131ras\u0131nda se\u00e7im propagandas\u0131 yap\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "\u00dcmraniye\u2019deki bir camide Cuma hutbesi s\u0131ras\u0131nda se\u00e7im propagandas\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-04-29", "claim": "MHP se\u00e7im otob\u00fcs\u00fcnde Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n foto\u011fraf\u0131 yer al\u0131yor.", "claim_title": "MHP\u2019nin se\u00e7im otob\u00fcs\u00fcnde Erdo\u011fan\u2019\u0131n foto\u011fraf\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-27", "claim": "Cumhurba\u015fkanlar\u0131n\u0131n, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Senfoni Orkestras\u0131\u2019n\u0131 dinleme say\u0131lar\u0131.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkanlar\u0131n\u0131n CSO\u2019yu dinleme say\u0131lar\u0131na dair iddialar", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-04-26", "claim": null, "claim_title": "Do\u011fu Guta ile ilgili payla\u015f\u0131lan 5 yanl\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnt\u00fc", "acknowledge": null},
{"date": "2018-04-25", "claim": "24 Haziran 2018 g\u00fcn\u00fcn\u00fc g\u00f6steren bir takvim yapra\u011f\u0131nda \u201cGeldikleri gibi giderler\u201d yaz\u0131yor.    ", "claim_title": "24 Haziran\u2019\u0131 g\u00f6steren bir takvim yapra\u011f\u0131nda \u201cGeldikleri gibi giderler\u201d yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-23", "claim": "0-6 ya\u015f aras\u0131 704 \u00e7ocuk cezaevinde.", "claim_title": "Annesiyle birlikte cezaevinde kalan 0-6 ya\u015f \u00e7ocuklar\u0131n say\u0131s\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-04-23", "claim": "TRT Haber, \u201c3 bin y\u0131ll\u0131k cami restore edildi\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir haber yapt\u0131.  ", "claim_title": "TRT Haber\u2019in \u201c3 bin y\u0131ll\u0131k cami restore edildi\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 haber yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-04-20", "claim": "2010'da 200 bine yak\u0131n kad\u0131n dekolte giyerek deprem yaratmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Buna Boobquake denildi.  ", "claim_title": "Kad\u0131nlar\u0131n dekolte giyerek deprem yaratmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-04-19", "claim": "Y\u00fcksek Se\u00e7im Kurulu \u0130Y\u0130 Parti\u2019nin se\u00e7imlere giremeyece\u011fine dair bir belge yay\u0131nlad\u0131.  ", "claim_title": "\u0130Y\u0130 Parti\u2019nin se\u00e7imlere giremeyece\u011fini belirten YSK belgesi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-19", "claim": "1 Nisan \u015eaka G\u00fcn\u00fc, Ha\u00e7l\u0131 Ordusu komutan\u0131n\u0131n End\u00fcl\u00fcs M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n\u0131 katletmek i\u00e7in ba\u015fvurdu\u011fu bir hile \u00fczerine ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.", "claim_title": "1 Nisan\u2019\u0131n M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 katletmek i\u00e7in ba\u015fvurulan hileden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-17", "claim": "A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi vize s\u0131nav\u0131nda sorulan cinsiyet\u00e7i soru.  ", "claim_title": "A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi s\u0131nav\u0131nda cinsiyet\u00e7i soru soruldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-04-16", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019nin 2019 y\u0131l\u0131nda sahip olaca\u011f\u0131 yerli sava\u015f gemisi.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n T\u00fcrkiye\u2019nin sahip olaca\u011f\u0131 yerli sava\u015f gemisini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-15", "claim": "\u015eam\u2019a y\u00f6nelik f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131 hava savunma sistemleri taraf\u0131ndan durduruldu.", "claim_title": "Videonun \u015eam\u2019a y\u00f6nelik f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n durduruldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-15", "claim": " Suriye\u2019de kimyasal silah ile vurularak \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc s\u00f6ylenen ki\u015filerin cesetleri hareket ediyor. ", "claim_title": "Suriye\u2019de kimyasal sald\u0131r\u0131da \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc s\u00f6ylenen ki\u015filerin hareket etti\u011fini g\u00f6steren video iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-14", "claim": "Pulitzer \u00d6d\u00fcll\u00fc gazeteci Alex Jones, Amerikan Ba\u015fkan\u0131 Trump\u2019a k\u00fcf\u00fcr etti.", "claim_title": "Pulitzer \u00f6d\u00fcll\u00fc gazeteci Alex Jones\u2019un Trump\u2019a k\u00fcf\u00fcr etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-14", "claim": "ABD\u2019nin Suriye\u2019yi vurdu\u011fu g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler.", "claim_title": "Videonun ABD\u2019nin Suriye\u2019ye ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi sald\u0131r\u0131y\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-13", "claim": "Bal\u0131klar\u0131n i\u00e7inden \u00e7\u0131kan yumurta benzeri bezeler kansere neden oluyor.  ", "claim_title": "Bal\u0131klar\u0131n i\u00e7inden \u00e7\u0131kan bezelerin kansere neden oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-12", "claim": "2006 y\u0131l\u0131ndan bu yana d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 yerlerinden binlerce insan ayn\u0131 adam\u0131 r\u00fcyas\u0131nda g\u00f6rd\u00fc.    ", "claim_title": "Binlerce insan\u0131n ayn\u0131 adam\u0131 r\u00fcyas\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-11", "claim": "Suudi Arabistan\u2019da eski Kabe imam\u0131n\u0131n da kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir organizasyonda kumar oynand\u0131.", "claim_title": "Suudi Arabistan\u2019da Kabe imam\u0131n\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir organizasyonda kumar oynand\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-11", "claim": "Hatay\u2019da ya\u015fayan Suriyeliler T\u00fcrkiye\u2019ye s\u0131\u011f\u0131nan Afganlar\u0131 protesto etti.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Suriyelilerin T\u00fcrkiye\u2019ye gelen Afganlar\u0131 protesto etti\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-10", "claim": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Trump\u2019\u0131 g\u00f6ren \u00e7ocuklar korkudan ba\u011f\u0131r\u0131yor.", "claim_title": "Videonun Trump\u2019\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in korkudan ba\u011f\u0131ran \u00e7ocuklar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-09", "claim": "Uzayda 5 ay kalan Kanadal\u0131 astronot Chris Hadfield\u2019a 1.4 milyon dolar telefon faturas\u0131 geldi.  ", "claim_title": "Uzayda 5 ay kalan astronota 1.4 milyon dolar telefon faturas\u0131 geldi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-06", "claim": "\u0130sve\u00e7 Sosyal Demokrat Partisi\u2019nden Mona Sahlin\u2019e, devletin tahsis etti\u011fi kredi kart\u0131yla kendisine \u00e7ikolata ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle soru\u015fturma a\u00e7\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Mona Sahlin ve Toblerone yolsuzluk davas\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-04-05", "claim": "Yeni Akit Gazetesi att\u0131 tweette kara deli\u011fi buzlad\u0131.    ", "claim_title": "Yeni Akit Gazetesi\u2019nin kara delik g\u00f6rselini buzlad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-05", "claim": "Kruger Ulusal Park\u0131\u2019ndaki fil, y\u00fcr\u00fcmekten yorulmu\u015f aslanlara e\u015flik ediyor.  ", "claim_title": "Kruger Ulusal Park\u0131\u2019ndaki filin yorulan aslanlara e\u015flik etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-04-04", "claim": null, "claim_title": "Kunduz\u2019a d\u00fczenlenen hava sald\u0131r\u0131s\u0131ndan oldu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan 4 yanl\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnt\u00fc", "acknowledge": null},
{"date": "2018-03-30", "claim": "Kilis\u2019te bulunan K\u00fcrtler Camii\u2019nin ismi T\u00fcrkler Camii olarak de\u011fi\u015ftirildi.  ", "claim_title": "K\u00fcrtler Camii\u2019nin isminin T\u00fcrkler Camii olarak de\u011fi\u015ftirildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-29", "claim": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump Mexico City valisine tokat att\u0131.", "claim_title": "Donald Trump\u2019\u0131n Mexico City valisine tokat att\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-29", "claim": "A Haber \u201c5 y\u0131l \u00f6nce 2,5 dolar olan benzinin litresi 1,5 dolar oldu\u201d alt band\u0131 kulland\u0131.", "claim_title": "A Haber\u2019in \u201cBenzinde tarihi d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u201d alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-28", "claim": "Osmanl\u0131 Padi\u015fah\u0131 2. Abd\u00fclhamid\u2019in ses kayd\u0131.    ", "claim_title": "2. Abd\u00fclhamid\u2019e ait oldu\u011fu iddia edilen ses kayd\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-26", "claim": "Polonya\u2019da votka k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn yerine biray\u0131 \u00f6n plana \u00e7\u0131karmak isteyen Janusz Rewi\u0144ski Bira Sevenler Partisi\u2019ni kurdu.  ", "claim_title": "Polonya\u2019da Bira Sevenler Partisi kuruldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-03-23", "claim": "ABD bankalar\u0131n\u0131 hackleyip Filistinli yard\u0131m kurulu\u015flar\u0131na para g\u00f6nderen Hamza Bendelladj idam cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "ABD bankalar\u0131n\u0131 hackleyen Hamza Bendelladj\u2019\u0131n idam cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-03-22", "claim": "\u0130srail Devleti\u2019nin kurucusu David Ben Gurion, \u0130stanbul \u00dcniversitesi\u2019nde hukuk \u00f6\u011frenimi g\u00f6rd\u00fc ve Osmanl\u0131 Devleti\u2019ne kar\u015f\u0131 \u0130ngilizlerle beraber sava\u015ft\u0131.  ", "claim_title": "\u0130srail Devleti\u2019nin kurucusu Ben Gurion\u2019un \u0130stanbul \u00dcniversitesi\u2019nde e\u011fitim g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-03-20", "claim": "Afrin\u2019de Hristiyanlara ait mezarl\u0131klar \u00d6SO militanlar\u0131 taraf\u0131ndan par\u00e7alan\u0131yor.  ", "claim_title": "Afrin\u2019de Hristiyanlara ait mezarl\u0131klar\u0131n \u00d6SO militanlar\u0131 taraf\u0131ndan par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren video iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-19", "claim": "CIA Ba\u015fkan\u0131 Gina Haspel\u2019in Irak\u2019ta i\u015fkence yaparken \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131.    ", "claim_title": "CIA Ba\u015fkan\u0131 Gina Haspel\u2019i i\u015fkence yaparken g\u00f6steren foto\u011fraf iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-18", "claim": "Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel, \u0130ngiltere ba\u015fbakan\u0131 Theresa May ve CIA\u2019in yeni ba\u015fkan\u0131 Gina Haspel ayn\u0131 karede.  ", "claim_title": "Angela Merkel, Theresa May ve Gina Haspel\u2019in ayn\u0131 foto\u011frafta oldu\u011fu iddas\u0131", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2018-03-16", "claim": "CHP \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan etekli kad\u0131n heykeli.", "claim_title": "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019nin dikti\u011fi kad\u0131n heykeli iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-15", "claim": "Ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131yla hastaneye giden adam beyinsiz oldu\u011funu \u00f6\u011frendi.  ", "claim_title": "Ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayetiyle hastaneye giden adam\u0131n \u201cbeyinsiz\u201d \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-15", "claim": "\u0130ngiliz fizik profes\u00f6r\u00fc Stephan Hawking, Vietnam Sava\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 bir eylemde.  ", "claim_title": "Stephen Hawking\u2019in Vietnam Sava\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 eyleme kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren foto\u011fraf", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-14", "claim": "Afrin Operasyonu\u2019nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Uzman \u00c7avu\u015f Orhan S\u00fcrmen\u2019in kan\u0131n\u0131n \u0131slatt\u0131\u011f\u0131 Kuran-\u0131 Kerim.  ", "claim_title": "Uzman \u00e7avu\u015f Orhan S\u00fcrmen ve kan\u0131yla \u0131sland\u0131\u011f\u0131 iddia edilen Kuran-\u0131 Kerim", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-13", "claim": "Kanada\u2019da doktorlar, maa\u015flar\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011funu s\u00f6yleyerek yap\u0131lan zamm\u0131 protesto etti.", "claim_title": "Kanadal\u0131 doktorlar\u0131n maa\u015flar\u0131na yap\u0131lan zamm\u0131 protesto etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-03-12", "claim": "Sar\u0131yer Spor Kul\u00fcb\u00fc\u2019n\u00fcn otob\u00fcs\u00fcne yap\u0131lan ta\u015fl\u0131 sald\u0131r\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Sar\u0131yer Spor Kul\u00fcb\u00fc\u2019n\u00fcn otob\u00fcs\u00fcne yap\u0131lan ta\u015fl\u0131 sald\u0131r\u0131y\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-12", "claim": "Show TV'nin, 'Kay\u0131p hizmet\u00e7inin cesedi derin dondurucuda bulundu' haberinde faile ait oldu\u011fu belirtilen foto\u011fraf.  ", "claim_title": "Show TV\u2019nin \u201ckay\u0131p hizmet\u00e7inin faili\u201d oldu\u011fu iddias\u0131yla kulland\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-09", "claim": null, "claim_title": "G\u00dcNCELLEND\u0130: Afrin Harekat\u0131\u2019ndan oldu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan 26 yanl\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnt\u00fc", "acknowledge": null},
{"date": "2018-03-08", "claim": "Marmaray \u00dcsk\u00fcdar dura\u011f\u0131nda birbirlerine sar\u0131lan ya\u015fl\u0131 \u00e7ift.    ", "claim_title": "Birbirine sar\u0131lan ya\u015fl\u0131 \u00e7ift foto\u011fraf\u0131n\u0131n Marmaray \u00dcsk\u00fcdar dura\u011f\u0131ndan oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-06", "claim": "Afrin\u2019de 8 \u015fehit verildikten sonra Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Tanzanya\u2019da davul \u00e7ald\u0131.  ", "claim_title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n Afrin\u2019de 8 askerin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesinin ard\u0131ndan davul \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-05", "claim": "Do\u011fu Guta\u2019da Alevi \u00e7ocuklar kafes i\u00e7inde gezdiriliyor.      ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Do\u011fu Guta\u2019da kafes i\u00e7inde gezdirilen Alevi \u00e7ocuklar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-03-05", "claim": "4 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuk \u00e7\u00f6lde tek ba\u015f\u0131na Suriye'den \u00dcrd\u00fcn'e ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.", "claim_title": "\u00c7\u00f6lde tek ba\u015f\u0131na y\u00fcr\u00fcyerek Suriye\u2019den \u00dcrd\u00fcn\u2019e ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan \u00e7ocuk", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-27", "claim": "TRT buz pateni g\u00f6sterisi yapan kad\u0131n sporcular\u0131 TRT logosuyla sans\u00fcrledi.", "claim_title": "TRT\u2019nin buz pateni yapan kad\u0131n sporcuyu kendi logosuyla sans\u00fcrledi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-27", "claim": "\u00d6len sahibinin foto\u011fraf\u0131n\u0131 telefonda g\u00f6ren kedi.", "claim_title": "\u00d6len sahibinin foto\u011fraf\u0131n\u0131 telefonda g\u00f6ren kedi videosu", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-24", "claim": "A Haber \u201c14 fabrika \u00f6zelle\u015ftirilince \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131 %14 d\u00fc\u015fecek\u201d alt band\u0131 kulland\u0131.", "claim_title": "A Haber\u2019in \u201c\u015eeker hastal\u0131\u011f\u0131 bitecek\u201d alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-23", "claim": "ABD\u2019li sanat\u00e7\u0131n\u0131n 46 milyon dolara sat\u0131lan eseri ket\u00e7apla yap\u0131ld\u0131.", "claim_title": "ABD\u2019li sanat\u00e7\u0131n\u0131n 46 milyon dolara sat\u0131lan tablosunun ket\u00e7apla yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-23", "claim": "T\u00fcrkiye'de kald\u0131r\u0131m yapmak i\u00e7in kesilen a\u011fa\u00e7lar.  ", "claim_title": "Kald\u0131r\u0131m yapmak i\u00e7in kesilen a\u011fa\u00e7lar\u0131n T\u00fcrkiye\u2019den oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-22", "claim": "H\u0131rs\u0131zl\u0131k yapt\u0131klar\u0131 markete giren silahl\u0131 h\u0131rs\u0131z\u0131 etkisiz hale getiren kaykayc\u0131 h\u0131rs\u0131zlar.    ", "claim_title": "Markete giren silahl\u0131 h\u0131rs\u0131z\u0131 etkisiz hale getiren kaykayc\u0131 h\u0131rs\u0131zlar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-21", "claim": "Kezzapla sebze yeti\u015ftirdi\u011fini itiraf eden \u00e7ift\u00e7i.", "claim_title": "\u00c7ift\u00e7inin kezzap kullanarak biber yeti\u015ftirdi\u011fini itiraf etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-19", "claim": "Mu\u015f Belediyesi\u2019nde \u00e7al\u0131\u015fan bir i\u015f\u00e7i \u00e7\u00f6pten toplad\u0131\u011f\u0131 kitaplarla k\u00fct\u00fcphane yapt\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Mu\u015f\u2019taki bir temizlik i\u015f\u00e7isinin olu\u015fturdu\u011fu k\u00fct\u00fcphaneyi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-16", "claim": "Adana'da cinsel istismara u\u011frad\u0131\u011f\u0131 belirtilen k\u0131z \u00e7ocu\u011funun \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "claim_title": "Adana\u2019da cinsel istismara u\u011frad\u0131\u011f\u0131 belirtilen k\u0131z \u00e7ocu\u011funun \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-15", "claim": "Starbucks kahvelerinde fil d\u0131\u015fk\u0131s\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul etti.  ", "claim_title": "Starbucks\u2019\u0131n kahvelerinde fil d\u0131\u015fk\u0131s\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-14", "claim": "Facebook\u2019ta yoruma \u201cBFF\u201d yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda yaz\u0131 ye\u015fil oluyorsa Facebook hesab\u0131 g\u00fcvende anlam\u0131na geliyor.", "claim_title": "Facebook\u2019ta yoruma \u201cBFF\u201d yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda yaz\u0131 ye\u015fil oluyorsa hesab\u0131n g\u00fcvende oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-13", "claim": "Canl\u0131 kanser h\u00fccresi sar\u0131msaktan ka\u00e7arken, alt\u0131n y\u00fcz\u00fc\u011fe do\u011fru yakla\u015f\u0131yor.  ", "claim_title": "Videonun sar\u0131msaktan ka\u00e7an canl\u0131 kanser h\u00fccresini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-12", "claim": "Suriye\u2019de ABD taraf\u0131ndan bombalanan konvoy.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Suriye\u2019de ABD taraf\u0131ndan bombalanan konvoyu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-12", "claim": "Brezilya\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye k\u00f6t\u00fc ko\u015fullar alt\u0131nda ithal edilen hayvanlar.  ", "claim_title": "Brezilya\u2019dan ithal edilen hayvanlar\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye k\u00f6t\u00fc ko\u015fullarda getirildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-02-09", "claim": "Sivillere sald\u0131rmak i\u00e7in arac\u0131na T\u00fcrkiye bayra\u011f\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131ran ABD\u2019li asker.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n kendi arac\u0131na T\u00fcrkiye bayra\u011f\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131ran ABD askerini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-08", "claim": "\u201cVampirler neden uzun ya\u015far\u201d isimli konferans.  ", "claim_title": "\u201cVampirler neden uzun ya\u015far?\u201d isimli konferans iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2018-02-07", "claim": "\u201cAlo\u201d s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fc Graham Bell\u2019in sevgilisi Allessandra Lolita Oswaldo\u2019nun isminin ilk harflerinden ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.", "claim_title": "\u201cAlo\u201d s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Graham Bell\u2019in sevgilisi Allessandra Lolita Oswaldo\u2019nun isminden geldi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-06", "claim": "Mersin'de M\u00fcft\u00fcl\u00fck binas\u0131 tabelas\u0131na \"\u00e7ocuk evlendirme dairesi\" pankart\u0131 as\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Mersin \u0130l M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc\u2019ne \u201c\u00e7ocuk evlendirme dairesi\u201d pankart\u0131 as\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-02-06", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ve Papa aras\u0131nda ya\u015fanan \u201cdenk koltuk\u201d krizi.  ", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n Papa ziyaretinde \u201cdenk koltuk\u201d krizi ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-05", "claim": "Oyuncu Robert Pattinson, New York Times\u2019a verdi\u011fi r\u00f6portajda M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.  ", "claim_title": "Robert Pattinson\u2019un NY Times\u2019a verdi\u011fi r\u00f6portajda M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-05", "claim": "BM Filistin temsilcileri ABD\u2019yi protesto etmek i\u00e7in salonda m\u00fczik a\u00e7\u0131p halay \u00e7ektiler.  ", "claim_title": "ABD\u2019nin Kud\u00fcs karar\u0131ndan sonra Filistinlilerin BM\u2019de halay \u00e7ekti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-03", "claim": "\u0130smet \u0130n\u00f6n\u00fc\u2019n\u00fcn \u00fcniformal\u0131 foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "Foto\u011frafta arkas\u0131 d\u00f6n\u00fck eli belindeki askerin \u0130smet \u0130n\u00f6n\u00fc oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-02-02", "claim": "Uzun d\u00f6nem askerlik s\u00fcresi uzat\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Uzun d\u00f6nem askerlik s\u00fcresinin 18 aya \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-30", "claim": "Afrin\u2019de YPG\u2019liler taraf\u0131ndan revir olarak kullan\u0131lan s\u0131\u011f\u0131nak.    ", "claim_title": "Videonun YPG\u2019liler taraf\u0131ndan revir olarak kullan\u0131lan s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-01-30", "claim": "T\u00fcrkiye askeri g\u00fc\u00e7leri Katar\u2019da sivilleri \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye ba\u011fl\u0131 askeri g\u00fc\u00e7lerin Katar\u2019da bir sivili \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-26", "claim": "Trabzonspor\u2019un sahas\u0131 Medikal Park Stadyumu\u2019nda Fenerbah\u00e7e mar\u015f\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131.", "claim_title": "Trabzonspor\u2019un stadyumunda Fenerbah\u00e7e mar\u015f\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-24", "claim": "Afrin\u2019de YPG taraf\u0131ndan rehin al\u0131nan T\u00fcrk askerleri.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Afrin\u2019de esir al\u0131nan T\u00fcrk askerlerini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-24", "claim": "Afrin\u2019deki operasyondan s\u0131cak g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler.", "claim_title": "Videonun Afrin\u2019deki operasyondan s\u0131cak g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-23", "claim": "TSK\u2019n\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 Afrin Harekat\u0131 s\u0131ras\u0131nda yap\u0131lan ilk roket at\u0131\u015flar\u0131.", "claim_title": "Videonun Afrin harekat\u0131 s\u0131ras\u0131nda at\u0131lan roketleri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-01-22", "claim": "Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131 s\u0131ras\u0131nda ate\u015flenen roketler.  ", "claim_title": "Videonun Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131 s\u0131ras\u0131nda ate\u015flenen roketleri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-22", "claim": "YPG taraf\u0131ndan esir al\u0131nan T\u00fcrk askerleri.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n YPG taraf\u0131ndan esir al\u0131nan T\u00fcrk askerlerini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-22", "claim": "Afrin Harekat\u0131\u2019nda sald\u0131r\u0131ya u\u011frayan TSK\u2019ya ait tanklar.", "claim_title": "Foto\u011fraflar\u0131n Afrin\u2019de TSK\u2019ya ait tanklar\u0131n imha edildi\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-21", "claim": "Afrin\u2019e giren TSK pilotlar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri.", "claim_title": "Videonun Afrin hava harekat\u0131nda g\u00f6revli F-16\u2019lara ait oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-21", "claim": "TSK\u2019n\u0131n Afrin Harekat\u0131\u2019nda yaralanan \u00e7ocuk.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Afrin Harekat\u0131 s\u0131ras\u0131nda yaralanan bir \u00e7ocu\u011fu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-01-21", "claim": "Afrin\u2019de s\u0131cak \u00e7at\u0131\u015fma g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri.", "claim_title": "Videonun Afrin\u2019deki s\u0131cak \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-19", "claim": "CHP Kad\u0131n Kollar\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bir pankartta, \u201csevi\u015firiz cenabet gezeriz\u201d yaz\u0131yor.", "claim_title": "CHP Kad\u0131n Kollar\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bir pankartta \u201csevi\u015firiz cenabet gezeriz\u201d yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-19", "claim": "TBMM \u00f6n\u00fcnde benzin d\u00f6kerek kendini yakan vatanda\u015f.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n meclisin \u00f6n\u00fcnde kendisini ate\u015fe veren ki\u015fiye ait oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-17", "claim": "T\u00dcB\u0130TAK, nohut suyunu tanesinden ay\u0131ran ka\u015f\u0131k projesini son 15 y\u0131l\u0131n en ba\u015far\u0131l\u0131 projesi olarak se\u00e7ti.", "claim_title": "T\u00dcB\u0130TAK\u2019\u0131n nohut suyunu tanesinden ay\u0131ran ka\u015f\u0131\u011f\u0131 son 15 y\u0131l\u0131n en ba\u015far\u0131l\u0131 projesi se\u00e7ti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-16", "claim": "\u00c7orab\u0131n i\u00e7ine bir dilim so\u011fan koymak a\u011fr\u0131, y\u00fcksek ate\u015f, nezle, enfeksiyon gibi sa\u011fl\u0131k problemlerine iyi geliyor.    ", "claim_title": "\u00c7orab\u0131n i\u00e7ine bir dilim so\u011fan koyman\u0131n baz\u0131 hastal\u0131klara iyi geldi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-15", "claim": "\u00c7anakkale Sava\u015f\u0131'nda din g\u00f6revlileri, Bo\u015fnaklar, Arnavutlar ve Araplar askerlikten muaf tutuldu. Hi\u00e7biri \u00c7anakkale'de sava\u015fmad\u0131.    ", "claim_title": "Din g\u00f6revlileri, Bo\u015fnaklar, Arnavutlar ve Araplar\u0131n \u00c7anakkale\u2019de sava\u015fmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2018-01-10", "claim": "Keskino\u011flu markal\u0131 yumurtalarda vir\u00fcs oldu\u011fu i\u00e7in tavuklar\u0131 imha edildi. Vir\u00fcsl\u00fc yumurtalar T\u00fcrkiye\u2019nin her yerine g\u00f6nderiliyor.", "claim_title": "Keskino\u011flu ve vir\u00fcsl\u00fc yumurtalar iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-09", "claim": "Bolu\u2019da imam nikah\u0131yla evlendirilen 11 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z\u0131n sekiz ayl\u0131k hamile oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.    ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Bolu\u2019da ya\u015fayan 11 ya\u015f\u0131ndaki hamile k\u0131z \u00e7ocu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-08", "claim": "\u201cFire and Fury\u201d isimli kitapta, ABD Ba\u015fkan\u0131 Trump\u2019\u0131n goril kanal\u0131 izledi\u011fi ve gorillerle konu\u015ftu\u011fu belirtildi.  ", "claim_title": "Trump hakk\u0131ndaki kitapta ABD Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n gorillerle konu\u015ftu\u011funun belirtildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-04", "claim": "\u0130ran\u2019da 300 bin ki\u015fi \u015feriat rejimine isyan ediyor.  ", "claim_title": "Videonun \u0130ran\u2019da rejimi protesto edenleri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-03", "claim": "\u00c7in\u2019de Uygurlu M\u00fcsl\u00fcmana yap\u0131lan i\u015fkence.  ", "claim_title": "Videonun \u00c7in\u2019de M\u00fcsl\u00fcman bir Uygur T\u00fcrk\u00fcne \u015fiddet uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2018-01-02", "claim": "CHP\u2019nin \u015fapka takmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in ast\u0131\u011f\u0131 insanlar.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u015fapka takmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in CHP\u2019nin idam etti\u011fi insanlar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-29", "claim": "\u015eair Mehmet Akif Ersoy\u2019un y\u0131lba\u015f\u0131 hakk\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiir.    ", "claim_title": "Mehmet Akif Ersoy\u2019un yazd\u0131\u011f\u0131 iddia edilen y\u0131lba\u015f\u0131 \u015fiiri", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-28", "claim": "WhatsApp\u2019tan g\u00f6nderilen \u201cNoel Kutlama Mesaj\u0131\u201d vir\u00fcs bula\u015ft\u0131r\u0131yor.", "claim_title": "WhatsApp\u2019tan g\u00f6nderilen Noel kutlama mesaj\u0131n\u0131n vir\u00fcs bula\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-26", "claim": "\u0130srailliler Filistinli bir \u00e7ocu\u011fa k\u00f6pekle sald\u0131rd\u0131.", "claim_title": "Videonun Filistinli \u00e7ocu\u011fa k\u00f6pekle sald\u0131ran \u0130sraillileri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-25", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019deki bir kre\u015fte \u00e7ocuklara \u015fiddet uygulayan \u00f6\u011fretmen bulunam\u0131yor.  ", "claim_title": "Videonun T\u00fcrkiye\u2019deki bir kre\u015fte \u00e7ocuklar\u0131 d\u00f6ven \u00f6\u011fretmeni g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-21", "claim": "Yeni kimlik kartlar\u0131 i\u00e7in y\u0131lda 90 TL aidat \u00f6denecek.", "claim_title": "Yeni kimlikler i\u00e7in y\u0131ll\u0131k 90 TL aidat \u00f6denece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-19", "claim": "K\u0131r\u0131lan tasarruflu ampuller i\u00e7lerindeki c\u0131va nedeniyle zehirlenmeye sebep olabilir.", "claim_title": "K\u0131r\u0131lan tasarruflu ampullerin c\u0131va zehirlenmesine sebep olabildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-12-18", "claim": "\u0130srail polisi Filistinli bir \u00e7ocu\u011fu bo\u011farak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.", "claim_title": "Videonun \u0130srail polisinin Filistinli bir \u00e7ocu\u011fu bo\u011farak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-18", "claim": "Tak\u0131nt\u0131l\u0131 \u015fekilde selfie \u00e7ekenler i\u00e7in kullan\u0131lan \u201cSelfitis\u201d Amerikan Psikiyatri Derne\u011fi taraf\u0131ndan hastal\u0131k olarak kabul edildi. Nottingham Trent \u00dcniversitesi konu \u00fczerine ara\u015ft\u0131rma yay\u0131nlad\u0131.    ", "claim_title": "Selfitis\u2019in Amerikan Psikiyatri Derne\u011fi taraf\u0131ndan hastal\u0131k olarak kabul edildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-12-14", "claim": "Papa Francis, Rothschild\u2019in elini \u00f6pt\u00fc.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Papa\u2019n\u0131n Rothschild\u2019in elini \u00f6pt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-14", "claim": "Sadi Erk\u0131l\u0131\u00e7 Umre\u2019ye gitmek isteyen 120 ki\u015filik kafileyi Rio Karnaval\u0131\u2019na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.      ", "claim_title": "Umre\u2019ye gitmek isteyen 120 ki\u015filik kafilenin Rio Karnaval\u0131\u2019na g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-13", "claim": "Fransa, Cezayir\u2019de i\u015fgal s\u0131ras\u0131nda \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc insanlar\u0131n kafataslar\u0131n\u0131 bir m\u00fczede muhafaza edip, sergiliyor.", "claim_title": "Paris\u2019teki \u0130nsan M\u00fczesi\u2019nde Cezayirliler\u2019in kafataslar\u0131n\u0131n sergilendi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-12-12", "claim": "Uzaydan gelen vir\u00fcs 23 Aral\u0131k\u2019ta D\u00fcnya\u2019y\u0131 yok edecek.  ", "claim_title": "Uzaydan gelen vir\u00fcs\u00fcn 23 Aral\u0131k\u2019ta D\u00fcnya\u2019y\u0131 yok edece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-11", "claim": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 onayl\u0131 bir ilk yard\u0131m kitab\u0131nda ay\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na kar\u015f\u0131 ne yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi ve ay\u0131n\u0131n nas\u0131l \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi gerekti\u011fine dair a\u00e7\u0131klamalar yer ald\u0131.  ", "claim_title": "Ay\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131yla ilgili g\u00f6rselin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 onayl\u0131 ilk yard\u0131m kitab\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-08", "claim": "Yunanistan medyas\u0131 Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131 kurt, Yunanistan Cumhurba\u015fkan\u0131 Pavlopoulos\u2019u ise kuzu olarak tasvir etti.", "claim_title": "Yunanistan medyas\u0131n\u0131n Erdo\u011fan\u2019\u0131 kurta Pavlopoulos\u2019u kuzuya benzeten g\u00f6rsel yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-08", "claim": "Kalp krizi ge\u00e7iren ki\u015fi sadece toplu i\u011fne kullan\u0131larak kurtar\u0131labilir.", "claim_title": "Toplu i\u011fne kullanarak kalp krizi ge\u00e7iren ki\u015finin hayat\u0131n\u0131n kurtar\u0131labilece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-07", "claim": "Sanat severlerin bo\u015f duvarlar\u0131 izledi\u011fi G\u00f6r\u00fcnmez Oda isimli foto\u011fraf sergisi.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n insanlar\u0131n bo\u015f duvarlar\u0131 izledi\u011fi bir sergiden oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-06", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019de kad\u0131nlara se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131 verilmesiyle ilgili Kanada\u2019da yay\u0131nlanan karikat\u00fcr.", "claim_title": "Kanada\u2019da T\u00fcrkiye\u2019deki kad\u0131nlar\u0131n se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131yla ilgili karikat\u00fcr yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-12-06", "claim": "Bo\u011fa g\u00fcre\u015fi s\u0131ras\u0131nda, bo\u011fa kendisine sald\u0131rmay\u0131nca i\u015fini b\u0131rakan matador.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n matadorun son bo\u011fa g\u00fcre\u015fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-05", "claim": "Mardin\u2019de bir \u00f6\u011fretmenin duvara \u00e7izdi\u011fi resim.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Mardin\u2019de okul duvar\u0131na \u00e7izilen bir resmi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-04", "claim": "Tokyo\u2019da insan eti satan restoran a\u00e7\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Tokyo\u2019da insan eti satan restoran a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-12-01", "claim": null, "claim_title": "HIV ve AIDS ile ilgili 12 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2017-11-28", "claim": "Rusya\u2019da meydana gelen n\u00fckleer s\u0131z\u0131nt\u0131 nedeniyle radyasyon y\u00fckl\u00fc bulutlar T\u00fcrkiye\u2019yi de etkiledi.  ", "claim_title": "Rusya kaynakl\u0131 n\u00fckleer s\u0131z\u0131nt\u0131 ve radyoaktif bulutlar\u0131n T\u00fcrkiye\u2019den ge\u00e7ti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-11-27", "claim": "\u00c7aml\u0131ca Tepesi\u2019ne yap\u0131lan \u00c7aml\u0131ca Camii in\u015faat\u0131n\u0131n yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 tahribat.", "claim_title": "\u00c7aml\u0131ca Tepesi\u2019ndeki tahribat iddias\u0131 ve kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 foto\u011fraflar\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-11-24", "claim": "Japonya\u2019da g\u00f6revliler yolcular\u0131 metroya s\u0131\u011fd\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.", "claim_title": "Videonun Japonya\u2019da g\u00f6revlilerin yolcular\u0131 metroya s\u0131\u011fd\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-11-23", "claim": "\u0130ran\u2019da evlendirilen \u00e7ocuk gelinler.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u0130ran\u2019da evlendirilen \u00e7ocuk gelinleri g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-22", "claim": "Reza Zarrab\u2019\u0131n Osman G\u00f6k\u00e7ek\u2019e g\u00f6nderdi\u011fi para transferinin d\u00f6k\u00fcm\u00fc.", "claim_title": "Osman G\u00f6k\u00e7ek\u2019e para transfer edildi\u011fini g\u00f6steren belge ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-21", "claim": "G\u0131dalarda bulunan Solitin isimli \u00f6l\u00fcmc\u00fcl kimyasal.", "claim_title": "S\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerinde Solitin isimli \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir kimyasal bulundu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-20", "claim": "Kissinger yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u201c3.D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 \u00e7ok yak\u0131n\u201d dedi.", "claim_title": "Kissinger\u2019\u0131n \u201c3. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 \u00e7ok yak\u0131n\u201d dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-19", "claim": "International SOS\u2019a g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en tehlikeli \u00fclkeleri aras\u0131nda T\u00fcrkiye 9\u2019uncu s\u0131rada.", "claim_title": "International SOS\u2019a g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019nin en tehlikeli 9\u2019uncu \u00fclke oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-16", "claim": "Irak\u2019taki depremin ard\u0131ndan \u00e7ekilen foto\u011fraf.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Irak\u2019taki depremin ard\u0131ndan \u00e7ekildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-15", "claim": "Oyuncu ve sunucu Yunus G\u00fcn\u00e7e\u2019nin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 televizyon program\u0131nda \u201cT\u00fcrkiye\u2019nin Dostoyevski\u2019siyim\u201d dedi\u011fine ili\u015fkin alt bant kullan\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "Yunus G\u00fcn\u00e7e\u2019nin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 programda \u201cT\u00fcrkiye\u2019nin Dostoyevski\u2019siyim\u201d alt band\u0131 kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-10", "claim": "\u201cE\u011fer bir g\u00fcn benim s\u00f6zlerim bilimle ters d\u00fc\u015ferse, bilimi se\u00e7in\u201d s\u00f6z\u00fc Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019e ait.  ", "claim_title": "\u201cE\u011fer bir g\u00fcn benim s\u00f6zlerim bilimle ters d\u00fc\u015ferse bilimi se\u00e7in\u201d s\u00f6z\u00fcn\u00fcn Atat\u00fcrk\u2019e ait oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-10", "claim": "Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn n\u00fcfus k\u00fct\u00fck numaras\u0131 19\u2019du. N\u00fcfus c\u00fczdan\u0131 numaras\u0131 ise 19\u2019un kat\u0131 olan 993814 say\u0131s\u0131yd\u0131.", "claim_title": "Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131ndaki 19 say\u0131s\u0131na dayand\u0131r\u0131lan tesad\u00fcflerle ilgili iddialar", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-11-09", "claim": "Elon Musk, Tesla ara\u00e7 fabrikas\u0131n\u0131 anlat\u0131rken Gelibolu \u00f6rne\u011fini verdi.", "claim_title": "Elon Musk\u2019\u0131n Tesla ara\u00e7 fabrikas\u0131n\u0131 anlat\u0131rken Gelibolu \u00f6rne\u011fini verdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-11-09", "claim": "\u201cHumeyni\u2019yi seviyorum Atat\u00fcrk\u2019\u00fc sevmiyorum\u201d diyen Nuray Canan Bezirgan kocas\u0131 taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "claim_title": "Atat\u00fcrk\u2019\u00fc sevmedi\u011fini s\u00f6yleyerek g\u00fcndem olan Nuray Canan\u2019\u0131n kocas\u0131 taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-08", "claim": "Starbucks, Suudi Arabistan\u2019da farkl\u0131 logo kullan\u0131yor.", "claim_title": "Starbucks\u2019\u0131n Suudi Arabistan\u2019da farkl\u0131 logo kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-11-07", "claim": "T\u00fcm telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri, WhatsApp\u2019taki t\u00fcm mesajlar ve aramalar kaydedilecek.  ", "claim_title": "Sosyal medya platformlar\u0131n\u0131n anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve t\u00fcm konu\u015fmalar\u0131n kaydedilece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-03", "claim": "\u0130spanya\u2019daki \u201cKim Milyoner Olmak \u0130ster?\u201d yar\u0131\u015fmas\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019ye ili\u015fkin diktat\u00f6rl\u00fck sorusu.", "claim_title": "\u0130spanya\u2019daki \u201cKim Milyoner Olmak \u0130ster?\u201d program\u0131nda sorulan soru iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-02", "claim": "\u0130smet \u0130n\u00f6n\u00fc\u2019n\u00fcn Harf Devrimi hakk\u0131nda s\u00f6yledikleri.", "claim_title": "\u0130smet \u0130n\u00f6n\u00fc\u2019n\u00fcn Harf Devrimi hakk\u0131nda s\u00f6yledi\u011fi iddia edilen s\u00f6zler", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-11-01", "claim": "Facebook Messenger\u2019\u0131n 10.y\u0131l mesaj\u0131n\u0131 25 ki\u015fiyle payla\u015f\u0131nca 7 GB internet hakk\u0131 kazan\u0131l\u0131yor.  ", "claim_title": "Facebook Messenger\u2019\u0131n 10. y\u0131l mesaj\u0131 payla\u015f\u0131larak 7 GB kazan\u0131labildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-30", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n yan\u0131nda fl\u00fctle \u0130zmir Mar\u015f\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n yan\u0131nda fl\u00fctle \u0130zmir Mar\u015f\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-29", "claim": "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn g\u00fclerken \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011frafta Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn g\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-29", "claim": "Rizeli i\u015f adam\u0131 Hakan T\u00fczel, Atat\u00fcrk bask\u0131l\u0131 tuvalet ka\u011f\u0131d\u0131n\u0131 tescilletti.", "claim_title": "Atat\u00fcrk foto\u011fraf\u0131 bask\u0131l\u0131 tuvalet ka\u011f\u0131tlar\u0131na izin \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-27", "claim": "Japonlar g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne lazerle u\u00e7u\u015f rotas\u0131 \u00e7izdi.", "claim_title": "Japonya\u2019da g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne lazerle u\u00e7u\u015f rotas\u0131 \u00e7izildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-25", "claim": "Antalya'da ger\u00e7ekle\u015fen Kum Heykel Festivali\u2019ndeki Atat\u00fcrk heykeli.", "claim_title": "Antalya Kum Heykel Festivali\u2019ndeki Atat\u00fcrk heykeli", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-23", "claim": "Dubai\u2019de yap\u0131lan f\u0131rlatma deneyinde f\u0131rlat\u0131lan ki\u015fi \u00f6ld\u00fc.", "claim_title": "Videonun, Dubai\u2019deki bir f\u0131rlatma deneyini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-20", "claim": "Schengen vizesi isteyen \u00fclkelerde vize ko\u015fullar\u0131 de\u011fi\u015fti.", "claim_title": "D\u00f6rt AB \u00fclkesinin vize ko\u015fullar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-19", "claim": "K\u00f6r do\u011fan bir bebe\u011fin ameliyat masraflar\u0131 WhatsApp taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanacak.", "claim_title": "G\u00f6zleri g\u00f6rmeyen bebe\u011fin ameliyat masraflar\u0131n\u0131 WhatsApp\u2019\u0131n kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-16", "claim": "Rusya devlet ba\u015fkan\u0131 Putin gen\u00e7li\u011finde garson olarak Saddam H\u00fcseyin\u2019e hizmet etti.", "claim_title": "Saddam H\u00fcseyin\u2019e hizmet eden garsonun Putin oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-13", "claim": "T\u00fcrk hackerlar NASA\u2019n\u0131n internet sitesini ele ge\u00e7irdi.", "claim_title": "T\u00fcrk hackerlar\u0131n NASA\u2019n\u0131n internet sitesini ele ge\u00e7irdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-12", "claim": "Trafik kazas\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Aleyna G. isimli gen\u00e7 k\u0131z cenaze arabas\u0131nda tecav\u00fcze u\u011frad\u0131.", "claim_title": "Hayat\u0131n\u0131 kaybeden gen\u00e7 k\u0131za cenaze arac\u0131 \u015fof\u00f6r\u00fcn\u00fcn tecav\u00fcz etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-12", "claim": "Eski futbolcu George Weah Liberya devlet ba\u015fkan\u0131 oldu.", "claim_title": "Eski futbolcu George Weah\u2019in Liberya Cumhurba\u015fkan\u0131 se\u00e7ildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-11", "claim": "ABD\u2019nin vize karar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan CHP Milletvekili \u00d6zt\u00fcrk Y\u0131lmaz \u201cABD t\u00fcm T\u00fcrkiye\u2019yi de\u011fil AK Partilileri cezaland\u0131rs\u0131n\u201d dedi.  ", "claim_title": "CHP\u2019li \u00d6zt\u00fcrk Y\u0131lmaz \u201cABD t\u00fcm T\u00fcrkiye\u2019yi de\u011fil AK Partilileri cezaland\u0131rs\u0131n\u201d dedi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-09", "claim": "Aamir Khan L\u00d6SEV\u2019e 2 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015f yapt\u0131.", "claim_title": "Aamir Khan\u2019\u0131n L\u00d6SEV\u2019e 2 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-05", "claim": "BirG\u00fcn, Cumhuriyet, S\u00f6zc\u00fc, H\u00fcrriyet gazeteleri ayn\u0131 foto\u011fraf\u0131 farkl\u0131 haberle birlikte kulland\u0131.", "claim_title": "Ayn\u0131 foto\u011fraf\u0131n farkl\u0131 haberler i\u00e7in kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-05", "claim": "Suudi Arabistan\u2019da kad\u0131nlar\u0131n araba s\u00fcrmesine engel olan yasa\u011f\u0131n kalkmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan erkekler araba s\u00fcren kad\u0131nlar\u0131 d\u00f6vd\u00fc.", "claim_title": "Videonun Suudi Arabistan\u2019da araba s\u00fcren kad\u0131nlar\u0131n d\u00f6v\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-04", "claim": "\u0130brahim Tatl\u0131ses, Irak K\u00fcrdistan B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi taraf\u0131ndan yap\u0131lan referandumda oy kulland\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n \u0130brahim Tatl\u0131ses\u2019in IKBY\u2019de yap\u0131lan ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k referandumunda oy kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-03", "claim": "Hollanda'da \u0131rk\u00e7\u0131 adam camiye sald\u0131r\u0131yor, ka\u00e7arken araba \u00e7arp\u0131yor.", "claim_title": "Videonun Hollanda\u2019da camiye sald\u0131ran bir adam\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-10-02", "claim": "\u0130nsan \u015feklindeki kad\u0131n robot.", "claim_title": "Videonun insan \u015feklinde bir kad\u0131n robotu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-29", "claim": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda Fas ve Tunus gibi M\u00fcsl\u00fcman \u00fclkelere s\u0131\u011f\u0131nan Avrupal\u0131lar.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019ndan ka\u00e7\u0131p M\u00fcsl\u00fcman \u00fclkelere s\u0131\u011f\u0131nan Avrupal\u0131lar\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-28", "claim": "Adnan Menderes\u2019i idam eden ki\u015fi, 1959 y\u0131l\u0131nda Menderes i\u00e7in \u00e7ocu\u011funu kurban etmek isteyen Gece Bek\u00e7isi Kara Kemal\u2019di.", "claim_title": "\u00c7ocu\u011funu Menderes i\u00e7in kurban etmek isteyen ki\u015fi ile Menderes\u2019in cellad\u0131 ayn\u0131 ki\u015fi mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-26", "claim": "Plastik po\u015fete kitaplar\u0131n\u0131 koyup okula giden \u00e7ocuk foto\u011fraf\u0131 T\u00fcrkiye'den.", "claim_title": "Kitaplar\u0131n\u0131 po\u015fetle okula g\u00f6t\u00fcren \u00e7ocu\u011fun foto\u011fraf\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019den oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2017-09-25", "claim": "\u0130BB Ba\u015fkan\u0131 olaca\u011f\u0131 konu\u015fulan Emine Erdo\u011fan\u2019\u0131n akrabas\u0131 G\u00f6ksel G\u00fcm\u00fc\u015fda\u011f, 15 y\u0131l \u00f6nce arabada ci\u011fer sat\u0131yordu.", "claim_title": "G\u00f6ksel G\u00fcm\u00fc\u015fda\u011f\u2019\u0131n seyyar ci\u011fer sat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan foto\u011fraf", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-25", "claim": "Fenerbah\u00e7e Spor Kul\u00fcb\u00fc Derea\u011fz\u0131 Tesisleri\u2019ndeki bir duvarda \u201cBir \u015eekilde Kazan\u201d yaz\u0131yor.", "claim_title": "Fenerbah\u00e7e\u2019ye ait tesisin duvar\u0131nda \u201cBir \u015fekilde kazan\u201d yazd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-23", "claim": "Kurt s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fcn dizili\u015findeki ilgin\u00e7 sistem.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n kurt s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fcn dizili\u015findeki ilgin\u00e7 sistemi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-22", "claim": "K\u0131z\u0131lderililerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 topraklar \u00fczerinden ge\u00e7en bir u\u00e7ak K\u0131z\u0131lderili sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011fram\u0131\u015ft\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n K\u0131z\u0131lderili sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frayan bir u\u00e7a\u011f\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-21", "claim": null, "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019de ya\u015fayan Suriyelilerle ilgili internette yay\u0131lan 28 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2017-09-20", "claim": "U\u00e7akta do\u011fan bir bebek d\u00fcnya vatanda\u015f\u0131 say\u0131l\u0131r, t\u00fcm \u00fclkelere vizesiz girer, u\u00e7ak THY\u2019ye aitse e\u011fitim masraflar\u0131 THY taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lan\u0131r, ya\u015fam boyu \u00fccretsiz u\u00e7ar.", "claim_title": "U\u00e7akta do\u011fan bebeklerin e\u011fitim ve vatanda\u015fl\u0131k haklar\u0131na dair iddialar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-19", "claim": "Kantinden domuz etinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep eden M\u00fcsl\u00fcman ailelere Kanadal\u0131 Belediye Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131 mektup.", "claim_title": "Kanadal\u0131 bir belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n M\u00fcsl\u00fcman ailelere yazd\u0131\u011f\u0131 mektup iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-18", "claim": "Pepsi\u2019deki bir \u00e7al\u0131\u015fan i\u00e7eceklere HIV bula\u015ft\u0131rd\u0131.", "claim_title": "Pepsi \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n i\u00e7eceklere HIV bula\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-15", "claim": "Irma Kas\u0131rgas\u0131 s\u0131ras\u0131nda duyulan ezan sesi.", "claim_title": "Irma Kas\u0131rgas\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekilen bir videoda ezan sesi duyuldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-13", "claim": "Irma Kas\u0131rgas\u0131 g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde \u201cinsan y\u00fcz\u00fc \u015feklinde\u201d bulutlar olu\u015fturdu.", "claim_title": "Irma Kas\u0131rgas\u0131 s\u0131ras\u0131nda insan y\u00fcz\u00fc \u015feklinde bulutlar olu\u015ftu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-12", "claim": "Suriyeli bir s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 hastanede kad\u0131n doktoru d\u00f6vd\u00fc.", "claim_title": "Suriyeli bir s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131n\u0131n doktor d\u00f6vd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan video Rusya\u2019dan", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-11", "claim": " ABD\u2019yi etkisi alt\u0131na alan Irma Kas\u0131rgas\u0131.", "claim_title": "Irma Kas\u0131rgas\u0131\u2019ndan oldu\u011fu iddia edilen videolar", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-11", "claim": "Yozgat\u2019ta \u0130smaila\u011fa Cemaati \u015feyhinin s\u00fcnnet derisini \u00f6pt\u00fcrd\u00fcler.  ", "claim_title": "\u0130smaila\u011fa Cemaati \u015feyhinin s\u00fcnnet derisinin \u00f6pt\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-09", "claim": "CHP Milletvekili Sezgin Tanr\u0131kulu YPG flamal\u0131 tablonun \u00f6n\u00fcnde poz verdi.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Sezgin Tanr\u0131kulu\u2019nun YPG flamal\u0131 tablonun \u00f6n\u00fcnde poz verdi\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-09", "claim": "Bursa\u2019da iki Suriyeli, bir kad\u0131n\u0131 ka\u00e7\u0131r\u0131p, tecav\u00fcz ettikten sonra \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.", "claim_title": "\u0130ki Suriyelinin Bursa\u2019da bir kad\u0131n\u0131 ka\u00e7\u0131r\u0131p tecav\u00fcz etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-08", "claim": "T\u00fcrkiye e\u011fitimde 71, adalette de 99. s\u0131rada yer al\u0131yor.", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019nin e\u011fitimde 71 adalette 99\u2019uncu s\u0131rada yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-09-08", "claim": "T\u00fcrkiye \u00e7ocuk pornosunda ilk be\u015fte, hayvan tecav\u00fcz\u00fcnde birinci s\u0131rada yer al\u0131yor.", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019nin \u00e7ocuk pornosunda ilk be\u015fte hayvan tecav\u00fcz\u00fcnde birinci s\u0131rada yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2017-09-06", "claim": "Sedat Peker\u2019e ait sa\u011fl\u0131k raporu.", "claim_title": "Sedat Peker\u2019e ait oldu\u011fu iddia edilen sa\u011fl\u0131k raporu", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-09-05", "claim": null, "claim_title": "G\u00dcNCELLEND\u0130: Arakan\u2019daki M\u00fcsl\u00fcman katliam\u0131ndan oldu\u011fu iddias\u0131yla payla\u015f\u0131lan 18 yanl\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnt\u00fc", "acknowledge": null},
{"date": "2017-08-28", "claim": "Arakan\u2019daki M\u00fcsl\u00fcman \u00e7ocuklar\u0131n elleri motosikletle ezildi.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n, Arakan\u2019daki M\u00fcsl\u00fcman \u00e7ocuklara i\u015fkence yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-28", "claim": "NASA D\u00fcnya'n\u0131n Kas\u0131m'da 15 g\u00fcn kararaca\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131.", "claim_title": "NASA\u2019n\u0131n D\u00fcnya\u2019n\u0131n Kas\u0131m\u2019da 15 g\u00fcn kararaca\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-28", "claim": "Almanya\u2019da bir Japon kafesinde Atat\u00fcrk\u2019e \u00f6zel k\u00f6\u015fe yap\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Almanya\u2019da bir Japon kafesinde Atat\u00fcrk\u2019e \u00f6zel k\u00f6\u015fe yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-08-25", "claim": "Bursa\u2019da ya\u015fayan Suriyeliler bir at\u0131, kafas\u0131na vurarak \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor.", "claim_title": "Bursa\u2019da ya\u015fayan Suriyelilerin bir at\u0131 kafas\u0131na vurarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-24", "claim": "Di\u015f macunun alt\u0131ndaki renkli i\u015faretler macundaki kimyasal madde oran\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Di\u015f macunu t\u00fcplerindeki renkli i\u015faretlerin macundaki kimyasal oran\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-23", "claim": "T\u00dcB\u0130TAK proje sergisinde \u201cSu ile \u00e7al\u0131\u015fan cami \u00e7e\u015fmesi\u201d adl\u0131 proje yer ald\u0131.", "claim_title": "T\u00dcB\u0130TAK sergisinde \u201cSu ile \u00e7al\u0131\u015fan cami \u00e7e\u015fmesi\u201d isimli bir projenin yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-22", "claim": "G\u00fcne\u015f tutulmas\u0131n\u0131n uzaydan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n, G\u00fcne\u015f tutulmas\u0131n\u0131n uzaydan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-18", "claim": "\u00d6SYM taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re 131 bin 746 Suriyeli gen\u00e7 \u00fcniversitelere yerle\u015ftirildi.", "claim_title": "131 bin 746 Suriyeli\u2019nin \u00fcniversiteye yerle\u015ftirildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-17", "claim": "Deniz Gezmi\u015f\u2019in as\u0131lmas\u0131 i\u00e7in 144 CHP\u2019li vekilin 97\u2019si \u201cEvet\u201d oyu kulland\u0131. ", "claim_title": "Deniz Gezmi\u015f\u2019in as\u0131lmas\u0131 i\u00e7in 144 CHP\u2019li vekilden 97\u2019sinin \u201cEvet\u201d oyu kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-15", "claim": "Nazi Almanyas\u0131\u2019ndan ka\u00e7an Alman bilim insanlar\u0131 T\u00fcrkiye\u2019ye s\u0131\u011f\u0131nd\u0131.", "claim_title": "Nazi Almanyas\u0131\u2019ndan ka\u00e7an Alman bilim insanlar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye s\u0131\u011f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-08-15", "claim": "Irakl\u0131 bir din adam\u0131 kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 televizyon program\u0131nda \u201cIrakl\u0131 bir Atat\u00fcrk\u2019e ihtiyac\u0131m\u0131z var\u201d dedi.", "claim_title": "Irakl\u0131 din adam\u0131n\u0131n \u201cIrakl\u0131 bir Atat\u00fcrk\u2019e ihtiyac\u0131m\u0131z var\u201d dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-08-14", "claim": "Kemal Karpat, Osmanl\u0131 Devleti\u2019nde okuryazar oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 66 olarak tespit etti.", "claim_title": "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nde okuryazar oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 66 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-11", "claim": "\u00c7in\u2019deki depremde g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde u\u00e7an ku\u015flar.", "claim_title": "Videonun, \u00c7in\u2019deki deprem s\u0131ras\u0131nda ku\u015flar\u0131n s\u00fcr\u00fc halinde u\u00e7tuklar\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-11", "claim": null, "claim_title": "#DersimYan\u0131yor etiketiyle payla\u015f\u0131lan 6 yanl\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnt\u00fc", "acknowledge": null},
{"date": "2017-08-10", "claim": "\u0130sve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Stefan L\u00f6fven'in Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan hakk\u0131ndaki s\u00f6zleri.", "claim_title": "\u0130sve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131\u2019n\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-08", "claim": "Almanya\u2019n\u0131n Duisburg kentinde yere \u00e7\u00f6p atanlar\u0131 uyarmak i\u00e7in \u00e7\u00f6p kutular\u0131na yaln\u0131zca T\u00fcrk isimleri yaz\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Almanya\u2019da \u00e7\u00f6p kutular\u0131 \u00fczerindeki yaz\u0131larla yaln\u0131zca T\u00fcrkler uyar\u0131ld\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-08", "claim": "TRT\u2019nin d\u00fczenledi\u011fi bilim yar\u0131\u015fmas\u0131nda \u201cOrganik Ho\u015faf\u201d isimli proje \"Alzheimer Hastalar\u0131 \u0130\u00e7in \u00c7ip\" projesini geride b\u0131rakarak birinci oldu.", "claim_title": "TRT\u2019deki bilim yar\u0131\u015fmas\u0131nda \u201cOrganik Ho\u015faf\u201d projesinin birinci oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-03", "claim": "30 Temmuz 2017\u2019de, Suru\u00e7\u2019ta bir vatanda\u015f \u201cA\u00e7\u0131m a\u00e7\u201d diyerek kendini yakt\u0131.", "claim_title": "Suru\u00e7\u2019ta bir ki\u015finin kendini yakt\u0131\u011f\u0131 haberi eski tarihli", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-08-02", "claim": " Avustralya, Amerika, Norve\u00e7 gibi \u00fclkelerde yasaklanan; kozmetikte kullan\u0131lan E-104 Kinolin sar\u0131s\u0131 renklendirici madde, deri rahats\u0131zl\u0131klar\u0131na neden oluyor.", "claim_title": "E-104 isimli renklendiricinin deri hastal\u0131klar\u0131na sebep oldu\u011fu ve baz\u0131 \u00fclkelerde yasakland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-07-31", "claim": "Atat\u00fcrk heykeline sald\u0131ran ki\u015finin HDP \u00fcyesi oldu\u011funu g\u00f6steren kimlik kart\u0131.", "claim_title": "Atat\u00fcrk Heykeli\u2019ne sald\u0131ran ki\u015finin HDP \u00fcyesi oldu\u011funu g\u00f6steren kimlik kart\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-28", "claim": "\u0130stanbul\u2019daki sel s\u0131ras\u0131nda dolmu\u015f \u015fof\u00f6r\u00fc dolmu\u015fun \u00fcst\u00fcnde bekleyenlerden para toplad\u0131.", "claim_title": "Dolmu\u015f \u015fof\u00f6r\u00fcn\u00fcn sel s\u0131ras\u0131nda yolculardan para toplad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-28", "claim": "\u0130stanbul\u2019da yatay y\u0131ld\u0131r\u0131m g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  ", "claim_title": "\u0130stanbul\u2019da yatay y\u0131ld\u0131r\u0131m g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-27", "claim": "Rus foto\u011fraf\u00e7\u0131 ya\u015fl\u0131 \u00e7iftin a\u015fk\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledi.", "claim_title": "\u201cYa\u015fl\u0131 \u00e7iftin a\u015fk\u0131\u201d iddias\u0131yla yay\u0131nlanan foto\u011fraflar kurgulanm\u0131\u015f bir foto\u011fraf \u00e7ekiminden", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-26", "claim": "Apollo 11 astronotlar\u0131 Ay\u2019dan d\u00f6nd\u00fckten sonra An\u0131tkabir\u2019i ziyaret etti.  ", "claim_title": "Ay\u2019dan d\u00f6nen Apollo 11 astronotlar\u0131n\u0131n An\u0131tkabir\u2019i ziyaret ettikleri iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-07-25", "claim": "\u0130smail Tarman Ortaokulu\u2019nda k\u0131l\u0131\u00e7l\u0131, \u00e7ar\u015fafl\u0131 cihat e\u011fitimi.", "claim_title": "Videonun k\u0131l\u0131\u00e7l\u0131, \u00e7ar\u015fafl\u0131 cihat e\u011fitimini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-25", "claim": "1996 y\u0131l\u0131nda M\u00fcsl\u00fcm G\u00fcrses'in Tupac ve Snoop Dogg ile \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraf.", "claim_title": "M\u00fcsl\u00fcm G\u00fcrses\u2019in Tupac ve Snoop Dogg ile foto\u011fraf\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-24", "claim": "Semih \u00d6zak\u00e7a\u2019n\u0131n 2012 y\u0131l\u0131nda DHKP-C kamp\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "DHKP-C kamp\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011frafta Semih \u00d6zak\u00e7a\u2019n\u0131n oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-22", "claim": "Avustralya'da okullarda ve devlet kurumlar\u0131nda ters harita kullan\u0131l\u0131yor.", "claim_title": "Avustralya\u2019da ters harita kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-20", "claim": "Harun Kol\u00e7ak\u2019\u0131n vasiyeti.", "claim_title": "Harun Kol\u00e7ak\u2019\u0131n vasiyeti oldu\u011fu iddia edilen yaz\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-20", "claim": "Avrupa'da \u0130sko\u00e7ya'dan T\u00fcrkiye'ye uzanan 12 bin y\u0131ll\u0131k gizemli bir t\u00fcnel veya t\u00fcneller bulundu.", "claim_title": "\u0130sko\u00e7ya\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye uzanan 12 bin y\u0131ll\u0131k gizemli t\u00fcneller bulundu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-07-19", "claim": "\u00c7in\u2019de plastik pirin\u00e7 \u00fcretiliyor.  ", "claim_title": "\u00c7in\u2019de plastik pirin\u00e7 \u00fcretildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2017-07-19", "claim": "Plastikten pirin\u00e7 \u00fcretiliyor.", "claim_title": "Videonun, \u00c7in\u2019de plastik pirin\u00e7 \u00fcretildi\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-18", "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve Fethullah G\u00fclen 1994 y\u0131l\u0131nda Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc D\u00fc\u015f\u00fcnce Derne\u011fi konferans\u0131nda bir araya geldi.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n, G\u00fclen ve K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun 1994\u2019te bir araya geldi\u011fini g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-18", "claim": "A Haber, \u0130stanbul\u2019daki yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f\u0131 \u201c\u0130stanbullular\u0131n ya\u011fmur keyfi\u201d alt band\u0131yla ge\u00e7ti.", "claim_title": "A Haber\u2019in \u201c\u0130stanbullular\u2019\u0131n ya\u011fmur keyfi\u201d alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-17", "claim": "15 Temmuz\u2019un y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde \u201cCumhuriyet\u2019in sonu\u201d yaz\u0131l\u0131 pankart ta\u015f\u0131nd\u0131.", "claim_title": "15 Temmuz\u2019un y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde \u201cCumhuriyet\u2019in sonu\u201d yaz\u0131l\u0131 pankart ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-17", "claim": "Arabay\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131ktan hemen sonra klimay\u0131 a\u00e7mak tehlikeli.", "claim_title": "Arabay\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131ktan hemen sonra klimay\u0131 a\u00e7man\u0131n tehlikeli oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2017-07-15", "claim": "\u201cFairy Elin\u201d isimli d\u00fcnya d\u0131\u015f\u0131 varl\u0131k Mu\u011fla\u2019da g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.", "claim_title": "\u201cFairy Elin\u201d isimli d\u00fcnya d\u0131\u015f\u0131 varl\u0131\u011f\u0131n Mu\u011fla\u2019da g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-14", "claim": "Peru\u2019nun Nazca b\u00f6lgesinde bir uzayl\u0131ya ait mumya bulundu.", "claim_title": "Peru\u2019da bir uzayl\u0131ya ait mumya bulundu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2017-07-12", "claim": "Instagram\u2019da ba\u015fkalar\u0131n\u0131n hikayesinin ekran g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda kar\u015f\u0131 tarafa bildirim gidiyor.", "claim_title": "Instagram\u2019da ekran g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda kar\u015f\u0131 tarafa bildirim gitti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-07-11", "claim": "Sunay Ak\u0131n\u2019\u0131n Oyun M\u00fczesi m\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011fe devrediliyor.", "claim_title": "Sunay Ak\u0131n\u2019\u0131n Oyun M\u00fczesi\u2019nin m\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011fe devredildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-07-10", "claim": "Facebook'ta Anwar Jitou'nun arkada\u015fl\u0131k talebini siz ya da arkada\u015f\u0131n\u0131z kabul ederse bilgisayar\u0131n\u0131z hackleniyor.  ", "claim_title": "Facebook\u2019ta Anwar Jitou\u2019yu arkada\u015f eklerseniz bilgisayar\u0131n\u0131z\u0131n hacklenece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-10", "claim": "Suriyeliler hakk\u0131nda sosyal medyada video, resim ve haber payla\u015fanlar 3 y\u0131la kadar hapis ile yarg\u0131lanacak.", "claim_title": "Suriyeliler ile ilgili payla\u015f\u0131m yapanlara \u00fc\u00e7 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131 verilece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-10", "claim": "Baz\u0131 CHP Milletvekilleri Adalet Mitingi yerine AK Parti\u2019nin Kazl\u0131\u00e7e\u015fme Mitingi\u2019nin foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.", "claim_title": "CHP milletvekilleri Adalet Mitingi yerine Kazl\u0131\u00e7e\u015fme Mitingi foto\u011fraf\u0131 payla\u015ft\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-07-07", "claim": "Elleri silahl\u0131 ve y\u00fczleri maskeli ki\u015filer \u201cAdalet\u201d y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcne kat\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Eli silahl\u0131, y\u00fcz\u00fc maskeli ki\u015filerin Adalet Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc\u2019ne kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-07-06", "claim": "Rumeli Hisar\u0131\u2019ndaki sahneye mescit yap\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Rumeli Hisar\u0131\u2019na mescit yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-07-04", "claim": "Sultanahmet\u2019te bulunan Ba\u015fbakanl\u0131k Osmanl\u0131 Ar\u015fivleri'nin eski binas\u0131 otele d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "claim_title": "Ba\u015fbakanl\u0131k Osmanl\u0131 Ar\u015fivleri\u2019nin eski binas\u0131n\u0131n otele d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-06-30", "claim": "Sigaraya 2 Temmuz 2017 itibariyle zam geliyor.", "claim_title": "Sigara fiyatlar\u0131na 2 Temmuz 2017 itibariyle zam gelece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-29", "claim": "\u0130stanbul Ticaret \u00dcniversitesi'nin \u015fehit \u00e7ocuklar\u0131na y\u00fczde 50 indirim, 15 Temmuz \u015fehitlerinin \u00e7ocuklar\u0131na y\u00fczde 50 burs verdi\u011fini belirtti\u011fi a\u00e7\u0131klama.", "claim_title": "\u0130stanbul Ticaret \u00dcniversitesi\u2019nin sitesinde \u015fehit \u00e7ocuklar\u0131 i\u00e7in farkl\u0131 burslar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-06-29", "claim": "\u0130spanya\u2019da ya\u015fayan 57 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131n \u00e7evresine selam vermekten s\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 28 y\u0131ld\u0131r k\u00f6r taklidi yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.", "claim_title": "Kimseyle konu\u015fmak istemeyen kad\u0131n\u0131n 28 y\u0131ld\u0131r k\u00f6r taklidi yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-29", "claim": "Arjantin\u2019de ya\u015fayan 128 ya\u015f\u0131ndaki adam\u0131n, Adolf Hitler oldu\u011fu iddia ediliyor.", "claim_title": "Arjantin\u2019de ya\u015fayan 128 ya\u015f\u0131ndaki adam\u0131n Adolf Hitler oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-28", "claim": "Trabzon Uzung\u00f6l\u2019deki yap\u0131la\u015fma.", "claim_title": "Uzung\u00f6l foto\u011fraflar\u0131 ve g\u00f6l\u00fcn etraf\u0131ndaki yap\u0131la\u015fma iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-06-27", "claim": "Emekli postac\u0131n\u0131n bin 300 \u00e7ocu\u011fun babas\u0131 oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.", "claim_title": "Emekli postac\u0131n\u0131n bin 300 \u00e7ocu\u011fun babas\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-24", "claim": "Umman\u2019da bulunan Wakan K\u00f6y\u00fc\u2019nde g\u00fcnde 3.5 saatle d\u00fcnyan\u0131n en k\u0131sa orucu tutuluyor.", "claim_title": "Umman\u2019\u0131n Wakan k\u00f6y\u00fcnde 3.5 saat oru\u00e7 tutuldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-23", "claim": "\u00dclk\u00fcc\u00fcler D\u00fczce\u2019deki Rabia i\u015fareti heykelinin \u00fc\u00e7 parma\u011f\u0131n\u0131 k\u0131rd\u0131.", "claim_title": "D\u00fczce\u2019deki Rabia heykelinin \u00fc\u00e7 parma\u011f\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-23", "claim": "Nihat Hatipo\u011flu\u2019nun ATV\u2019de yay\u0131nlanan iftar program\u0131nda bir \u00e7ocuk, seyircileri \u201cHello motherfucker\u201d diyerek selamlad\u0131.", "claim_title": "Nihat Hatipo\u011flu\u2019nun program\u0131nda sahneye \u00e7\u0131kan \u00e7ocu\u011fun k\u00fcfretti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-21", "claim": "D\u00fczce Belediyesi Atat\u00fcrk heykelini y\u0131k\u0131p yerine Rabia heykeli dikti.", "claim_title": "D\u00fczce Belediyesi\u2019nin Atat\u00fcrk heykelini y\u0131k\u0131p Rabia heykeli dikti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-06-21", "claim": "Sakarya\u2019daki A\u011fa Camii\u2019nin minaresinin \u0131\u015f\u0131klar\u0131 montajla g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 renklerine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "claim_title": "Cami minaresindeki \u0131\u015f\u0131klar\u0131n montajla g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 renklerine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-17", "claim": "2013\u2019te Bulgaristan\u2019daki eylemlerde kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelen polis ve kad\u0131n g\u00f6sterici 4 y\u0131l sonra Onur Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc\u2019nde ayn\u0131 pozu verdi.", "claim_title": "2013\u2019te bir eylemde kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelen Desi ve Ivan\u2019\u0131n hikayesi", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-06-16", "claim": "T\u00dcB\u0130TAK-ASELSAN ortak yap\u0131m\u0131 \u0131staka.", "claim_title": "T\u00dcB\u0130TAK \u2013 ASELSAN ortak yap\u0131m\u0131 \u0131staka iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-15", "claim": "Topkap\u0131 Saray\u0131'ndaki 16. y\u00fczy\u0131ldan kalan \u0130znik \u00e7inisi spiral ta\u015f ile kesilip, yang\u0131n alarm\u0131 yerle\u015ftirildi.", "claim_title": "Topkap\u0131 Saray\u0131\u2019nda 16. y\u00fczy\u0131ldan kalan \u00e7iniler kesilip yang\u0131n alarm\u0131 yerle\u015ftirildi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-06-14", "claim": "Samsung, Apple'a olan 1 milyar dolarl\u0131k tazminat borcunu 5 centlik bozukluklarla, 30 t\u0131rla g\u00f6nderdi.", "claim_title": "Samsung\u2019un Apple\u2019a olan 1 milyar dolarl\u0131k tazminat\u0131 30 t\u0131r dolusu 5 cent ile \u00f6dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-12", "claim": "\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019n\u0131n renginin de\u011fi\u015fmesi depreme i\u015faret ediyor.", "claim_title": "\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019ndaki renk de\u011fi\u015fiminin sebebi deprem de\u011fil, fitoplankton", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-12", "claim": "Kuveyt\u2019te bir televizyon kanal\u0131nda \u201cger\u00e7ek islam bu de\u011fil\u201d tart\u0131\u015fmas\u0131.", "claim_title": "Kuveyt\u2019te bir televizyon program\u0131ndaki \u0130slam tart\u0131\u015fmas\u0131 ve altyaz\u0131lar\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-06-12", "claim": "Suudi Arabistan\u2019da yay\u0131nlanan bir reklamda havuzdaki ki\u015filerin \u00fczerleri montajland\u0131.", "claim_title": "Suudi Arabistan\u2019da \u015fi\u015fme havuz reklam\u0131ndakilerin sans\u00fcrlendi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-06-09", "claim": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti halk\u0131n\u0131n dinden kopuk ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve a\u00e7\u0131k sa\u00e7\u0131k giyinerek Suriyelileri tahrik etti\u011fini belirten Suriyeli grup Gaziantep Valili\u011fi'ne y\u00fcr\u00fcd\u00fc.", "claim_title": "Suriyeliler, T\u00fcrkiye halk\u0131n\u0131n dinden kopuk ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f d\u00fczenledi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-08", "claim": "T\u00fcrkiye, hurma ithalat\u0131n\u0131n y\u00fczde 51'ini \u0130srail'den yap\u0131yor. G\u00fcmr\u00fck vergisi de al\u0131nm\u0131yor.", "claim_title": "Hurma ithalat\u0131n\u0131n y\u00fczde 51\u2019inin \u0130srail\u2019den yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-06-06", "claim": "Suudi Arabistan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 uyard\u0131: \"Hurma a\u011fa\u00e7lar\u0131nda \u00e7ok say\u0131da yarasa ya\u015f\u0131yor ve yarasalar Corro vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131yor. Hurmalar\u0131 yemeden \u00f6nce iyice y\u0131kay\u0131n.\"", "claim_title": "Hurmalardaki corro vir\u00fcs\u00fc ve Suudi Arabistan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n uyar\u0131s\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-06", "claim": "The Simpsons 14 y\u0131l \u00f6nce, Trump'\u0131n Suudi Arabistan ziyaretindeki sahneyi tahmin etmi\u015fti.", "claim_title": "The Simpsons\u2019ta Trump\u2019\u0131n Suudi Arabistan ziyaretinin tahmin edildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-05", "claim": "G\u00fcrcistan\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye girerken s\u0131n\u0131ra yak\u0131n tabelada \u201cGood Luck\u201d (iyi \u015fanslar) yaz\u0131yor.", "claim_title": "G\u00fcrcistan\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye girerken yol tabelas\u0131nda \u201cGood Luck\u201d yaz\u0131yor iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-06-02", "claim": "Kayseri K\u00fcltepe kaz\u0131lar\u0131nda bulunan 7 bin y\u0131ll\u0131k bu\u011fday tohumlar\u0131 Marmaris\u2019te ekildi.", "claim_title": "K\u00fcltepe\u2019de bulunan 7 bin y\u0131ll\u0131k bu\u011fday tohumlar\u0131 Marmaris\u2019te ekildi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-01", "claim": "\u0130ran \u015eah\u0131 Nasreddin\u2019in haremindeki kad\u0131nlar.", "claim_title": "\u0130ran \u015eah\u0131 Nasreddin\u2019in haremine ait oldu\u011fu iddia edilen foto\u011fraflar", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-06-01", "claim": "T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri taraf\u0131ndan PKK\u2019ya yap\u0131lan operasyon: \"Atak helikopterler PKK'y\u0131 vuruyor\"", "claim_title": "A Haber\u2019in \u201cAtak helikopterler PKK\u2019y\u0131 vuruyor\u201d videosu ARMA3 oyunundan", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-06-01", "claim": "Halime Hatun K\u00fcmbeti\u2019nin arkas\u0131na \u00f6\u011frenci yurdu yap\u0131ld\u0131.", "claim_title": "K\u00fcmbetin arkas\u0131na \u00f6\u011frenci yurdu yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-05-31", "claim": "Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi\u2019nin yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Rauf Denkta\u015f r\u00f6lyefi 8 milyon TL\u2019ye mal oldu.", "claim_title": "Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi\u2019nin Rauf Denkta\u015f heykelini 8 milyon TL\u2019ye yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-30", "claim": "MEB'den kendi etraf\u0131nda d\u00f6nen Mevlevi robota 1 milyon TL \u00f6d\u00fcl.", "claim_title": "MEB\u2019in kendi etraf\u0131nda d\u00f6nen mevlevi robota 1 milyon TL \u00f6d\u00fcl verdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-29", "claim": "Filistin, 1915\u2019in 100. y\u0131l\u0131 i\u00e7in \u201csoyk\u0131r\u0131m pulu\u201d bast\u0131.", "claim_title": "Filistin\u2019in, 1915\u2019in 100. y\u0131l\u0131 i\u00e7in hat\u0131ra \u201csoyk\u0131r\u0131m pulu\u201d bast\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-27", "claim": "Borsa \u0130stanbul\u2019un \u201cH\u0131zl\u0131 Karar Alma S\u00fcreci\u201d etkinli\u011fine 15 Temmuz darbe giri\u015fimi s\u0131ras\u0131nda tank\u0131n \u00f6n\u00fcne yatan Metin Do\u011fan konu\u015fmac\u0131 olarak kat\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Borsa \u0130stanbul\u2019un \u201cH\u0131zl\u0131 Karar Alma S\u00fcreci\u201d etkinli\u011fine Metin Do\u011fan\u2019\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-05-25", "claim": "Kanada mercime\u011fi 1980'lerde T\u00fcrkiye'de g\u00f6rd\u00fc. \u015eimdi ise T\u00fcrkiye t\u00fcketti\u011fi mercime\u011fin %80'ini Kanada'dan ithal ediyor.", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019nin t\u00fcketti\u011fi mercime\u011fin y\u00fczde 80\u2019ini Kanada\u2019dan ithal etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-24", "claim": "ATM\u2019den para \u00e7ekerken \u015fifrenizi tersten girmeniz halinde ATM polise haber veriyor.", "claim_title": "Kart \u015fifresini tersten girince ATM\u2019nin polis \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-23", "claim": "\u0130srail\u2019de kanser \u00e7ok az g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor ve neredeyse kimse kanserden \u00f6lm\u00fcyor.", "claim_title": "\u0130srail\u2019de kanserin \u00e7ok az g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, kimsenin kanserden \u00f6lmedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-22", "claim": "'\u0130sa gibi suyun \u00fczerinde y\u00fcr\u00fcmeye \u00e7al\u0131\u015fan' papaz\u0131 timsahlar yedi.", "claim_title": "Suyun \u00fczerinde y\u00fcr\u00fcmeye \u00e7al\u0131\u015fan papaz\u0131 timsahlar yedi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-18", "claim": "G\u00fcney Azerbaycan'da \u00f6zg\u00fcrl\u00fck m\u00fccadelesi veren bir T\u00fcrk, \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n \u00f6n\u00fcnde i\u015fkence g\u00f6rd\u00fc.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n, \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n \u00f6n\u00fcnde yap\u0131lan i\u015fkenceyi g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-17", "claim": "G\u00fczel Sanatlar E\u011fitimi Y\u00f6netmeli\u011fi\u2019nin y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla konservatuvarlar ve \u00fcniversitelerin g\u00fczel sanatlar b\u00f6l\u00fcmleri kapat\u0131l\u0131yor.", "claim_title": "\u00dcniversitelerin g\u00fczel sanatlar b\u00f6l\u00fcmleri ve konservatuvarlar kapat\u0131l\u0131yor iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-15", "claim": "\u0130bn Haldun \u00dcniversitesi\u2019nin 20 May\u0131s\u2019ta yap\u0131lacak a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reni i\u00e7in as\u0131lan pankarta \u201c\u0130bne Haldun\u201d yaz\u0131ld\u0131.", "claim_title": "\u0130bn Haldun \u00dcniversitesi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reni i\u00e7in haz\u0131rlanan afi\u015fte \u201c\u0130bn\u201d yerine \u201c\u0130bne\u201d yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-15", "claim": "Suriyeli \u00e7ocuklar organ mafyas\u0131n\u0131n elinde.  ", "claim_title": "Suriye\u2019de organ mafyas\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 ka\u00e7\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren video iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-11", "claim": "Erdo\u011fan Kuveyt emirinin o\u011flunun elini \u00f6pt\u00fc.", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n elini \u00f6pt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7ocuk, Kuveyt Emiri\u2019nin o\u011flu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-09", "claim": "TBMM'de sabaha kar\u015f\u0131 bir kanun teklifiyle her vatanda\u015ftan y\u0131ll\u0131k 90 TL 'vatanda\u015fl\u0131k aidat\u0131' al\u0131nmas\u0131 kabul edildi.", "claim_title": "TBMM\u2019de 90 TL vatanda\u015fl\u0131k aidat\u0131 al\u0131nmas\u0131na ili\u015fkin kanun kabul edildi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-07", "claim": "Amerika\u2019da bir bebek elinde spiral ipiyle do\u011fdu.", "claim_title": "ABD\u2019de bir bebek elinde spiral ipiyle do\u011fdu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-06", "claim": "Kad\u0131n oyuncunun t\u00fcrbanla y\u0131kand\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yer ald\u0131\u011f\u0131 video, Malezya'da yay\u0131nlanan bir \u015fampuan reklam\u0131na ait.", "claim_title": "Malezya\u2019da yay\u0131nlanan \u015fampuan reklam\u0131nda, oyuncu t\u00fcrbanla \u015fampuanland\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-04", "claim": "Suudi Arabistan televizyon kanal\u0131 ba\u015f\u0131n\u0131 kapatmayan Angela Merkel\u2019i sans\u00fcrledi", "claim_title": "Suudi televizyon kanal\u0131 Merkel\u2019in sa\u00e7\u0131n\u0131 sans\u00fcrledi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-05-03", "claim": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 900 hakim ald\u0131, Dan\u0131\u015ftay Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n k\u0131z\u0131 ve bir\u00e7ok AK Parti il y\u00f6neticisi de al\u0131nan isimler aras\u0131nda.", "claim_title": "Hakimlik s\u0131nav\u0131n\u0131 kazananlar aras\u0131nda AK Parti y\u00f6neticileri var iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-05-03", "claim": "Erdo\u011fan, Vikipedi\u2019de \u201ckendine kar\u015f\u0131 darbe d\u00fczenleyen liderler\u201d listesinde. Vikipedi\u2019ye eri\u015fim bu y\u00fczden engellendi.", "claim_title": "Erdo\u011fan, Vikipedi\u2019de \u201cKendi kendine darbe yapan liderler\u201d listesinde iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-04-25", "claim": null, "claim_title": "A\u015f\u0131 hakk\u0131nda bilinen 13 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2017-04-21", "claim": "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk 1920\u2019de 1 oy farkla TBMM ba\u015fkan\u0131 oldu.  ", "claim_title": "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn meclis ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na bir oy farkla se\u00e7ildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-04-20", "claim": "YSK verilerinin canl\u0131 izlendi\u011fi ekranda, referandum g\u00fcn\u00fc saat 20:10 - 20:30 aras\u0131nda 7 bin sand\u0131k ve 3 milyon se\u00e7men verilerden kayboldu.", "claim_title": "YSK ekran\u0131nda 7 bin sand\u0131k 3 milyon se\u00e7men kayboldu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-04-19", "claim": "M\u00fch\u00fcrs\u00fcz oy pusulalar\u0131n\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu \u015fehirlerin haritas\u0131.", "claim_title": "M\u00fch\u00fcrs\u00fcz pusulalar\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu \u015fehirleri g\u00f6steren harita iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-04-17", "claim": "YSK Ba\u015fkan\u0131 Sadi G\u00fcven\u2019in e\u015fi, Melih G\u00f6k\u00e7ek\u2019in dan\u0131\u015fman\u0131.", "claim_title": "YSK Ba\u015fkan\u0131 Sadi G\u00fcven\u2019in e\u015finin Melih G\u00f6k\u00e7ek\u2019in dan\u0131\u015fman\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-04-16", "claim": "Yozgat\u2019\u0131n Sorgun il\u00e7esinde oy pusulas\u0131, okulun \u00f6n\u00fcne yana\u015fan arabaya g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "claim_title": "Yozgat Sorgun\u2019da ara\u00e7 i\u00e7inde oy kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-04-16", "claim": "Anavatan Partisi\u2019nin referandumda m\u00fc\u015fahit yetkisi yok.", "claim_title": "Anavatan Partisi\u2019nin m\u00fc\u015fahitlik yetkisi olmad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-04-15", "claim": "Almanya M\u00fcnih'te Bavyera Devlet Operas\u0131 binas\u0131na \"Hay\u0131r\u201d bayra\u011f\u0131 as\u0131ld\u0131.", "claim_title": "D\u00dcZELT\u0130LD\u0130: Referandum i\u00e7in Bavyera Devlet Opera Binas\u0131\u2019na \u201cHay\u0131r\u201d bayra\u011f\u0131 as\u0131ld\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-04-14", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 1993 y\u0131l\u0131nda ba\u015fkanl\u0131k sistemi ile ilgili \u201cBa\u015fkanl\u0131k sistemi bir \u00f6zentinin sonucu ya da Amerikan emperyalizminin bize bir tavsiyesidir\u201d dedi.", "claim_title": "#Referandum2017 ile ilgili internette yay\u0131lan 15 \u015f\u00fcpheli bilgi", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-04-13", "claim": "Yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki sand\u0131klarda son g\u00fcn yo\u011funlu\u011fu.", "claim_title": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki sand\u0131klarda yo\u011funlu\u011fu g\u00f6sterdi\u011fi iddia edilen video Stockholm\u2019deki anmadan", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-04-12", "claim": "16 Nisan\u2019da yap\u0131lacak referandumda sand\u0131k kurulunun kullanaca\u011f\u0131 tutanaklardan bo\u015f zarf ve pusula say\u0131lar\u0131n\u0131n, se\u00e7men say\u0131s\u0131n\u0131n yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 baz\u0131 b\u00f6l\u00fcmler \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Bu bilgiler kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmayacak, de\u011fi\u015fiklik kanuna ayk\u0131r\u0131, CHP itiraz etti.", "claim_title": "Sand\u0131k kurullar\u0131n\u0131n kullanaca\u011f\u0131 tutanaklarda kanuna ayk\u0131r\u0131 de\u011fi\u015fiklik yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-04-10", "claim": "AK Parti Mardin Milletvekili Orhan Miro\u011flu\u2019nun referandum i\u00e7in, \u00fczerinde \u201cRojava\u2019n\u0131n gelece\u011fi i\u00e7in \u2018Evet\u2019 diyorum. K\u00fcrdistan\u2019\u0131n gelece\u011fi i\u00e7in sen de var m\u0131s\u0131n?\u201d yazan bro\u015f\u00fcr haz\u0131rlatt\u0131.", "claim_title": "Orhan Miro\u011flu\u2019nun referandum i\u00e7in haz\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 bro\u015f\u00fcr iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-04-09", "claim": "Oy pusulas\u0131nda \u201cTercih\u201d m\u00fchr\u00fcn\u00fcn \u201cHay\u0131r\u201d kelimesinin \u00fczerine gelmesi halinde oylar ge\u00e7ersiz say\u0131lacak.", "claim_title": "\u201cTercih\u201d m\u00fchr\u00fc \u201cHay\u0131r\u201d yaz\u0131s\u0131n\u0131n \u00fczerine bas\u0131l\u0131rsa oy ge\u00e7ersiz say\u0131lacak iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-04-07", "claim": "Frankfurt\u2019ta sand\u0131klar kapat\u0131ld\u0131 ve oy verme i\u015flemleri iptal edildi.", "claim_title": "Frankfurt\u2019ta oy verme i\u015flemlerinin iptal edildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-31", "claim": "Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn s\u00f6yledi\u011fi Selanik T\u00fcrk\u00fcs\u00fc kay\u0131tlar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.  ", "claim_title": "Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn sesinden Selanik T\u00fcrk\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn kayd\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-30", "claim": "Polis Ankara Ulus'ta \"Hay\u0131r\" kampanyas\u0131 yap\u0131lmas\u0131na izin vermedi. M\u00fcdahale s\u0131ras\u0131nda polis \u201c'Evet' da\u011f\u0131t\u0131yorsan\u0131z da\u011f\u0131t\u0131n ama 'Hay\u0131r' da\u011f\u0131tamazs\u0131n\u0131z\" dedi.", "claim_title": "\u201cHay\u0131r\u201d kampanyas\u0131na m\u00fcdahale eden polislerin \u201c\u2018Evet\u2019 da\u011f\u0131t\u0131yorsan\u0131z da\u011f\u0131t\u0131n\u201d dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-03-30", "claim": "9 rakam\u0131 ile ba\u015flayan ge\u00e7ici kimlik numaralar\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7ici koruma kimli\u011fi sahibi Suriyeliler oy kullanamaz.", "claim_title": "9 ile ba\u015flayan kimlik numaralar\u0131 ve Suriyeliler\u2019in oy kullanmas\u0131na ili\u015fkin iddia", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-03-28", "claim": "Antep\u2019te Suriyeliler vatanda\u015fl\u0131k ba\u015fvurusu i\u00e7in s\u0131raya girdi.", "claim_title": "Gaziantep\u2019te Suriyeliler vatanda\u015fl\u0131k i\u00e7in kuyru\u011fa girdi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-27", "claim": "NASA G\u00fcne\u015f\u2019e \u015fempanze g\u00f6nderecek.", "claim_title": "NASA G\u00fcne\u015f\u2019e \u015fempanze g\u00f6nderecek iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-27", "claim": "Yeni Anayasa ile oru\u00e7 tutmayanlar vatanda\u015fl\u0131ktan \u00e7\u0131kar\u0131labilecek.", "claim_title": "Yeni Anayasa ile oru\u00e7 tutmak zorunlu hale geliyor iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-24", "claim": "\u0130zmir \u00c7\u0131narl\u0131'da AKP'ye evet m\u00fchr\u00fc bas\u0131lm\u0131\u015f oy pusulalar\u0131 ile dolu bir ara\u00e7 yakaland\u0131.", "claim_title": "\u0130zmir \u00c7\u0131narl\u0131\u2019da \u201cAKP\u2019ye Evet\u201d m\u00fchr\u00fc bas\u0131lm\u0131\u015f oy pusulalar\u0131 yakaland\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-23", "claim": "Devran \u00c7a\u011flar hayat\u0131n\u0131 kaybetti.", "claim_title": "Devran \u00c7a\u011flar \u00f6ld\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-21", "claim": "\u0130stanbul\u2019daki bir hayvanat bah\u00e7esinde timsaha tecav\u00fcz edildi.", "claim_title": "\u0130stanbul\u2019da bir timsaha tecav\u00fcz edildi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-21", "claim": "CHP, te\u015fkilatlar\u0131na bir genelge g\u00f6ndererek Atat\u00fcrk \u0130lke ve \u0130nk\u0131laplar\u0131\u2019n\u0131 ezberleyenlere \u0130man\u0131n ve \u0130slam\u0131n \u015fartlar\u0131yla ilgili seminer verilece\u011fini belirtti.", "claim_title": "CHP genelge g\u00f6ndererek te\u015fkilat\u0131na Atat\u00fcrk \u0130lke ve \u0130nk\u0131laplar\u0131\u2019n\u0131 ezberlemeyi zorunlu tuttu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-21", "claim": " \u0130\u015f adam\u0131 David Rockefeller, \u00f6lene dek 6 kalp, 2 ci\u011fer, 3 b\u00f6brek de\u011fi\u015ftirdi. Alt\u0131nc\u0131 kalp nakli sonras\u0131nda \u201c200 ya\u015f\u0131ma kadar ya\u015famak istiyorum\u201d dedi.", "claim_title": "Rockefeller 6 kalp, 3 b\u00f6brek ve 2 ci\u011fer nakli ge\u00e7irdi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-20", "claim": "Belek'te Finlandiyal\u0131 bir turist Hollandal\u0131 diye d\u00f6v\u00fcld\u00fc.", "claim_title": "Belek\u2019te Finlandiyal\u0131 bir turist Hollandal\u0131 san\u0131larak d\u00f6v\u00fcld\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-18", "claim": "Kaptanlar \u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131\u2019nda seyrederken gemi jurnallerine \u201c\u00c7anakkale ge\u00e7ildi\u201d de\u011fil \u201c\u00c7anakkale \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131\u201d yazar.", "claim_title": "Gemi jurnallerine \u201c\u00c7anakkale ge\u00e7ildi\u201d de\u011fil \u201c\u00c7anakkale \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131\u201d yaz\u0131l\u0131r iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-03-18", "claim": null, "claim_title": "Fransa\u2019daki se\u00e7im s\u00fcrecinde \u015fimdiye dek yay\u0131lan 5 yalan haber", "acknowledge": null},
{"date": "2017-03-17", "claim": "19 Mart\u2019ta Ankara-Eski\u015fehir yolu, Kentpark taraflar\u0131nda bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 bekleniyor.", "claim_title": "19 Mart\u2019ta Ankara-Eski\u015fehir yolunda bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 olaca\u011f\u0131na dair yay\u0131lan uyar\u0131 mesaj\u0131 eski", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-17", "claim": "Periyodik tablonun mucidi Henry Moseley, \u00c7anakkale Sava\u015f\u0131'nda T\u00fcrk keskin ni\u015fanc\u0131 taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "claim_title": "Periyodik tablonun mucidi \u00c7anakkale Sava\u015f\u0131\u2019nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-03-16", "claim": "\u0130srail\u2019de ezan\u0131 yasaklayan tasar\u0131y\u0131 protesto etmek i\u00e7in bir televizyon kanal\u0131 hacklenerek ezan yay\u0131n\u0131 yap\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Ezan\u0131 yasaklayan \u0130srail\u2019de televizyon kanallar\u0131 hacklendi iddias\u0131", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-03-16", "claim": "B\u00fclent Mumay, \u201cErdo\u011fan\u2019\u0131n diktat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcne oy verin\u201d man\u015fetini atan \u0130svi\u00e7re gazetesi Blick'e transfer oldu.", "claim_title": "Gazeteci B\u00fclent Mumay, referandumla ilgili T\u00fcrk\u00e7e man\u015fet atan Blick\u2019e transfer oldu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-15", "claim": "\u201c\u0130deal Cumhuriyet K\u00f6y\u00fc\u201d projesini Mustafa Kemal Atat\u00fcrk \u00e7izdi.", "claim_title": "\u201c\u0130deal Cumhuriyet K\u00f6y\u00fc\u201d projesini Atat\u00fcrk \u00e7izdi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-14", "claim": "Referandum i\u00e7in \u201cHay\u0131r\u201d kampanyas\u0131 yapan bir grup ti\u015f\u00f6rtleriyle \u201cHay\u0131r\u201d yerine \u201cH\u0131yar\u201d yazd\u0131.", "claim_title": "Referandum kampanyas\u0131 i\u00e7in ti\u015f\u00f6rtleriyle \u201cHay\u0131r\u201d yerine \u201cH\u0131yar\u201d yazd\u0131lar iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-13", "claim": "Dilovas\u0131 Belediyesi, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n 8. A\u00e7\u0131l\u0131\u015f Bayram\u0131 kapsam\u0131nda Kocaeli\u2019nde yapt\u0131\u011f\u0131 mitinge belediye \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n aileleriyle kat\u0131lmas\u0131n\u0131 zorunlu tutu.", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 t\u00f6rene Dilovas\u0131 Belediyesi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n aileleriyle kat\u0131lmas\u0131 zorunlu tutuldu iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-03-13", "claim": "A Haber\u2019de \u201cHollanda polisi atom bombas\u0131 att\u0131\u201d alt band\u0131yla bir haber yay\u0131mland\u0131.", "claim_title": "A Haber\u2019in \u2018Hollanda polisi atom bombas\u0131 att\u0131\u2019 alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-13", "claim": "Trabzon Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u201cAdaylara Girecek T\u00fcm YGS\u2019ye Ba\u015far\u0131lar Diliyorum\u201d yaz\u0131l\u0131  afi\u015f ast\u0131rd\u0131.", "claim_title": "Trabzon Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u201cAdaylara girecek YGS\u2019ye ba\u015far\u0131lar\u201d afi\u015fi ast\u0131rd\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-11", "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun o\u011flu Kerem K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu Twitter hesab\u0131 a\u00e7arak, ODT\u00dc\u2019de \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flamas\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.  ", "claim_title": "Kerem K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na ait oldu\u011fu iddia edilen Twitter hesab\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-09", "claim": "AK Parti\u2019den \u201cReferandumda \u2018Evet\u2019 oyu kullanmak i\u00e7in 3406\u2019ya EVET diye mesaj yollaman\u0131z gerekmektedir.\u201d mesaj\u0131.", "claim_title": "AK Parti \u201cEvet\u201d yaz\u0131p 3406\u2019ya SMS atanlara referandumdan sonra 25 TL verecek iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-09", "claim": "T\u00fcrkiye\u2019deki Suriyelilere maa\u015f ba\u011fland\u0131. Suriyeliler maa\u015flar\u0131n\u0131 almak i\u00e7in PTT \u015fubelerinde kuyru\u011fa girdi.", "claim_title": "Suriyeliler maa\u015flar\u0131n\u0131 almak i\u00e7in PTT \u00f6n\u00fcnde kuyru\u011fa giriyor iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-09", "claim": "Pinochet\u2019e kar\u015f\u0131 \u201chay\u0131r\u201d kampanyas\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fcten reklamc\u0131 \u201cCHP\u2019nin hay\u0131r oyunun ne \u00f6nerdi\u011fini anlamad\u0131m\u201d, \u201cBiz diktat\u00f6re kar\u015f\u0131 m\u00fccadele ediyorduk burada durum farkl\u0131\u201d dedi.", "claim_title": "\u015eilili reklamc\u0131 Ferrada\u2019n\u0131n \u201cHay\u0131r\u201d kampanyas\u0131 hakk\u0131nda s\u00f6yledi\u011fi iddia edilen s\u00f6zler", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-03-08", "claim": "Batman\u2019da se\u00e7men kayd\u0131n\u0131 kontrol eden bir vatanda\u015f\u0131n oturdu\u011fu evde, iki Suriyeli\u2019nin daha se\u00e7men olarak kay\u0131tl\u0131 oldu\u011funu g\u00f6steren se\u00e7men kayd\u0131 g\u00f6rseli.", "claim_title": "Batman\u2019da bir vatanda\u015f\u0131n ikametgah adresine Suriyelilerin kaydedildi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-03-07", "claim": "Yeni kimlik kartlar\u0131n\u0131n fonunda Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi\u2019nin foto\u011fraf\u0131 var.", "claim_title": "Yeni kimliklerde Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi\u2019nin foto\u011fraf\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-06", "claim": "\u0130ki ABD'li, iki Alman ve bir \u0130ngiliz ajan\u0131n\u0131n \u0130stanbul'a gelerek B\u00fcy\u00fckada\u2019da \u201cHay\u0131r\u201d kampanyas\u0131na destek vermek i\u00e7in d\u00fczenledi\u011fi toplant\u0131.", "claim_title": "Takvim\u2019in B\u00fcy\u00fckada\u2019da yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti\u011fi toplant\u0131n\u0131n g\u00f6rseli New Orleans\u2019tan", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-06", "claim": "Suriyeliler istedikleri \u00fcniversiteye s\u0131nav da dahil olmak \u00fczere herhangi bir ko\u015fula tabi tutulmadan girebiliyor.", "claim_title": "Suriyeliler istedikleri \u00fcniversiteye hi\u00e7bir ko\u015ful olmadan girebiliyor iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-04", "claim": "Daily Telegraph gazetesi 9 Mart 2017 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 8:25\u2019te deprem olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Gazete daha \u00f6nce Van depremini de bilmi\u015fti.", "claim_title": "Daily Telegraph gazetesi 9 Mart\u2019ta \u0130stanbul\u2019da deprem olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-03", "claim": "DD\u0130A Fethullah G\u00fclen 1997\u2019de Zaman Gazetesi\u2019ne verdi\u011fi r\u00f6portajda \u201cBa\u015fkanl\u0131k sistemine de selahiyeti geni\u015flemi\u015f Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na da s\u0131cak bak\u0131yorum\u201d dedi.", "claim_title": "Fethullah G\u00fclen 1997\u2019de ba\u015fkanl\u0131k sistemine s\u0131cak bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-03-02", "claim": "Nikola Tesla\u2019n\u0131n 116 y\u0131l \u00f6nce yap\u0131lan r\u00f6portaj\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.", "claim_title": "Nikola Tesla\u2019n\u0131n r\u00f6portaj\u0131 116 y\u0131l sonra ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-02", "claim": "Uluslararas\u0131 turizm fuarlar\u0131 i\u00e7in 2017 T\u00fcrkiye kad\u0131n tan\u0131t\u0131m k\u0131yafetleri.", "claim_title": "Turizm fuarlar\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019yi tan\u0131tacak kad\u0131n personel i\u00e7in tasarlanan k\u0131yafet iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-03-01", "claim": "Suriyeli g\u00f6\u00e7menler devlet hastanelerinde t\u00fcp bebek tedavisinden \u00fccretsiz yararlanabiliyor.", "claim_title": "Suriyelilerin t\u00fcp bebek tedavisinden \u00fccretsiz yararland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-28", "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, SSK Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 1998 y\u0131l\u0131nda \u201cBu \u00fclkeye ba\u015fkanl\u0131k sistemi \u015fart\u201d dedi.", "claim_title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu 1998 y\u0131l\u0131nda \u201cBu \u00fclkeye ba\u015fkanl\u0131k sistemi \u015fart\u201d dedi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-27", "claim": "Ba\u015fbakan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u00c7evre Projeleri A\u00e7\u0131l\u0131\u015f T\u00f6reni'nde \u201c\u00c7anakkale ge\u00e7ilmez dediler. Ama \u015fimdi \u00c7anakkale d\u00fcnyan\u0131n en uzun k\u00f6pr\u00fcs\u00fcyle ge\u00e7ilecek\u201d dedi.", "claim_title": "Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u201c\u00c7anakkale ge\u00e7ilmez dediler\u201d ifadesini kulland\u0131 m\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-27", "claim": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na \u201cDavam\u201d isimli kitab\u0131 veren ki\u015fi ile Sivas katliam\u0131 s\u0131ras\u0131nda foto\u011fraf\u0131 \u00e7ekilen ki\u015fi ayn\u0131.", "claim_title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na \u201cDavam\u201d kitab\u0131n\u0131 verenin Mad\u0131mak Oteli \u00f6n\u00fcnde foto\u011fraf\u0131 olan ki\u015fi oldu\u011fu iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-26", "claim": "AK Parti\u2019nin referandum kampanyas\u0131 etkinli\u011finde \u201cSend nude\u201d pankart\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131.", "claim_title": "AK Parti\u2019nin referandum kampanyas\u0131 etkinli\u011finde \u201cSend nude\u201d pankart\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-25", "claim": "I\u015e\u0130D\u2019in T\u00fcrkiye kolunda yer ald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 ile tutuklan\u0131p daha sonra serbest b\u0131rak\u0131lan  Ebu Hanzala Ankara\u2019da bir panele kat\u0131lacak. Panelin duyurusu Etimesgut\u2019ta reklam panolar\u0131nda yer ald\u0131.", "claim_title": "Ebu Hanzala\u2019n\u0131n Ankara\u2019da panele kat\u0131laca\u011f\u0131 do\u011fru, reklam panolar\u0131 montaj", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2017-02-23", "claim": null, "claim_title": "Nelson Mandela hakk\u0131nda yanl\u0131\u015f bilinenler", "acknowledge": null},
{"date": "2017-02-21", "claim": "Paris'te kalacak yeri olmayan s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n tren k\u00f6pr\u00fcs\u00fc alt\u0131nda konaklamas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in b\u00f6lgeye kayalar yerle\u015ftirildi.", "claim_title": "Paris\u2019te s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n konaklamas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in k\u00f6pr\u00fc alt\u0131na kayalar yerle\u015ftirildi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-02-19", "claim": "\u201cReferanduma Evet\u201d kampanyas\u0131 i\u00e7in gazetede i\u015f ilan\u0131 yay\u0131nland\u0131.", "claim_title": "\u201cReferanduma evet\u201d kampanyas\u0131 i\u00e7in gazetede i\u015f ilan\u0131 yay\u0131nland\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-02-16", "claim": "atv Ana Haber b\u00fcltenine \u00e7\u0131kar\u0131lan Kuyu isimli k\u00f6pek i\u00e7in alt bantta \u201cKuyu da referanduma evet dedi\u201d yaz\u0131s\u0131 yer ald\u0131.", "claim_title": "ATV\u2019nin \u201cKuyu da referanduma evet dedi\u201d alt band\u0131 ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-15", "claim": "Darbe giri\u015fiminin faillerinden \u0130stihbarat Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Eski \u015eube M\u00fcd\u00fcr\u00fc Zeki Ta\u015fk\u0131n.", "claim_title": "Sabah gazetesi man\u015fetinde yanl\u0131\u015f foto\u011fraf", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-14", "claim": "Konya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Suriyelilere maa\u015f da\u011f\u0131t\u0131yor.", "claim_title": "Konya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Suriyelilere maa\u015f ba\u011flad\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-13", "claim": "Avrasya T\u00fcneli ile Yavuz Sultan Selim K\u00f6pr\u00fcs\u00fc\u2019ndeki yo\u011funlu\u011fun test edilmesi i\u00e7in di\u011fer k\u00f6pr\u00fclerdeki ek \u015ferit uygulamas\u0131 UKOME karar\u0131yla ask\u0131ya al\u0131nd\u0131.", "claim_title": "K\u00f6pr\u00fclerdeki ek \u015ferit uygulamas\u0131n\u0131n ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u2018deney\u2019 \u00e7\u0131kt\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2017-02-09", "claim": "Challenger meki\u011fi patlad\u0131\u011f\u0131nda uzaya f\u0131rlayan futbol topu, 30 y\u0131l sonra Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu\u2019nun cam\u0131na \u00e7arpt\u0131.", "claim_title": "Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu\u2019nun cam\u0131na futbol topu \u00e7arpt\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-08", "claim": "Ekonomi Bakan\u0131 Nihat Zeybekci\u2019nin TBMM\u2019nin resmi web sitesinde yer alan \u00f6zge\u00e7mi\u015finden \u0130ngiltere South London College e\u011fitimi \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.", "claim_title": "Nihat Zeybekci\u2019nin TBMM\u2019nin sitesindeki \u00f6zge\u00e7mi\u015finden \u0130ngiltere e\u011fitimi kald\u0131r\u0131ld\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-02-08", "claim": "Trump'\u0131n M\u00fcsl\u00fcmanlara y\u00f6nelik politikalar\u0131ndan sonra Chicago\u2019da mescide giderek \u0130slamiyet hakk\u0131nda bilgi alan Amerikal\u0131lar.", "claim_title": "Trump\u2019\u0131 protesto edenler, \u0130slam hakk\u0131nda bilgi almak i\u00e7in mescide gitti iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-07", "claim": "Suriyeliler Ak Kart ile al\u0131\u015fveri\u015flerini indirimli yap\u0131yor.", "claim_title": "Suriyelilere al\u0131\u015fveri\u015flerde y\u00fczde 50 indirim sa\u011flayan Ak Kart verildi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-03", "claim": "Ba\u015fbakanl\u0131k taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan bir genelgede kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n selamla\u015f\u0131rken \u201cHAYIRLI i\u015fler\u201d \u201cHAYIRLI g\u00fcnler\u201d gibi kal\u0131plar\u0131n kullan\u0131lmamas\u0131 istendi.", "claim_title": "Ba\u015fbakanl\u0131k\u2019\u0131n \u201chay\u0131rl\u0131\u201d kelimesinin kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasaklayan genelge yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-03", "claim": "1922 y\u0131l\u0131nda \u0130ngiltere, \u0130stanbul \u0130\u015fgali s\u0131ras\u0131nda Ramazan ay\u0131nda camiiye \u201cTanr\u0131 Krali\u00e7e\u2019yi Korusun\u201d mahyas\u0131 ast\u0131.", "claim_title": "1922 ve 1948\u2019de Tanr\u0131\u2019n\u0131n koruyaca\u011f\u0131 bir krali\u00e7e yoktu", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-02", "claim": "5 Kuzey Afrikal\u0131 g\u00f6\u00e7mene kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7an \u0130talya\u2019daki kad\u0131n manast\u0131r\u0131n\u0131n 9 rahibesi hamile kald\u0131.", "claim_title": "\u0130talya\u2019da g\u00f6\u00e7menlerin kald\u0131\u011f\u0131 manast\u0131rda 9 rahibenin hamile kald\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-01", "claim": "Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 Siber Su\u00e7lar Servisi, bu hafta sonu itibariyle yayg\u0131nla\u015facak vir\u00fcs ta\u015f\u0131yan \u201cON EST TOUS PARIS\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir e-postaya kar\u015f\u0131 uyard\u0131.", "claim_title": "Vir\u00fcs ta\u015f\u0131yan \u201cOn est tous Paris\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 e-posta iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-02-01", "claim": "WF9 isimli asteroit 25 \u015eubat 2017\u2019de D\u00fcnya\u2019ya \u00e7arpacak.", "claim_title": "25 \u015eubat\u2019ta D\u00fcnya\u2019ya asteroit \u00e7arpaca\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-31", "claim": "YGS\u2019ye girecek \u00f6\u011frenciler, s\u0131nava \u00e7ipli kimlik kart\u0131yla kat\u0131lmak zorunda.", "claim_title": "YGS\u2019ye girmek i\u00e7in \u00e7ipli kimlik kart\u0131 gerekti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-27", "claim": "Murat Boz\u2019un referandumda evet diyece\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Athena grubundan G\u00f6khan programda \u0130zmir Mar\u015f\u0131 s\u00f6yledi.", "claim_title": "G\u00f6khan \u00d6zo\u011fuz\u2019un Murat Boz\u2019un \u201cEvet\u201d videosuna \u0130zmir Mar\u015f\u0131\u2019yla cevap verdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-27", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 1993 y\u0131l\u0131nda ba\u015fkanl\u0131k sistemi ile ilgili \u201cBa\u015fkanl\u0131k sistemi bir \u00f6zentinin sonucu ya da Amerikan emperyalizminin bize bir tavsiyesidir\u201d dedi.", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n 1993 y\u0131l\u0131nda ba\u015fkanl\u0131k sistemi i\u00e7in \u201cBir \u00f6zentinin sonucu\u201d dedi\u011fi iddias\u0131 do\u011fru", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-01-27", "claim": "5 \u015eubat\u2019tan itibaren WhatsApp\u2019ta ekran g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, kar\u015f\u0131 tarafa uyar\u0131 gidecek.", "claim_title": "WhatsApp\u2019ta ekran g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda kar\u015f\u0131 tarafa bildirim gidece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-24", "claim": "Mehmet \u015eim\u015fek \u201cT\u00fcrkiye art\u0131k Esad's\u0131z bir anla\u015fmada \u0131srar edemez\u201d dedi.", "claim_title": "Mehmet \u015eim\u015fek\u2019in \u201cT\u00fcrkiye Esad\u2019s\u0131z bir anla\u015fmada \u0131srar edemez\u201d dedi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-01-23", "claim": "Ben Affleck ve Rihanna, Nusret ti\u015f\u00f6rt\u00fc giydi.", "claim_title": "Ben Affleck\u2019ten sonra Rihanna\u2019ya da Nusret montaj\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-23", "claim": "Trump'\u0131n yemin t\u00f6reni Obama'n\u0131n 2009 y\u0131l\u0131ndaki yemin t\u00f6renine g\u00f6re daha az kat\u0131l\u0131mla ger\u00e7ekle\u015fti.", "claim_title": "Trump\u2019\u0131n yemin t\u00f6reni Obama\u2019n\u0131n 2009\u2019daki t\u00f6reninden daha az kat\u0131l\u0131mla ger\u00e7ekle\u015fti iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2017-01-20", "claim": "Condoleezza Rice\u2019\u0131n Usama Bin Ladin\u2019le \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraf.", "claim_title": "Condoleezza Rice\u2019\u0131n Bin Ladin\u2019le foto\u011fraf \u00e7ektirdi\u011fi iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-19", "claim": "TMMOB \u00c7evre M\u00fchendisleri Odas\u0131 T\u00fcrkiye\u2019deki bor madenleri, Kanal \u0130stanbul Projesi ve Etibank ile ilgili toplu mesajlar g\u00f6nderdi.", "claim_title": "TMMOB\u2019un bor madenleriyle ilgili toplu mesaj g\u00f6nderdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-17", "claim": "ASELSAN atom bombas\u0131n\u0131 durduran silah yapt\u0131.", "claim_title": "ASELSAN\u2019\u0131n atom bombas\u0131n\u0131 durdurabilen silah \u00fcretti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-17", "claim": "Nutella\u2019n\u0131n i\u00e7erisinde bulunan palm ya\u011f\u0131 kanser yap\u0131yor.", "claim_title": "Nutella\u2019da bulunan palm ya\u011f\u0131n\u0131n kanser yapt\u0131\u011f\u0131 do\u011fru mu?", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2017-01-16", "claim": "Palm ya\u011f\u0131n\u0131n kanser yapt\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar\u0131n ard\u0131ndan Nutella \u0130talya'daki raflardan kald\u0131r\u0131ld\u0131 ve y\u00fczde 3 de\u011fer kaybetti. T\u00fcrkiye de Nutella'ya inceleme ba\u015flatt\u0131.", "claim_title": "Nutella\u2019n\u0131n \u0130talya\u2019da raflardan indi\u011fi iddialar\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-14", "claim": "CHP 1943 y\u0131l\u0131nda b\u0131y\u0131k \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc yap\u0131yordu.", "claim_title": "CHP\u2019nin b\u0131y\u0131k \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc de\u011fil, Nazilerin burun \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-13", "claim": "NASA, uzay yolculuklar\u0131nda astronotlar\u0131n kullanaca\u011f\u0131 kalemin geli\u015ftirilmesi i\u00e7in milyonlarca dolar harcarken Sovyetler Birli\u011fi kur\u015fun kalem kullan\u0131yordu.  ", "claim_title": "NASA pahal\u0131 uzay kalemleri geli\u015ftirirken Sovyetler Birli\u011fi kur\u015fun kalem mi kullan\u0131yordu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-12", "claim": "S\u00fcrmene\u2019deki yang\u0131ndan sonra Katar ve Suudi Arabistan\u2019da yer alan afi\u015f.", "claim_title": "Reklam, Arap \u00fclkelerinden de\u011fil, Trabzon\u2019dan ve 2015\u2019e ait", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-12", "claim": "S\u00f6mestr tatili, kar tatilleri nedeniyle 23 Ocak\u2019ta de\u011fil 19 \u015eubat\u2019ta ba\u015flayacak.", "claim_title": "S\u00f6mestr tatilinin 19 \u015eubat\u2019a ertelendi\u011fi iddialar\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-12", "claim": "0212 925 03 93 numaras\u0131ndan gelen aramalar a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda siber sald\u0131r\u0131 ger\u00e7ekle\u015fiyor.", "claim_title": "0212 925 03 93 numaral\u0131 telefon ve siber sald\u0131r\u0131 iddialar\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-11", "claim": "A Haber\u2019in bir program\u0131nda \u201d\u00c7eyrek dolar 88 kuru\u015f oldu\u201d ifadelerinin yer ald\u0131\u011f\u0131 alt bant kullan\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "A Haber\u2019in \u201c\u00c7eyrek dolar 88 kuru\u015f oldu\u201d alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-11", "claim": "1954 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131 dondu.", "claim_title": "1954 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019n\u0131n dondu\u011fu efsanesi do\u011fru mu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-11", "claim": "Frans\u0131z Konsoloslu\u011fu\u2019ndan yar\u0131n \u0130stanbul'da eylem yap\u0131laca\u011f\u0131 ve 19 farkl\u0131 noktaya bomba yerle\u015ftirildi\u011fi ihbar edildi.", "claim_title": "Fransa Konsoloslu\u011fu\u2019nun 19 yere bomba kondu\u011funa dair uyar\u0131 mesaj\u0131 g\u00f6nderdi\u011fi do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-10", "claim": "Asayi\u015f / BBC bildirdi: A\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 zaman telefonu formatlayan \u201cDance of the Hillary\u201d isimli bir vir\u00fcs var.  ", "claim_title": "Dance of the Hillary vir\u00fcs\u00fc ve vir\u00fcs hakk\u0131nda uyar\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-10", "claim": "S\u00fcrmene\u2019deki yang\u0131n \u00c7amburnu\u2019nda yap\u0131lmak istenen projenin hayata ge\u00e7irilmesi i\u00e7in \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "\u00c7amburnu Tabiat Park\u0131 projesi ve S\u00fcrmene\u2019deki yang\u0131n aras\u0131nda bir ili\u015fki var m\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-10", "claim": "Karadeniz\u2019de k\u0131\u015f\u0131n yang\u0131n \u00e7\u0131kmaz.", "claim_title": "Karadeniz\u2019de k\u0131\u015f\u0131n yang\u0131n \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-09", "claim": "Nihat Do\u011fan'\u0131n Beyaz TV\u2019de g\u00f6sterdi\u011fi foto\u011fraftaki ki\u015fi ile \u201cNeden hi\u00e7 \u0130zmir\u2019de patlama olmuyor?\u201d payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 yapan Elif \u015eirin ayn\u0131 ki\u015fi.", "claim_title": "Nihat Do\u011fan\u2019\u0131n Beyaz TV\u2019de g\u00f6sterdi\u011fi foto\u011fraf \u0130zmir payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 yapan Elif \u015eirin\u2019e ait de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-09", "claim": "Facebook\u2019ta payla\u015f\u0131lan her \u015fey herkese a\u00e7\u0131k hale gelecek.", "claim_title": "Facebook\u2019taki \u201cYar\u0131n teslim tarihi\u201d ve \u201cResmile\u015fti dikkat\u201d uyar\u0131lar\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-07", "claim": "Snapchat'ta 'k\u00f6pek filtresi\u2019 kullanan k\u0131z\u0131n\u0131 kafese kapatarak k\u00f6pek mamas\u0131yla besledi.  ", "claim_title": "\u201cSnapchat\u2019te k\u00f6pek filtresi kullanan k\u0131z\u0131n\u0131 k\u00f6pek mamas\u0131yla besledi\u201d haberi do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-05", "claim": "ABD\u2019li general Wesley Clark \u201cDAE\u015e\u2019i biz kurduk\u201d dedi.  ", "claim_title": "A Haber\u2019den ABD\u2019li generalin s\u00f6zlerine alt yaz\u0131 montaj\u0131: \u201cDAE\u015e\u2019i biz kurduk\u201d", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-04", "claim": "Kelebekler sadece bir g\u00fcn ya\u015far.", "claim_title": "Kelebeklerin sadece bir g\u00fcn ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 efsanesi do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-03", "claim": "Reina sald\u0131rgan\u0131n\u0131n pasaportunun g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc.", "claim_title": "Pasaport foto\u011fraf\u0131 yay\u0131lan Iakhe Mashrapov Reina sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n faili de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-03", "claim": null, "claim_title": "Reina sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131lan 4 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2017-01-02", "claim": "1944\u2019te f\u0131rlat\u0131lan Nazi roketi bug\u00fcnlerde New York\u2019u vurabilir.", "claim_title": "Sabah\u2019\u0131n \u201cNazi roketi New York\u2019u vuracak\u201d haberi parodi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2017-01-01", "claim": "Reina sald\u0131rgan\u0131n\u0131n pasaport kuyru\u011funda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n, Reina sald\u0131rgan\u0131na ait oldu\u011fu iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-30", "claim": "Bolivya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Evo Morales, Uluslararas\u0131 Ceza Mahkemesi\u2019nde (UCM) porno izlerken yakaland\u0131.", "claim_title": "Bolivya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Morales\u2019in porno izlerken yakaland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-30", "claim": "Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, halk\u0131ndan Noel\u2019i kutlamak yerine babaannesine tap\u0131nmalar\u0131n\u0131 istedi.", "claim_title": "Kim Jong-un, babaannesine tap\u0131n\u0131lmas\u0131n\u0131 m\u0131 istedi?", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2016-12-29", "claim": "Bal\u0131klar\u0131n haf\u0131zas\u0131 3 saniye.", "claim_title": "Bal\u0131klar\u0131n haf\u0131zas\u0131n\u0131n 3 saniye oldu\u011fu efsanesi do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-28", "claim": "Trabzonspor taraftarlar\u0131 engelli bir Fenerbah\u00e7e taraftar\u0131n\u0131 darp etti.  ", "claim_title": "Trabzonspor taraftar\u0131n\u0131n engelli Fenerbah\u00e7e taraftar\u0131n\u0131 d\u00f6vd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-28", "claim": "OECD T\u00fcrkiye\u2019nin de i\u00e7inde yer ald\u0131\u011f\u0131 8 devletin orta gelirli \u00fclkeler s\u0131n\u0131f\u0131ndan y\u00fcksek gelirli \u00fclkeler s\u0131n\u0131f\u0131na ge\u00e7ti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "claim_title": "OECD, T\u00fcrkiye\u2019nin y\u00fcksek gelirli \u00fclke oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131 iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-28", "claim": "Tibet\u2019e g\u00f6kten ejderha d\u00fc\u015ft\u00fc.", "claim_title": "Tibet\u2019e g\u00f6kten ejderha d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131 ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-26", "claim": "Kayseri\u2019de d\u00fczenlenen \u201c\u015eehitlere Sayg\u0131 Mitingi\u201dnde baz\u0131 vatanda\u015flar dans etti.", "claim_title": "\u015eehitlere Sayg\u0131 Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc\u2019nden oldu\u011fu iddia edilen dans g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri do\u011fru mu?", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-12-26", "claim": "Show TV bir haberinde \u201cBay\u0131lan Alevi kad\u0131na S\u00fcnni teneff\u00fcs uyguland\u0131\u201d alt band\u0131 kulland\u0131.", "claim_title": "Show TV\u2019nin bir haberinde \u201cAlevi kad\u0131na S\u00fcnni teneff\u00fcs\u201d alt band\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-22", "claim": "Clintonlar\u0131 ve ABD'li siyasilerin de i\u00e7inde oldu\u011fu iddia edilen ve merkezi Comet Ping Pong isimli bir pizzac\u0131 oldu\u011fu s\u00f6ylenen, \u00e7ocuk istismar\u0131 ve \u00e7ocuk ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 a\u011f\u0131n\u0131 ortaya koyan PizzGate skandal\u0131.", "claim_title": "PizzaGate ile ilgili bug\u00fcne dek ortaya at\u0131lan iddialar ve kar\u015f\u0131 arg\u00fcmanlar", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2016-12-21", "claim": "T\u00fcrk\u00e7e\u2019de \u015fapka i\u015faretinin kullan\u0131m\u0131 kalkt\u0131.", "claim_title": "T\u00fcrk\u00e7e\u2019de \u015fapka i\u015faretinin kullan\u0131m\u0131 kalkt\u0131 m\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-21", "claim": "508 ile ba\u015flay\u0131p 59 ile biten numara I\u015e\u0130D\u2019e ait ve bu numaradan yap\u0131lan aramalar a\u00e7\u0131l\u0131rsa bomba patlayacak.", "claim_title": "\u201c508 ile ba\u015flayan numaradan gelen \u00e7a\u011fr\u0131lar bomba patlamas\u0131na sebep oluyor\u201d iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-21", "claim": "TRT Haber\u2019in bir son dakika haberinde kulland\u0131\u011f\u0131 alt bantta (KJ) \u201c\u015eehit cenazeleri yeni a\u00e7\u0131lan kav\u015fak ve duble yollar sayesinde art\u0131k daha k\u0131sa s\u00fcrede memleketlerine ula\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor\u201d yaz\u0131yor.", "claim_title": "TRT Haber\u2019in \u201c\u015eehit cenazeleri ve duble yollar\u201d alt band\u0131 ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-20", "claim": "Rus B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Andrey Karlov\u2019u \u00f6ld\u00fcren polis memuru Mevl\u00fct Mert Alt\u0131nta\u015f\u2019\u0131n, AK Parti Gen\u00e7lik Kollar\u0131 \u00fcyeleriyle \u00e7ekildi\u011fi foto\u011fraf.  ", "claim_title": "Foto\u011fraf, Karlov\u2019u \u00f6ld\u00fcren sald\u0131rgana de\u011fil AK Parti\u2019den Ahmed \u00c7etin\u2019e ait", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-20", "claim": "Sibirya'da ger\u00e7ekle\u015fecek, A\u00e7l\u0131k Oyunlar\u0131 filmine benzeyen reality showda tecav\u00fcz ve cinayet serbest olacak.", "claim_title": "Sibirya\u2019da ba\u015flayacak A\u00e7l\u0131k Oyunlar\u0131 benzeri yar\u0131\u015fmada tecav\u00fcz\u00fcn serbest olaca\u011f\u0131 do\u011fru mu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-20", "claim": "M\u0130T M\u00fcste\u015far\u0131 Hakan Fidan, \u201cDirili\u015f Ba\u015fkanlar\u0131\u201dna hitaben bir ses kayd\u0131 yollad\u0131 ve bu ses kayd\u0131n\u0131n WhatsApp ile herkese g\u00f6nderilmesini istedi.", "claim_title": "WhatsApp mesajlar\u0131yla dola\u015f\u0131ma giren ses kayd\u0131 Hakan Fidan\u2019a ait de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-19", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan dua zinciri kurulmas\u0131n\u0131 istedi.  ", "claim_title": "Erdo\u011fan\u2019\u0131n dua zinciri kurulmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi do\u011fru mu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-18", "claim": null, "claim_title": "Kayseri\u2019deki patlaman\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131lan 2 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2016-12-17", "claim": null, "claim_title": "Son g\u00fcnlerde Halep\u2019te ya\u015fananlara ili\u015fkin oldu\u011fu iddia edilen 14 yanl\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnt\u00fc", "acknowledge": null},
{"date": "2016-12-17", "claim": "\u0130ran\u2019da PKK\u2019n\u0131n \u0130ran kolunun toplu infaz\u0131.", "claim_title": "\u0130ran\u2019dan toplu infaz g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc de\u011fil, \u0130zlanda\u2019daki dans g\u00f6sterisi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-16", "claim": "\u00c7in Seddi Ay\u2019dan \u00e7\u0131plak g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.", "claim_title": "\u00c7in Seddi Ay\u2019dan \u00e7\u0131plak g\u00f6zle g\u00f6r\u00fclebiliyor mu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-15", "claim": "Oxford \u00dcniversitesi'nde cinsiyetsiz zamir kullan\u0131lacak.", "claim_title": "Oxford \u00dcniversitesi\u2019nde cinsiyetsiz zamir kullan\u0131laca\u011f\u0131 haberleri yanl\u0131\u015f", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-15", "claim": "RT\u00dcK NTV Spor\u2019a yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 prezervatif reklam\u0131 ile ilgili olarak \u201cgen\u00e7leri \u00f6zendirdi\u011fi\u201d gerek\u00e7esiyle ceza verdi.", "claim_title": "RT\u00dcK\u2019ten NTV Spor\u2019a prezervatif cezas\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-12-14", "claim": "BBC, patlama alan\u0131na hakim bir yerden otel odas\u0131 kiralayarak Be\u015fikta\u015f\u2019taki patlaman\u0131n ard\u0131ndan 3 dakika i\u00e7inde canl\u0131 yay\u0131na girdi.", "claim_title": "BBC\u2019nin Be\u015fikta\u015f patlamas\u0131ndan 3 dakika sonra yay\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-14", "claim": "Adana\u2019da Kenan Durako\u011flu isimli bir ki\u015fi ad\u0131n\u0131n \u201c15 Temmuz \u015eehitleri Kenan\u201d olarak de\u011fi\u015ftirilmesi i\u00e7in mahkemeye ba\u015fvurdu.", "claim_title": "\u201c15 Temmuz \u015eehitleri Kenan\u201d ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-14", "claim": "Google hi\u00e7bir M\u00fcsl\u00fcman\u0131 Doodle ile anmad\u0131.", "claim_title": "Google\u2019\u0131n \u201cM\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in Doodle haz\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131\u201d iddias\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-13", "claim": "Tutuklu bulundu\u011fu cezaevinde rahats\u0131zlanan HDP E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Selahattin Demirta\u015f, helikopterle hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "claim_title": "Demirta\u015f\u2019\u0131n rahats\u0131zland\u0131\u011f\u0131 do\u011fru, helikopterle hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 yanl\u0131\u015f", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2016-12-13", "claim": "BM ve Kara Havac\u0131l\u0131k Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 iddia edilen \u201cter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131 uyar\u0131s\u0131\u201d mesajlar\u0131.", "claim_title": "Ankara\u2019da sald\u0131r\u0131 olaca\u011f\u0131na dair uyar\u0131lar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 do\u011fru mu?", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2016-12-12", "claim": null, "claim_title": "Be\u015fikta\u015f\u2019taki sald\u0131r\u0131lar\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131lan 3 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2016-12-12", "claim": "PayPal Mart 2017\u2019de T\u00fcrkiye\u2019de tekrar hizmet sa\u011flamaya ba\u015flayacak.", "claim_title": "T\u00fcrkiye\u2019ye Mart ay\u0131nda d\u00f6nece\u011fi iddialar\u0131na PayPal\u2019dan cevap", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-09", "claim": "Adana\u2019daki yurt yang\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden \u00e7ocuklar\u0131n ailelerinden kimse \u015fikayet\u00e7i olmad\u0131 / biri \u015fikayet\u00e7i oldu.", "claim_title": "Alada\u011f\u2019da \u00f6len \u00e7ocuklar\u0131n ailelerinin \u015fikayet\u00e7i olmad\u0131\u011f\u0131 haberleri ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tm\u0131yor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-09", "claim": "I\u015e\u0130D militanlar\u0131 feryat etti, ABD ve Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131 yard\u0131ma \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.", "claim_title": "Video: I\u015e\u0130D feryat etti, Erdo\u011fan\u2019\u0131 yard\u0131ma \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-06", "claim": "Ba\u015f\u0131na UFO marka \u0131s\u0131t\u0131c\u0131 d\u00fc\u015fen ki\u015fiye Ege \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi\u2019nde \u201cuzay gemisi yaralanmas\u0131 kazaya u\u011frayan yolcu\u201d te\u015fhisi konuldu.", "claim_title": "Sosyal medyan\u0131n me\u015fhur \u201cuzay gemisi kazas\u0131 raporu\u201d do\u011fru mu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-05", "claim": "1 Ocak 2017'den itibaren yeni tip s\u00fcr\u00fcc\u00fc belgesi alacaklar tam te\u015fekk\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131k raporu almak ve yenileme bedeli olarak 350-400 lira para yat\u0131rmak zorunda.", "claim_title": "Ehliyetini 1 Ocak\u2019a kadar yenilemeyenler 400 TL mi \u00f6deyecek?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-05", "claim": "Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lisesi, \u0130mam Hatip Lisesi oluyor.", "claim_title": "Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lisesi de\u011fil, eski binas\u0131 imam hatip oldu", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-12-05", "claim": "Aralar\u0131nda T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n da oldu\u011fu bir su\u00e7 \u015febekesi Gana\u2019da sahte ABD B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi a\u00e7t\u0131.", "claim_title": "Gana\u2019da sahte ABD B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-12-02", "claim": "Hindistan'da Y\u00fcksek Mahkeme, sinema salonlar\u0131nda her filmden \u00f6nce ulusal mar\u015f \u00e7al\u0131nmas\u0131na karar verdi.", "claim_title": "Hindistan sinemalar\u0131nda filmlerden \u00f6nce ulusal mar\u015f okunacak", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-12-01", "claim": "Corona biralar\u0131n\u0131n sahibi Antonino Fernandez servetini b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc k\u00f6y\u00fcn sakinlerine b\u0131rakt\u0131.", "claim_title": "\u0130\u015f adam\u0131, miras\u0131n\u0131 do\u011fdu\u011fu k\u00f6y\u00fcn sakinlerine b\u0131rakt\u0131 m\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-30", "claim": null, "claim_title": "ABD\u2019deki se\u00e7imler s\u0131ras\u0131nda dola\u015f\u0131ma giren 6 yanl\u0131\u015f bilgi t\u00fcr\u00fc", "acknowledge": null},
{"date": "2016-11-29", "claim": "Fidel Castro ve bebek Justin Trudeau ayn\u0131 foto\u011fraf karesinde.", "claim_title": "Castro\u2019nun kuca\u011f\u0131ndaki bebek Kanada Ba\u015fbakan\u0131 de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-28", "claim": null, "claim_title": "#\u0130srailYan\u0131yor etiketiyle viral olan 5 yanl\u0131\u015f g\u00f6rsel", "acknowledge": null},
{"date": "2016-11-26", "claim": "CNN yar\u0131m saat boyunca yanl\u0131\u015fl\u0131kla porno yay\u0131n\u0131 yapt\u0131.", "claim_title": "CNN\u2019in yanl\u0131\u015fl\u0131kla porno yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 haberleri ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-25", "claim": "Devlet Tiyatrolar\u0131 dahil baz\u0131 sanat kurumlar\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren kanun tasar\u0131s\u0131 Meclis\u2019te g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek.", "claim_title": "Devlet Tiyatrolar\u0131\u2019n\u0131 kapatacak kanun tasar\u0131s\u0131 Meclis g\u00fcndeminde mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-25", "claim": "Google, baz\u0131 kullan\u0131c\u0131lar\u0131 devlet destekli hackerlara kar\u015f\u0131 uyard\u0131. Kullan\u0131c\u0131lardan g\u00fcvenlik \u00f6nlemi almalar\u0131n\u0131 istedi.", "claim_title": "Google\u2019\u0131n \u201cdevlet destekli hacker\u201d uyar\u0131s\u0131 ne anlama geliyor?", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-11-24", "claim": "Beynimizin sadece y\u00fczde 10\u2019unu kullanabiliyoruz.", "claim_title": "Beynimizin sadece y\u00fczde 10\u2019unu kullanabiliyoruz: Siz buna inan\u0131yor musunuz?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-23", "claim": "\"RT\u00dcK, Nak\u015fibendilik Sempozyumu reklam filmiyle, bir tarikat\u0131n etkinli\u011finin kamu spotu olmas\u0131na ilk kez izin verdi.\"", "claim_title": "\u201cRT\u00dcK ilk kez bir tarikat etkinli\u011fini kamu spotu yapt\u0131\u201d iddias\u0131 ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-23", "claim": null, "claim_title": "Sosyal medyada viral olan 10 yanl\u0131\u015f g\u00f6rsel", "acknowledge": null},
{"date": "2016-11-22", "claim": "Papa, \u201cCennet ve cehennem yok, Adem ve Havva ger\u00e7ek de\u011fil\u201d dedi.", "claim_title": "Papa\u2019n\u0131n \u201cCennet ve cehennem yok\u201d dedi\u011fi iddias\u0131 ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-22", "claim": "Tart\u0131\u015fmalara konu olan \u201dcinsel istismar\u201d d\u00fczenlemesini 9 ay \u00f6nce CHP Milletvekili Burcu K\u00f6ksal Meclis g\u00fcndemine ta\u015f\u0131d\u0131.", "claim_title": "Cinsel istismar d\u00fczenlemesini CHP\u2019li Burcu K\u00f6ksal meclis g\u00fcndemine ta\u015f\u0131m\u0131\u015f m\u0131yd\u0131?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-21", "claim": "WhatsApp \u00fccretli olacak. WhatsApp\u2019\u0131 \u00fccretsiz kullanmaya devam etmek i\u00e7in ilgili mesaj\u0131 10 WhatsApp \u00fcyesine ula\u015ft\u0131rmak gerekiyor.", "claim_title": "Bir sosyal medya efsanesi: \u201cWhatsApp \u00fccretli olacak\u201d", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-18", "claim": "Cinsel istismar su\u00e7unda ma\u011fdur ve failin evlenmesi ile ilgili Meclis Genel Kurulu\u2019na getirilen ge\u00e7ici birinci maddede de\u011fi\u015fiklik \u00f6nergesi kabul edildi. Maddenin yer ald\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131n\u0131n kanunla\u015fmas\u0131 i\u00e7in oylama Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak.", "claim_title": "Tart\u0131\u015fmal\u0131 \u00f6nerge kabul edildi, tasar\u0131 ise 22 Kas\u0131m\u2019da oylanacak", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-11-17", "claim": "RT\u00dcK, Aziz Mahmud H\u00fcdayi Vakf\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u201cNak\u015fibendilik Sempozyumu\u201d i\u00e7in haz\u0131rlanan reklam filminin, kamu spotu olarak yay\u0131nlanmas\u0131na karar verdi.", "claim_title": "RT\u00dcK\u2019ten Nak\u015fibendilik Sempozyumu\u2019na kamu spotu izni", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-11-16", "claim": "Donald Trump Pakistan\u2019da do\u011fdu.", "claim_title": "Donald Trump Pakistan\u2019da m\u0131 do\u011fdu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-15", "claim": null, "claim_title": "Sosyal medyada payla\u015f\u0131lan 10 yanl\u0131\u015f S\u00fcper Ay foto\u011fraf\u0131", "acknowledge": null},
{"date": "2016-11-15", "claim": "Kozmik \u0131\u015f\u0131nlar D\u00fcnya\u2019ya geliyor. Radyasyon yay\u0131l\u0131m\u0131 olacak. 00:30 - 03:30 saatleri aras\u0131nda telefon ve tabletlerin kapat\u0131lmas\u0131 gerekiyor.", "claim_title": "S\u00fcper Ay, kozmik \u0131\u015f\u0131nlar ve radyasyon yay\u0131l\u0131m\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-14", "claim": "Donald Trump, \u201c15 Temmuz darbe giri\u015fimine CIA yard\u0131m etti\u201d dedi.  ", "claim_title": "Trump\u2019\u0131n \u201cT\u00fcrkiye\u2019deki darbe giri\u015fimine CIA yard\u0131m etti\u201d dedi\u011fi iddias\u0131 ger\u00e7ek de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-11", "claim": null, "claim_title": "Trump\u2019la ilgili T\u00fcrkiye\u2019de yay\u0131lan 6 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2016-11-10", "claim": "Fotoma\u00e7 gazetesi Be\u015fikta\u015f - Trabzonspor ma\u00e7\u0131nda yaralanan Yusuf Erdo\u011fan\u2019\u0131n baca\u011f\u0131n\u0131 montajlayarak yay\u0131mlad\u0131.", "claim_title": "Fotoma\u00e7\u2019tan ma\u00e7ta yaralanan Yusuf Erdo\u011fan\u2019\u0131n baca\u011f\u0131na montaj", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-11-10", "claim": "Donald Trump 1998\u2019de People dergisine verdi\u011fi r\u00f6portajda \u201cBir g\u00fcn aday olursam Cumhuriyet\u00e7i bir aday olurum, \u00e7\u00fcnk\u00fc onlar, oy verenlerin en aptallar\u0131\u201d dedi.", "claim_title": "Trump, 1998 y\u0131l\u0131nda Cumhuriyet\u00e7ilere \u201captal\u201d dedi mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-10", "claim": "Cumhuriyet gazetesi 10 Kas\u0131m 2016 tarihli n\u00fcshas\u0131nda Atat\u00fcrk\u2019e yer vermedi.", "claim_title": "\u0130ddialar do\u011fru de\u011fil: Cumhuriyet\u2019in Atat\u00fcrk anmas\u0131, 10 Kas\u0131m \u00f6zel kapa\u011f\u0131nda", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-10", "claim": "Trump\u2019\u0131n ba\u015fkanl\u0131k yar\u0131\u015f\u0131nda \u00f6ne ge\u00e7mesinin ard\u0131ndan \u00f6fkeli vatanda\u015flar televizyonlar\u0131n\u0131 par\u00e7alad\u0131.", "claim_title": "CNN T\u00fcrk\u2019\u00fcn \u201cTrump\u2019a k\u0131zan ABD\u2019liler televizyon par\u00e7alad\u0131\u201d videosu montaj", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-09", "claim": "The Simpsons 2000 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Donald Trump\u2019\u0131n 2016\u2019daki ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc.", "claim_title": "Simpsons, Trump\u2019\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 2000\u2019de \u00f6ng\u00f6rm\u00fc\u015f m\u00fcyd\u00fc?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-09", "claim": "\u00d6zel hastanelerde ayr\u0131nt\u0131l\u0131 fatura ve epikriz raporu isteyerek, hizmetlere toplam 62 TL \u00f6deyebilirsiniz.", "claim_title": "\u00d6zel hastanelerde fatura istemek \u201cher \u015fey dahil 62 TL\u201d \u00f6demeye yeterli mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-08", "claim": "Clinton maillerini s\u0131zd\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddia edilen FBI ajan\u0131 Michael Brown \u00f6nce e\u015fini sonra da kendini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.", "claim_title": "Hilal Kaplan\u2019\u0131n \u201cFBI ajan\u0131 intihar etti\u201d iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-08", "claim": "Portsmouth Futbol Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fc istihbarat amac\u0131yla II. Abd\u00fclhamit kurdu.", "claim_title": "Portsmouth ve II. Abd\u00fclhamit iddialar\u0131: Portsmouth Futbol Kul\u00fcb\u00fc\u2019n\u00fc kim kurdu?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-07", "claim": "Cem Y\u0131lmaz, Ali Elmac\u0131'n\u0131n sald\u0131r\u0131ya u\u011frayan heykelini sat\u0131n ald\u0131.", "claim_title": "Cem Y\u0131lmaz\u2019\u0131n sald\u0131r\u0131ya u\u011frayan heykeli sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 do\u011fru de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-07", "claim": "S&P T\u00fcrkiye'nin kredi notunu y\u00fckseltti.", "claim_title": "S&P T\u00fcrkiye\u2019nin kredi notunu y\u00fckseltmedi, g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc iyile\u015ftirdi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-04", "claim": null, "claim_title": "HDP\u2019li milletvekillerinin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131lan 6 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2016-11-04", "claim": "WhatsApp'\u0131 engelleyen ilk \u00fclke T\u00fcrkiye.", "claim_title": "WhatsApp engellendi mi? WhatsApp\u2019\u0131 ilk engelleyen \u00fclke T\u00fcrkiye mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-02", "claim": "T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu Adana Demirspor'u \"Ya\u015fa Mustafa Kemal Pa\u015fa\" tezah\u00fcrat\u0131 nedeniyle disipline sevk etti.", "claim_title": "Adana Demirspor\u2019un disipline sevk gerek\u00e7esi \u0130zmir Mar\u015f\u0131 de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-11-02", "claim": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bilgi \u0130\u015flem Daire Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klarla ilgili uyar\u0131 yaz\u0131s\u0131 yay\u0131nlad\u0131.", "claim_title": "\u201cAdalet Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n AIDS uyar\u0131s\u0131\u201d 10 senedir internette", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-31", "claim": "DNA \u0131rksal \u00f6zellikler nedeniyle ayn\u0131 \u0131rktan ba\u015fka ki\u015filerle uyum sa\u011fl\u0131yor. ", "claim_title": "Ermeni hastaya Ermeni don\u00f6r: Kemik ili\u011fi nakli i\u00e7in \u201cayn\u0131 \u0131rk\u201dtan m\u0131 olmak gerekiyor?", "acknowledge": "KARMA"},
{"date": "2016-10-31", "claim": "11. Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl, 2012'de iptal edilen Cumhuriyet resepsiyonu yerine \u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019nde yap\u0131lan do\u011fum g\u00fcn\u00fc organizasyonu i\u00e7in Fethullah G\u00fclen\u2019e davetiye g\u00f6nderdi.", "claim_title": "Abdullah G\u00fcl\u2019\u00fcn 2012\u2019de Fethullah G\u00fclen\u2019i \u00c7ankaya\u2019ya davet etti\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-31", "claim": "Suriyeli bir sanat\u00e7\u0131 Halep\u2019te sava\u015f sonras\u0131, enkazlar\u0131 toplayarak molozlardan \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Heykeli yapt\u0131.", "claim_title": "\u2018Molozlardan \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Heykeli\u2019nin ard\u0131ndaki ger\u00e7ek", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-28", "claim": "HDP Milletvekili Altan Tan ve FET\u00d6 soru\u015fturmas\u0131 \u015f\u00fcphelisi Harun Tokak\u2019\u0131n Kuzey Irak\u2019ta bulu\u015ftuklar\u0131n\u0131 g\u00f6steren foto\u011fraf.", "claim_title": "\u201cBulu\u015fman\u0131n belgesi\u201d de\u011fil Abant Platformu Toplant\u0131s\u0131\u2019ndan hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-27", "claim": "Kayseri\u2019de g\u00f6m\u00fcl\u00fc sava\u015f u\u00e7aklar\u0131 bulundu.", "claim_title": "Kayseri Valili\u011fi: G\u00f6m\u00fcl\u00fc u\u00e7aklar \u201cdevlet s\u0131rr\u0131\u201d", "acknowledge": "BEL\u0130RS\u0130Z"},
{"date": "2016-10-27", "claim": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan ithal edilen muzlara AIDS hastalar\u0131n\u0131n kanlar\u0131 enjekte ediliyor.  ", "claim_title": "Muza HIV mi enjekte ediliyor?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-27", "claim": "I\u015e\u0130D'in Musul'da yakt\u0131\u011f\u0131 k\u00fck\u00fcrt \u00fcretim tesisinden \u00e7\u0131kan s\u00fclf\u00fcr dioksit gaz\u0131 T\u00fcrkiye'ye do\u011fru geliyor. NASA harita g\u00f6rseli yay\u0131nlad\u0131.", "claim_title": "NASA, s\u00fclf\u00fcr dioksit ve asit ya\u011fmuru tehlikesi", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-10-25", "claim": "Fethullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn ABD'de \u00fcs olarak kullanmak \u00fczere sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 arazinin foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "FET\u00d6 \u00fcss\u00fc de\u011fil Washington Dulles Havaalan\u0131!", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-24", "claim": "Mehmet A\u011far Meclis Darbe Komisyonu'nda \"\u00c7ok solcu \u00f6ld\u00fcrd\u00fck.\" dedi.", "claim_title": "Mehmet A\u011far darbe komisyonunda \u201c\u00c7ok solcu \u00f6ld\u00fcrd\u00fck\u201d dedi mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-22", "claim": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, 22 Ekim 2016 tarihinde Hac\u0131 Sevim Y\u0131ld\u0131z Mesleki E\u011fitim Kamp\u00fcs\u00fc'n\u00fcn a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada \u201cMusul bizimdir\u201d dedi.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan \u201cMusul bizimdir\u201d demedi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-17", "claim": "Musul Operasyonu'nun ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 saatlerde Musul'un g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnden \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131.", "claim_title": "CNN T\u00fcrk\u2019ten Musul yerine Erbil foto\u011fraf\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-08", "claim": "Vatikan'dan Fethullah G\u00fclen\u2019e verildi\u011fi iddia edilen pasaportun g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc.", "claim_title": "Takvim Gazetesi\u2019nden G\u00fclen\u2019e \u201cVatikan pasaportu\u201d montaj\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-08", "claim": "\u00c7a\u011fr\u0131 Koleji'nin \u00f6n cephesine Abdurrahim Karako\u00e7\u2019un \u201cHak Yol \u0130slam\u201d \u015fiirinin oldu\u011fu ve alt\u0131nda \u201cT\u00fcrk\u2019\u00fcn Anayasas\u0131\u2019na hak yol \u0130slam yazaca\u011f\u0131z\u201d s\u00f6zlerinin eklendi\u011fi bir tabela as\u0131ld\u0131.  ", "claim_title": "\u00c7a\u011fr\u0131 Okullar\u0131\u2019n\u0131n duvar\u0131nda \u201cHak yol Islam\u201d \u015fiiri", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-10-07", "claim": "Foto\u011fraf\u00e7\u0131 Akero\u011flu Louvre M\u00fczesi\u2019nde bir heykelin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131.", "claim_title": "Akero\u011flu\u2019nun \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 heykel Louvre\u2019da de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-06", "claim": "6 Ekim 2016 tarihinde Yenibosna\u2019daki polis merkezine y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00e7ekilen foto\u011fraf.", "claim_title": "Yenibosna sald\u0131r\u0131s\u0131: Foto\u011fraf \u015eirinevler\u2019den", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-06", "claim": "Takvim gazetesi 6 Ekim 2016 tarihli n\u00fcshas\u0131n\u0131n man\u015fetindeki Bylock haberinde Borajet\u2019in sahibi Yal\u00e7\u0131n Ayasl\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131 ile ODT\u00dc eski Rekt\u00f6r\u00fc Ahmet Acar\u2019\u0131n foto\u011fraf\u0131n\u0131 koydu.", "claim_title": "Takvim Gazetesi\u2019nin \u201c\u0130\u015fte Bylock!\u201d man\u015fetinde foto\u011fraf hatas\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-10-06", "claim": "06 Ekim 2016 tarihinde Atme\u2019de ger\u00e7ekle\u015fen sald\u0131r\u0131ya ait g\u00f6r\u00fcnt\u00fc.", "claim_title": "Atme\u2019deki sald\u0131r\u0131ya ait oldu\u011fu iddia edilen foto\u011fraf", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-05", "claim": "15 Temmuz darbe giri\u015fimi s\u0131ras\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Astsubay Ba\u015f\u00e7avu\u015f \u00d6mer Halisdemir\u2019in ailesine 90 bin TL\u2019lik tazminat davas\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131. T\u00fcrkiye Barolar Birli\u011fi savunma i\u00e7in 30 avukat g\u00f6revlendirdi.", "claim_title": "Davalar kar\u0131\u015ft\u0131: Halisdemir\u2019in ailesine a\u00e7\u0131lan tazminat davas\u0131 yok", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-10-04", "claim": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 ilk\u00f6\u011fretim 2. S\u0131n\u0131f Matematik ders kitab\u0131nda 48 say\u0131s\u0131n\u0131n okunu\u015fu \u201caltm\u0131\u015f d\u00f6rt\u201d olarak hatal\u0131 yaz\u0131ld\u0131.", "claim_title": "MEB 48 say\u0131s\u0131n\u0131n okunu\u015funu yanl\u0131\u015f yazd\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-10-02", "claim": "\u0130\u00e7erde dizisinin 2. b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn bir sahnesinde ba\u015frol oyuncusunun elindeki telefonda g\u00f6z\u00fcken mesajlar aras\u0131nda k\u00fcf\u00fcr var.", "claim_title": "\u0130\u00e7erde dizisinde \u201camk senin ben\u201d mesaj\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-10-02", "claim": "Lozan Antla\u015fmas\u0131'yla kaybedilen adalar\u0131n haritas\u0131.", "claim_title": "G\u00f6k\u00e7ek feribot sefer haritas\u0131n\u0131 \u201cLozan\u2019da verilen adalar\u201d san\u0131yor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-09-25", "claim": "10. S\u0131n\u0131f Edebiyat kitaplar\u0131nda Orhun Abideleri\u2019nin anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 b\u00f6l\u00fcmdeki g\u00f6rsel Ahlat Sel\u00e7uklu Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019na ait.", "claim_title": "MEB, Orhun Abideleri ile Ahlat Sel\u00e7uklu Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015f", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-09-23", "claim": "Foto\u011frafta g\u00f6z\u00fcken yer, ABD\u2019nin Kobane\u2019deki askeri \u00fcss\u00fc.  ", "claim_title": "Mete Yarar, Tibet\u2019teki havaalan\u0131n\u0131 \u2018Kobane\u2019 diyerek yay\u0131nlad\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-09-22", "claim": "CHP Milletvekili Sezgin Tanr\u0131kulu \u201cDemokratik anayasa, stat\u00fckocu, \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa dayal\u0131 Atat\u00fcrk milliyet\u00e7ili\u011fine son vermek, karde\u015f halklar\u0131n \u00f6zg\u00fcrce ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir T\u00fcrkiye i\u00e7in CHP\u201d tweeti att\u0131.", "claim_title": "\u2018Atat\u00fcrk milliyet\u00e7ili\u011fine son vermek\u2019 isteyen Tanr\u0131kulu de\u011fil, sahte hesap", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-09-22", "claim": null, "claim_title": "22 Eyl\u00fcl\u2019de Kilis\u2019e at\u0131lan roket sonras\u0131 yay\u0131lan 5 yanl\u0131\u015f foto\u011fraf", "acknowledge": null},
{"date": "2016-08-31", "claim": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi\u2019nde zikir \u00e7ekildi.", "claim_title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi\u2019nde zikir", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-08-29", "claim": "Kad\u0131k\u00f6y GATA Haydarpa\u015fa E\u011fitim Hastanesi\u2019ne ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc ba\u015fhekim atand\u0131.  ", "claim_title": "\u2018GATA\u2019ya ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc hekim atand\u0131\u2019 muammas\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-08-28", "claim": "\u0130zlanda h\u00fck\u00fcmeti, \u0130zlandal\u0131 kad\u0131nlarla evlenen g\u00f6\u00e7menlere ayl\u0131k 5 bin dolar \u00f6denece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "claim_title": "\u0130zlandal\u0131 kad\u0131nlarla evlenen g\u00f6\u00e7menlere para \u00f6denece\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-08-22", "claim": "Suudi Arabistan\u2019da ger\u00e7ekle\u015ftirilen bir panelde bilim adamlar\u0131 \u201ckad\u0131nlar\u0131n insan de\u011fil memeli hayvan kategorisine girmesi gerekti\u011fini\u201d s\u00f6yledi.", "claim_title": "\u2018Kad\u0131nlar insan de\u011fil memeli hayvan\u2019 haberi parodi", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-08-21", "claim": "Gaziantep\u2019te kaz\u0131lan toplu mezarlar patlamada \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n daha y\u00fcksek oldu\u011funu veya patlaman\u0131n \u00f6nceden bilindi\u011fini g\u00f6steriyor.", "claim_title": "Toplu mezar kaz\u0131m\u0131, b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerde rutin bir uygulama", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-08-11", "claim": "Erdo\u011fan Putin\u2019le yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede selamla\u015f\u0131rken boynunu e\u011fdi.  ", "claim_title": "Erdo\u011fan ve Putin\u2019in tokala\u015f\u0131rken \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-08-10", "claim": "NASA, D\u00fcnya\u2019n\u0131n y\u00f6r\u00fcngesel sal\u0131n\u0131m\u0131 de\u011fi\u015fti\u011fi i\u00e7in bur\u00e7lar\u0131n tarihlerinin de\u011fi\u015fti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  ", "claim_title": "NASA\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131 aras\u0131nda \u2018bur\u00e7 de\u011fi\u015fikli\u011fi\u2019 yer alm\u0131yor", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-08-01", "claim": "Bir foto\u011fraf\u0131nda Fetullah G\u00fclen'in arkas\u0131nda \"\u015fimdi boku yedik\" yazan bir tablo as\u0131l\u0131.", "claim_title": "G\u00fclen\u2019in arkas\u0131ndaki \u2018\u015fimdi boku yedik\u2019 tablosu montaj", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-07-26", "claim": "Obama'n\u0131n Irak Eski Ba\u015fbakan\u0131 Nuri El Maliki'nin kar\u015f\u0131s\u0131nda ayaklar\u0131n\u0131 uzatt\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf.", "claim_title": "Obama\u2019n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda ayaklar\u0131n\u0131 uzatt\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi Nuri El Maliki de\u011fil", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-07-23", "claim": "Darbe giri\u015fimi s\u0131ras\u0131nda K\u0131z\u0131lay\u2019daki bir binan\u0131n \u00e7at\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan Resul K. (veya Resul Y.) F-16\u2019ya atlamak istedi. Ayr\u0131ca binadan jete cisim atan vatanda\u015flar\u0131n foto\u011fraf\u0131 yay\u0131nland\u0131.", "claim_title": "15 Temmuz\u2019da jetlere atlamaya \u00e7al\u0131\u015fan Resul K. iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-07-16", "claim": "K\u0131z\u0131lay\u2019da jetler al\u00e7ak u\u00e7u\u015f yaparken jetlere civata somun at\u0131ld\u0131, bir ki\u015fi jetin \u00fcst\u00fcne atlamak istedi.", "claim_title": "15 Temmuz Darbe Giri\u015fimi s\u0131ras\u0131nda internette yay\u0131lan 9 yanl\u0131\u015f haber", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-07-13", "claim": null, "claim_title": "Pokemon ararken kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kan yanl\u0131\u015f haberler", "acknowledge": null},
{"date": "2016-07-12", "claim": "Fransa-Portekiz aras\u0131nda oynanan Euro 2016 final ma\u00e7\u0131 esnas\u0131nda eylem yapan Frans\u0131z i\u015f\u00e7ilere polis biber gaz\u0131 s\u0131kt\u0131.", "claim_title": "Fransa polisi i\u015f\u00e7iye de\u011fil taraftara biber gaz\u0131 s\u0131k\u0131yordu", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-07-02", "claim": "Pokemon Go oynayan bir ki\u015fi k\u00f6pr\u00fcden d\u00fc\u015ft\u00fc.", "claim_title": "Pokemon Go oynarken k\u00f6pr\u00fcden d\u00fc\u015fen \u00e7ocuk", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-07-01", "claim": "Ak\u015fam Gazetesi, \u0130stanbul Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019n\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011funa ili\u015fkin haberini yay\u0131ndan kald\u0131rd\u0131.", "claim_title": "Ak\u015fam, \u2018Atat\u00fcrk Havaliman\u0131 g\u00fcvenli\u2019 haberini sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kald\u0131rd\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2016-06-15", "claim": "Google, d\u00fcnya y\u00fczeyinin co\u011frafi merkezini \u00c7orum olarak i\u015faretledi.", "claim_title": "Google ger\u00e7ekten \u00c7orum\u2019u \u2018d\u00fcnyan\u0131n co\u011frafi merkezi\u2019 ilan etti mi?", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2016-03-14", "claim": null, "claim_title": "13 Mart 2016 G\u00fcvenpark patlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131lan 15 yanl\u0131\u015f bilgi", "acknowledge": null},
{"date": "2016-03-05", "claim": "Hollanda, hapishaneleri dolduracak yeterince su\u00e7lu olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u015fimdiye dek 19 hapishaneyi kapatt\u0131.", "claim_title": "Hollanda\u2019da su\u00e7lu olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hapishaneler kapat\u0131l\u0131yor", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2015-11-02", "claim": "AK Parti se\u00e7im kampanyas\u0131 kapsam\u0131nda Pensilvanya'da Fethullah G\u00fclen evine giden yollardaki bilboardlara reklam verdi.", "claim_title": "Pensilvanya\u2019da G\u00fclen\u2019in evine giden yollarda AK Parti reklamlar\u0131", "acknowledge": "DO\u011eRU"},
{"date": "2015-09-29", "claim": "Emine Erdo\u011fan, PKK flamas\u0131 sallad\u0131.", "claim_title": "Foto\u011fraf\u0131n Emine Erdo\u011fan\u2019\u0131n PKK flamas\u0131 tuttu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi iddias\u0131", "acknowledge": "YANLI\u015e"},
{"date": "2015-06-19", "claim": "T\u00dcB\u0130TAK Genel Kurul Ba\u015fkan\u0131 Selahattin Ermenek \u201cHadron \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131rmak Allah\u2019a \u015firk ko\u015fmakt\u0131r\u201d dedi.", "claim_title": "T\u00dcB\u0130TAK\u2019\u0131n \u201cHadron \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131rmak Allah\u2019a \u015firk ko\u015fmakt\u0131r\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131 parodi", "acknowledge": "YANLI\u015e"}
]